<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://running-mj.github.io/testrss/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2022-03-09T08:46:46.178Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.14.4</generator>
    <link rel="alternate" href="https://running-mj.github.io/testrss/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://running-mj.github.io/testrss/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国两会：狡黠的预期调整]]></title>
        <id>https://www.ftchinese.com/story/001095459</id>
        <link href="https://www.ftchinese.com/story/001095459"/>
        <updated>2022-03-07T22:44:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[周浩：两会给出目标增速，官方希望通过努力来扭转市场悲观预期。对于市场而言，预期动态调整是一个很有趣的现象。实现增长目标的路径什么？


尽管面临着经济下行、预期转弱以及地缘政治复杂等多重压力，中国官方仍然在两会中给出了5.5%的目标经济增速，这一增速目标也显著高于市场目前大约在5%左右的预期。在某种程度上来说，中国官方也像往常一样，不愿意跟随市场预期，而希望通过自身的努力来扭转市场的悲观预期。
这样的情形并不少见，比如说在市场对于人民币汇率预期转弱之际，中国央行不断告诫市场要打消单边预期，最终人民币汇率逐步稳定，市场的悲观情绪消退，做空人民币的头寸也付出了巨大的代价。

此文章为付费文章，会员请访问网站阅读。]]></summary>
        <author>
            <name>周浩</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“动态清零”在保什么？]]></title>
        <id>https://www.ftchinese.com/story/001095471</id>
        <link href="https://www.ftchinese.com/story/001095471"/>
        <updated>2022-03-07T22:19:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[李瀚明：一个国家在新冠疫情面前往往只能在制造业、服务业和边境开放三样东西之中保住两样。中国选择了前两样，因此“清零”是必然的选择。


对于一个国家而言，在新冠疫情面前往往只能在工厂等制造业、餐馆等本地服务业和边境开放三样东西之中保住两样。中国根据国情选择保住制造业和本地服务业，因此“清零”是必然的选择。
在之前的文章中，我们提到越南的例子——越南的供应链被德尔塔疫情一搅和，就使得外贸供应大乱。对于中国的外贸工业重镇珠三角和长三角而言，情况同样如此——外贸行业一方面需要它们和海外接触以维持生计，另一方面又使得这些城市容易受到病毒影响。一季度的中国没少被散发性疫情折腾。珠三角而言香港的疫情持续扩散，旁边的深圳、东莞、中山和广州也受到影响；长三角而言，苏州和上海也先后出现不明来源的社区个案。

此文章为付费文章，会员请访问网站阅读。]]></summary>
        <author>
            <name>李瀚明</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黄金无法为俄罗斯提供庇护]]></title>
        <id>https://www.ftchinese.com/story/001095458</id>
        <link href="https://www.ftchinese.com/story/001095458"/>
        <updated>2022-03-04T11:53:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[詹姆斯、格里利：普京发动战争的一个前提是俄罗斯的巨额储备资产，然而这些资产只有在仍与全球金融体系挂钩时才有价值。


哈罗德•詹姆斯(Harold James)是普林斯顿大学的欧洲研究教授。布伦丹•格里利(Brendan Greeley)是普林斯顿大学的博士生，曾为FT Alphaville撰稿。在本文中，他们将从历史的角度来解释俄罗斯的黄金崇拜，并从货币的本质出发来解释为何黄金无法实现对其追捧者的承诺。
普京发动乌克兰战争有两个前提：大规模的军事实力展示将令基辅士气大挫；俄罗斯6300亿美元的储备资产将不给任何人质疑卢布价值的机会。然而，这两个前提已荡然无存，因为它们取决于普京无法把控的决策：乌克兰人在面临坦克纵队攻击时是否会逃跑，以及世界是否会继续让俄罗斯享有使用货币的特权。货币从未像现在这样带有浓厚的政治色彩。

此文章为付费文章，会员请访问网站阅读。]]></summary>
        <author>
            <name>哈罗德•詹姆斯  布伦丹•格里利</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中方事先知晓普京的“特别军事行动”吗？]]></title>
        <id>https://www.ftchinese.com/story/001095454</id>
        <link href="https://www.ftchinese.com/story/001095454"/>
        <updated>2022-03-04T06:15:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[叶胜舟：俄方是否向中方通报开战，只有中俄最高层清楚。分析五种线索和迹向，并通过时间轴交叉印证，综合判断中方事先不知情。


莫斯科时间2月24日清晨，普京发动对乌克兰全境的“特别军事行动”，俄方事先通报中方吗？中方事先知晓吗？不仅各国情报机构，而且很多人、很多媒体都好奇。
3月2日，美国《纽约时报》引用美国和欧洲情报机构匿名人员、秘密报告的信息源，披露中国高级官员曾在2月初要求俄罗斯不要在北京冬奥会结束前对乌克兰采取军事行动；在俄罗斯对乌克兰采取军事行动前，中方对俄行动计划和意图就已有一定程度的了解。英国路透社、新加坡《联合早报》等有类似的消息。

此文章为付费文章，会员请访问网站阅读。]]></summary>
        <author>
            <name>叶胜舟</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新加坡抗疫之路优在何处？]]></title>
        <id>https://www.ftchinese.com/story/001095434</id>
        <link href="https://www.ftchinese.com/story/001095434"/>
        <updated>2022-03-03T05:51:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[赵剑飞：新加坡采取了更柔和的政策，避免了早期出现大量人口死亡的情况，这是一个难得的成就。对中国而言，新加坡是一个值得研究的对象。


香港和新加坡，究竟哪一个疫情更糟？如果只看数据，似乎两地都在水深火热之中。
据新加坡卫生部通报，截至2月28日中午12时，新加坡当天新增确诊病例13544起。自从2月4日新增病例突破1万例以来，新加坡进入奥密克戎冲击波高峰期，每日新增病例稳步上升，2月22日最高达突破2万例，随后逐步回落，依然每日有超过1万例新增病例，累计病例有72万多起。

此文章为付费文章，会员请访问网站阅读。]]></summary>
        <author>
            <name>赵剑飞</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当央行外汇储备可以突然被冻结]]></title>
        <id>https://www.ftchinese.com/story/001095439</id>
        <link href="https://www.ftchinese.com/story/001095439"/>
        <updated>2022-03-03T05:32:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[曼登：俄罗斯央行大量外汇储备被冻结，可能促使其他央行重新考虑其外汇储备的持有方式和存放地点，造成市场分裂。


奥斯曼•曼登(Ousmène Mandeng)是伦敦政治经济学院(LSE)访问学者。在这篇文章中，他谈到了冻结俄罗斯央行大量外汇储备的决定可能带来的副作用。
西方当局对俄罗斯央行(Central Bank of Russia)实施的制裁是值得的。然而，这也可能会促使其他央行重新考虑其外汇储备的持有方式和存放地点。

此文章为付费文章，会员请访问网站阅读。]]></summary>
        <author>
            <name>奥斯曼•曼登</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[普京为什么入侵乌克兰，中国又何以调整立场？]]></title>
        <id>https://www.ftchinese.com/story/001095437</id>
        <link href="https://www.ftchinese.com/story/001095437"/>
        <updated>2022-03-03T02:25:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[邓聿文：普京想以一种看似出其不意的战争方式来“一劳永逸”地解决俄罗斯的安全困境，就要为战争制造一个“缘由”。


俄罗斯悍然入侵乌克兰震惊了全球，尽管战争已过多天，而且莫斯科选择战争行为背后的原因表面看似很清楚，但仍有必要进行探讨。与此同时，中国虽然同这场战争关联不大，但作为俄罗斯背靠背、“上不封顶”的“战略伙伴”，其态度和立场亦受各方关注。
俄乌冲突早在2014年俄罗斯吞并克里米亚前就存在，被莫斯科承认的卢甘斯克、顿涅茨克两地在2019年泽连斯基上台前也事实上处于不受基辅管理的半独立状态，但这一切为什么在2022年激化？一般来说，基辅当局的亲西方和急欲加入北约是刺激莫斯科的因素，然而，作为一个被认为老谋深算的政治强人，普京有没有可能利用这点设局，故意激化矛盾，把局势引向战争？换言之，这很可能不仅是莫斯科声称的它是被美国、北约和乌克兰联手逼到悬崖边上、不得不通过军事来反制的行动，也是普京蓄谋已久的一场战争。普京想以一种看似出其不意的战争方式来“一劳永逸”地解决俄罗斯的安全困境，就要为战争制造一个“缘由”。

此文章为付费文章，会员请访问网站阅读。]]></summary>
        <author>
            <name>邓聿文</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国在俄乌冲突中的微妙抉择]]></title>
        <id>https://www.ftchinese.com/story/001095427</id>
        <link href="https://www.ftchinese.com/story/001095427"/>
        <updated>2022-03-02T22:52:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[何越：对中国在介于美国与俄罗斯之间的立场如何选择，西方一直高度重视。而中国的选择绝非易事，犹如走钢丝，需要保持超高的政治平衡嗅觉。


一周前，我提出了《被普京拖进千年欧洲安全马蜂窝，中国正在出坑？》的问题。2月28日国内媒体发表的《外交部：一国安全不能建立在损害别国安全的基础之上》，3月1日《光明日报》发表的《中美关系合作共赢的大势不可逆转——回望“上海公报”发表50年》都给出了初步答案：是的，中国正在出坑路上。
此坑分深浅。浅坑指“普京计划攻打乌克兰，而且如果战事不顺，将启用核威慑。”更深的坑，用欧盟委员会主席冯德莱恩的话，就是“俄罗斯明目张胆地想重写国际系统的规则”。而如何重写国际规则，这坑的大小深浅，只有普京知道。但人们已经将其与希特勒比较，认为其手段极其恶劣。

此文章为付费文章，会员请访问网站阅读。]]></summary>
        <author>
            <name>何越</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[竞逐经济领导权：中国的超级大国宿命]]></title>
        <id>https://www.ftchinese.com/story/001095417</id>
        <link href="https://www.ftchinese.com/story/001095417"/>
        <updated>2022-03-02T10:10:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[年届八旬的彼得森国际经济研究所联合创始人弗雷德•伯格斯坦认为，中美两国最有可能形成一种非正式的G-2格局，走向有条件的竞争性合作关系。


乌东局势剧变，西方国家对俄罗斯加码制裁之际，中美两个大国的经济竞争版图似乎又隐约可见。
早在2020年，中国以购买力平价计算的生产总值达到24.3万亿美元，其实就已经超越了当年美国的20.9万亿美元，居世界第一。去年，尽管中国经济一如预期般回落，但更多可以视作自身深度调结构所致，且在严格防疫的政策下，经济活动得以大面积保持活性。在近两月逐步确认“稳增长”政策取向后，经济增长势头料将得以维持。今天的中国，也是全球最大贸易国，拥有世界上最多的外汇储备。

此文章为付费文章，会员请访问网站阅读。]]></summary>
        <author>
            <name>林汇栋</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[侵略和绥靖：克里米亚与苏台德的比较——乌克兰系列之二]]></title>
        <id>https://www.ftchinese.com/story/001095410</id>
        <link href="https://www.ftchinese.com/story/001095410"/>
        <updated>2022-03-01T02:23:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[秦晖：乌克兰并不是当年的波兰，俄罗斯这次大概率会栽大跟斗。但这是乌克兰的表现出人意料，并不是美欧没有搞绥靖主义。


惊人的历史相似
如果我们把2014年的俄罗斯吞并克里米亚，与1938年德国吞并苏台德相比，尤其是把克里米亚事件至今的形势演变，和当年苏台德事件至1939年的形势演变相比，就会发现两者实在太像了！假如有些细节上的差异，给人的感觉好像也是克里米亚事件比苏台德事件还过分。

此文章为付费文章，会员请访问网站阅读。]]></summary>
        <author>
            <name>秦晖</name>
        </author>
    </entry>
</feed>