<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://running-mj.github.io/testrss/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2022-03-09T07:58:15.236Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.14.4</generator>
    <link rel="alternate" href="https://running-mj.github.io/testrss/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://running-mj.github.io/testrss/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果在俄罗斯停售iPhone]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6732.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6732.html"/>
        <updated>2022-03-08T14:12:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[由于俄乌爆发冲突，苹果决定停止在俄罗斯销售其产品和服务，这也将导致其在该地区的收入受损。手机壳制造商Burga分析了苹果的俄罗斯市场份额和该公司截至2021年的销售收入等可用数据，计算出仅在俄罗斯停售iPhone，苹果每天就要损失约300万美元。这意味每年损失约10亿美元。但相较于苹果2021年1239亿美元的收入来说，这些损失似乎并不能立刻产生明显的影响。


　　尽管俄罗斯在苹果产品和服务的收入中并不占很大份额，但这家科技巨头的退出很可能会给其在俄罗斯的增长造成影响。过去几年，俄罗斯的智能手机销量和iPhone销量始终在稳步增长，2014年至2021年间增长了约200%。


　　Burga提供的数据显示，基于供应商数据，苹果iPhone占俄罗斯智能手机销量的15%，整体排名第三。韩国三星电子公司以34%的份额位居榜首，小米以26%的份额紧随其后，位居第二。Realme的份额为8%，Poco紧随其后为3%，而其他较小品牌的份额总共为14%。


　　截至2021年，俄罗斯智能手机销售额约为76亿美元。考虑到俄罗斯智能手机的总体销售收入在过去几年里始终稳步上升，苹果的收入损失可能会更高。截至2020年，俄罗斯智能手机销售额为59.3亿美元，而2019年这个数字为52亿美元。


　　除了iPhone，苹果停售其他产品和服务也造成了损失。其中，服务业务已经占据苹果季度收入的很大一部分，现在仅次于iPhone营收。


　　至于停售将对苹果与俄罗斯的关系造成影响，Burga在其博客上写道：“苹果在俄罗斯停售导致这两个实体之间的关系更不稳定。值得注意的是，苹果直到最近才开始遵守俄罗斯政府相关命令，在俄罗斯开设办事处，并在那里提供在线服务。”


　　经过粗略计算，除了iPhone，苹果其他产品（如Mac）和服务损失每天不超过100万美元。但总体而言，对于苹果来说，这只是个很小的代价。


　　稿源：网易科技]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[TikTok暂停在俄罗斯的视频直播和上传服务]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6731.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6731.html"/>
        <updated>2022-03-07T03:11:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[北京时间3月7日消息，短视频应用TikTok周日表示，将暂停在俄罗斯的视频直播和上传服务，因为该公司正在评估俄罗斯总统普京上周五签署的新媒体法的影响。


　　TikTok（抖音国际版）在推特上表示：“着眼于俄罗斯新的‘假新闻’法，在我们检视该法对安全构成的影响之际，我们别无选择，只能暂停直播和上传新影音内容的服务。”


　　该公司还补充，在安全为首要考量的情况下，公司将对俄罗斯不断变化的局势做出评估，以决定何时完全恢复服务。


　　TikTok表示，应用内消息功能不会受到这一决定的影响。


　　在俄罗斯持续入侵乌克兰之际，俄罗斯总统普京4日签署一项法令，称将对发布俄军“假新闻”者，处以最高15年的监禁。


　　稿源：新浪网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[网信办：弹窗不得扎堆推送社会热点敏感事件]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6730.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6730.html"/>
        <updated>2022-03-06T00:56:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国家网信办2日发布《互联网弹窗信息推送服务管理规定(征求意见稿)》，其中提出，不得扎堆推送、炒作社会热点敏感事件，渲染恶性案件、灾难事故等，引发社会恐慌。


　　征求意见稿提到，互联网弹窗不得推送《网络信息内容生态治理规定》明确的违法和不良信息，特别是恶意炒作娱乐八卦、绯闻隐私、奢靡炫富、审丑扮丑等违背公序良俗内容；不得关联某一话题集中推送相关旧闻，恶意翻炒。


　　同时，未取得互联网新闻信息服务许可，不得弹窗推送新闻信息；弹窗推送信息涉及其他互联网信息服务，依法须经有关主管部门审核同意或者取得相关许可的，应当经有关主管部门审核同意或者取得相关许可。


　　弹窗推送新闻信息，应当严格依据国家互联网信息办公室发布的最新版《互联网新闻信息稿源单位名单》执行，不得超范围转载，不得歪曲、篡改标题原意和内容，保证新闻来源可追溯和新闻信息真实、客观、全面。确保弹窗信息推送必须经过人工审核。


　　征求意见稿还提到，保障用户权益，不得恶意对普通用户和会员用户进行差别频次推送；不得以任何形式干扰或者影响用户关闭弹窗；确保每条弹窗信息明确显示弹窗信息推送服务提供者身份。


　　另外，不得设置诱导用户沉迷、过度消费等违反法律法规或者违背伦理道德的算法模型；不得滥用个性化弹窗服务，利用算法屏蔽信息、过度推荐等；不得滥用算法，针对未成年用户进行画像，向未成年用户推送可能影响其身心健康的信息。


　　在广告方面，征求意见稿提出，弹窗推送广告信息，必须进行内容合规审查，不得违反国家相关法律法规；应当具有可识别性，显着标明“广告”，明示用户；确保弹窗广告一键关闭。


　　不得以弹窗信息推送方式呈现恶意引流跳转的第三方链接、二维码等信息；不得通过弹窗信息推送服务诱导用户点击，实施流量造假、流量劫持。


　　来源：中国新闻网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软宣布暂停在俄罗斯销售所有新的产品和服务]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6729.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6729.html"/>
        <updated>2022-03-04T16:56:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软总裁兼首席法务官布拉德·史密斯今天在其官方博客贴出了声明，宣布暂停在俄罗斯销售所有新的产品和服务。


　　全文如下：



　　与世界其他国家一样，我们对来自乌克兰战争的图像和消息感到惊恐、愤怒和悲伤，并谴责俄罗斯这种无理、无端和非法的入侵。


　　我们想通过这篇博客，在本周早些时候分享的博客基础上，提供关于微软行动的最新情况。


　　我们今天宣布将暂停在俄罗斯销售所有新的微软产品和服务。


　　此外，我们正在与美国、欧盟和英国政府密切协调，步调一致地工作，我们正在停止我们在俄罗斯的许多方面的业务，以遵守政府的制裁决定。


　　我们相信，当我们采取具体措施与这些政府正在作出的决定相协调时，我们对乌克兰的援助是最有效的，而且随着局势的不断发展，我们将采取更多措施。


　　我们唯一最具影响力的工作领域几乎肯定是保护乌克兰的网络安全。我们继续积极主动地工作，帮助乌克兰的网络安全官员抵御俄罗斯的攻击，包括最近对乌克兰一家主要广播公司的网络攻击。


　　自战争开始以来，我们已经对俄罗斯针对20多个乌克兰政府、IT和金融部门组织的定位、破坏性或干扰性措施采取了行动。我们还对针对另外几个民用网站的网络攻击采取了行动。我们已经公开提出我们的关切，即这些针对平民的攻击违反了《日内瓦公约》。


　　我们也在继续调动我们的资源来帮助乌克兰的人民。我们的微软慈善事业和联合国事务团队正在与红十字国际委员会（ICRC）和多个联合国机构密切合作，通过为关键的非政府组织提供技术和资金支持来帮助难民，并且在需要时，我们正在为这些团体抵御持续的网络攻击。


　　作为一家公司，我们致力于保护我们在乌克兰的员工的安全，我们与他们保持联系，提供多种形式的支持，包括那些为了生命或安全需要逃离的人。


　　与其他许多人一样，我们与乌克兰站在一起，呼吁恢复和平，尊重乌克兰的主权和保护其人民。



　　稿源：cnbeta]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[工信部：未经用户同意不得自动或强制下载App]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6728.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6728.html"/>
        <updated>2022-03-04T02:19:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日，有网友和媒体反映部分网站在用户浏览页面信息时，强制要求下载App问题。工业和信息化部信息通信管理局对此高度重视，立即组织核查，并于日前召开行政指导会，督促相关互联网企业进行整改。


　　会议指出，随着移动互联网的快速发展，各类App蓬勃兴起，给用户提供了丰富的应用服务。但部分信息资讯、网络社区等网站在用户浏览网页时，频繁弹窗推荐App，要求下载App才能查看全文、不用App不能看评论等，妨碍用户使用网页浏览信息，侵害用户合法权益，群众反映强烈。


　　会议要求，相关互联网企业要坚持以人民为中心的发展思想，严格遵守相关法律法规要求，时刻把维护用户权益和改善服务体验作为赢得用户的根本，自查自纠、立行立改，坚决纠正存在的问题。


　　在用户浏览页面内容时：


　　一、未经用户同意或主动选择，不得自动或强制下载App；推荐下载App时，应同步提供明显的“取消”选项，切实保障用户的知情权、选择权。


　　二、无合理正当理由，不得要求用户不下载App就不给看，或者不让看全文。


　　三、不得以折叠显示、主动弹窗、频繁提示、降低体验等方式强迫、误导用户下载、打开App，或跳转至应用商店，影响用户正常浏览信息。


　　相关互联网企业表示，将认真落实有关要求，全面自查整改，依法合规经营，改进服务，提升用户体验，共同营造让群众放心满意的移动互联网应用环境。


　　工业和信息化部信息通信管理局将持续关注用户反映的问题，加强App监测检测，指导督促互联网企业切实维护好用户权益。


　　来源丨工信微报、新华社客户端]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[联合国大会通过谴责俄罗斯侵略乌克兰的决议]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6727.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6727.html"/>
        <updated>2022-03-03T02:36:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当地时间3月2日，联合国大会第11次紧急特别会议（ESS，Emergency Special Session）成员进行投票表决，通过了由乌克兰等超过90国共同提交的题为“对乌克兰的侵略”的决议草案。此次投票中141票赞成、5票反对，35票弃权。俄罗斯、叙利亚、白俄罗斯、朝鲜、厄立特里亚投票反对，中国投票弃权。由于赞成票超过有效票三分之二，因此决议草案通过。


　　决议最强烈地斥责俄罗斯侵略乌克兰，谴责一切违反国际人道法以及侵犯和践踏人权的行为。


　　决议要求俄罗斯立即停止对乌克兰使用武力，立即、彻底、无条件地将其所有军事力量从乌克兰国际公认边界内的领土撤出。


　　决议敦促各方通过政治对话、谈判、调解和其他和平手段，立即、和平地解决俄罗斯和乌克兰之间的冲突。








　　以下为决议全文。



　　第十一届紧急特别会议


　　议程项目5


　　2014年2月28日乌克兰常驻联合国代表 给安全理事会主席的信(S/2014/136)


　　阿富汗、阿尔巴尼亚、安道尔、安提瓜和巴布达、阿根廷、澳大利亚、奥地利、巴哈马、比利时、伯利兹、波斯尼亚和黑塞哥维那、博茨瓦纳、保加利亚、加拿大、智利、哥伦比亚、哥斯达黎加、克罗地亚、塞浦路斯、捷克、刚果民主共和国、丹麦、多米尼加共和国、厄瓜多尔、爱沙尼亚、斐济、芬兰、法国、冈比亚、格鲁吉亚、德国、加纳、希腊、格林纳达、危地马拉、圭亚那、海地、匈牙利、冰岛、印度尼西亚、爱尔兰、以色列、意大利、牙买加、日本、基里巴斯、科威特、拉脱维亚、利比里亚、列支敦士登、立陶宛、卢森堡、马拉维、马耳他、马绍尔群岛、密克罗尼西亚联邦、摩纳哥、黑山、缅甸、荷兰、新西兰、尼日尔、北马其顿、挪威、帕劳、巴拿马、巴布亚新几内亚、巴拉圭、秘鲁、波兰、葡萄牙、卡塔尔、大韩民国、摩尔多瓦共和国、罗马尼亚、圣基茨和…]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[谷歌移除俄媒新闻相关功能]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6726.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6726.html"/>
        <updated>2022-03-02T01:29:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[谷歌公司证实，它已把今日俄罗斯电视台（RT）等获俄罗斯官方资助的出版机构的新闻相关功能移除。


　　路透社报道，谷歌全球事务总裁肯特沃克周二（3月1日）在一篇博客文章中表示，“面对一场非同寻常的危机，我们决定采取非同寻常的措施来阻止错误信息的传播与阻断线上的虚假信息活动。”


　　Facebook母公司Meta也在同日宣布，Meta平台正在全球范围内把受俄罗斯官方控制媒体的Facebook页面、Instagram帐户内容，以及与这些媒体链接的贴子降级。


　　另据彭博社，苹果公司周二宣布停止在俄罗斯销售iPhone智能手机和其他备受欢迎的技术产品，在俄罗斯境外地区也无法再下载RT和俄罗斯卫星通讯社（Sputnik）的应用。


　　苹果公司说，该公司“与所有因暴力而遭受苦难的人站在一起”。


　　稿源：早报网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[欧洲官员要求大型科技公司对俄罗斯采取行动]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6725.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6725.html"/>
        <updated>2022-03-01T15:50:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[俄乌冲突日益胶着，各方压力之下战场也蔓延到互联网。近日，部分欧洲官员要求各大型科技公司通过其社交媒体平台对俄罗斯官方媒体进行限制，包括但不限于限制宣传、阻止其通过社交媒体平台盈利等措施。


　　Meta将与各国政府合作


　　据美国有线电视新闻网（CNN）2月28日报道，由于欧洲官员要求大型科技公司通过其媒体平台采取行动，以限制社交媒体平台上各种亲俄的宣传，并推动乌克兰危机与互联网上不断升级的信息战的解决，脸书（Facebook）、推特（Twitter）与油管（YouTube）等社交媒体平台近日都对俄罗斯官方媒体采取了更为强硬的措施。各个大型科技公司均表示，他们正在采取新的措施以保护该地区用户的安全。


　　脸书（Facebook）采取的回应最为迅速。据半岛电视台2月28日报道，由于俄罗斯对乌军事行动仍在继续，脸书的母公司Meta宣布将限制欧盟国家访问俄罗斯国家媒体“今日俄罗斯”（RT）与俄罗斯卫星通讯社。Meta的全球事务总裁尼克·克莱格（Nick Clegg）表示：“Meta已经收到一些国家政府与欧盟的要求，对俄罗斯的官方媒体采取进一步的措施。”他还表示，Meta将继续就该事项与各国政府密切合作。


　　这是Meta对俄罗斯及其官方媒体进行限制的最新举措。据此前报道，当地时间2月25日，Meta宣布将禁止俄罗斯官方媒体在其平台投放广告，阻止俄罗斯官媒从其平台的广告中获益。值得注意的是，推特早已在2017年就禁止RT与俄罗斯卫星通讯社在其平台上做广告。


　　Meta安全政策主管纳撒尼尔·格雷切（Nathaniel Gleicher）表示，Meta正在采取更多的有效措施以确保乌克兰与俄罗斯用户的账户安全。


　　Meta同时也加强了对发布虚假信息与“黑客”行为的打击。据美国政治新闻网站Politico 2月28日报道，Meta于当日宣布已经对一个与白俄罗斯有联系的黑客组织采取了行动。据悉，这一名为Ghostwriter的黑客组织长期针对乌克兰知名人士的脸书与Instagram等社交媒体账号实施入侵行为，受影响的人包括政治家、军事领导人和记者。该黑客组织利用知名人士的账号发布针对乌克兰的负面虚假信息，例如发布显示“乌克兰士兵投降”的虚假视频。


　　俄罗斯官媒被带上标签


　　推特也同样对俄罗斯官方媒体在其媒体平台上的宣传施加了压力。当地时间2月28日，推特宣布其用户所分享的任何俄罗斯官方媒体的链接都将会自动带上一个标签，警告用户该帖子将“连接到俄罗斯官方媒体网站”。推特发言人特伦顿·肯尼迪（Trenton Kennedy）表示，推特还计划“降低俄罗斯官方媒体内容在其平台的可见性与推广能力”。


　　除了对俄罗斯官方媒体进行限制之外，脸书与推特还删除了传播有关乌克兰人虚假信息的账户。据美国全国广播公司（NBC）2月28日报道，调查显示，其中一个账户与俄罗斯有关，另一个账户则与白俄罗斯有关，两个账户均被用来进行反对乌克兰的宣传。


　　当地时间2月26日，油管表示其已封锁乌克兰境内的俄罗斯官方媒体，并且还“进一步限制对这些（俄罗斯官方媒体）频道的推荐”。28日，油管发言人蔡艾维（Ivy Choi）表示，其公司已经关闭了一系列与俄罗斯有关的频道。


　　此外，谷歌母公司Alphabet也采取了一定的措施。据路透社2月28日报道，当地时间2月27日，谷歌暂时停止了乌克兰境内谷歌地图的使用。谷歌表示，考虑到当地的安全问题，在咨询地方当局后，谷歌将在全球范围内暂停更新有关乌克兰商店和餐馆等较繁忙地点的实时信息，且乌克兰境内地图的交通流量层也将暂停更新，但司机仍可以在该地区使用逐向导航功能获得实时交通信息。


　　面对各个大型科技公司的限制措施，俄罗斯当局也做出了回应。俄罗斯政府不断呼吁油管撤销对俄罗斯官方媒体频道的限制。


　　稿源：澎湃新闻]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微信、支付宝将新设“个人经营收款码”]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6724.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6724.html"/>
        <updated>2022-02-28T12:49:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国支付清算协会发布公告称，将新设“个人经营收款码”，用户可自由选择使用。用户使用“个人经营收款码”，服务不减、体验不变，赋码过程免费，并可享受更高效的交易对账等服务。同时，无论用户是否选择将“个人收款码”升级为“个人经营收款码”，其原有的“个人收款码”都可继续保留，不关闭、不停用。


　　这意味着，对于流动摊位等经营规模小，或偶然发生经营收款的个人经营者，3月1日后可继续使用“个人收款码”。


　　微信支付、支付宝随后也相继发布公告表示，2022年3月1日后，“个人收款码”可继续使用。同时，将陆续通过邀请的方式，在用户自愿的情况下，为其将“个人收款码”升级为“个人经营码”。


　　此次新增的“个人经营收款码”究竟是什么？它又能给用户带来什么好处？


　　“个人经营收款码”可以用于没有办理工商登记注册、但有明显经营特征的个人，以便于其更加精准和便捷地获取更优质的支付服务。


　　当前条码支付成为公众日常生活中的重要支付方式。其中，“个人收款码”不仅被用于个人日常出行、日用品消费、小额支付等场景，还有大量个体工商户、小微企业等用户用于日常经营。据悉，为了让个体工商户、小微企业用户更便捷、安全地使用条码支付方式进行日常经营，强化支付机构服务意识，按照人民银行的有关规定，中国支付清算协会商会员机构研究提出了行业自律建议，进一步细化、完善支付服务功能，对具有明显经营特征的个人用户专设了“个人经营收款码”。


　　据了解，申请“个人经营收款码”的好处很多。


　　相较于“个人收款码”而言，“个人经营收款码”可接受信用卡付款，更有利于拓展客源。同时，“个人经营收款码”还可获得账务管理、交易对账、特定营销等增值服务，支付机构在公平竞争的前提下可以开发更多服务选项。同时，其还能够更好实现交易风险防控，更有效地保障用户资金安全，维护消费者、个人商户及小微企业的合法权益。


　　当申请了“个人经营收款码”后，支付机构会将其比照商户管理，交易信息会进一步准确，一旦发生纠纷，能够更好更快地维权。


　　微信支付承诺，升级为“个人经营收款码”的用户后，能享受经营账本、经营分析等更多权益和服务。用户如果希望申请“个人经营收款码”，“收款小账本”首页会逐步向用户开放申请入口。


　　微信支付和支付宝均承诺了将对“个人经营收款码”申请实行免费。


　　支付宝在公告中承诺，个人收款码可“0费用、不换码”升级。2022年3月1日起，支付宝的个人收款码可升级“个人经营收款码”。升级过程完全免费。升级后，原有的收钱免费、提现免费等权益将继续享有，还将会享有更高的“敢收敢赔”保障额度等权益。


　　微信也表示，用户申请“个人经营收款码”可免费领取物料码牌，但目前暂未对后续费率做出安排。


　　据悉，在升级过程中，对于申请使用“个人经营收款码”的用户，支付机构会按照最少、必要原则精简提交的材料，并主要通过在线方式提交。


　　稿源：财联社]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄罗斯封锁了用户对Twitter的访问]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6723.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6723.html"/>
        <updated>2022-02-27T03:56:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据互联网监测组织NetBlocks的一份报告，随着对乌克兰的入侵进入第三天，俄罗斯封锁了对Twitter的访问，这显然是为了扼杀信息的流动。从周六早上开始，NetBlocks看到俄罗斯各大电信运营商的连接都出现故障或严重阻塞，包括Rostelecom、MTS、Beeline和MegaFon。俄罗斯人仍然能够通过代理服务访问Twitter，但直接连接受到限制。


　　在俄罗斯实地采访的记者证实了这种封锁。英国广播公司（BBC）的一名记者描述说，访问受到"严重限制"，发出一条推文要花费很多时间，但没有完全断线。


　　实施限制背后的动机尚不清楚，但这发生在在该国对社交媒体平台进行更广泛的打压的同时。周五晚上，俄罗斯宣布对Facebook进行新的封锁，因为该平台删除了四个国营媒体组织的账户，政府称此举侵犯了"俄罗斯公民的权利和自由"。


　　Twitter没有立即回应评论请求。


　　由于俄罗斯军队将攻击重点放在首都基辅，整个乌克兰的战斗仍然很激烈。截至周六，首都仍然在乌克兰政府控制之下。根据该国卫生部长的说法，198名乌克兰人在战斗中丧生，超过1000人受伤。


　　俄罗斯国家媒体对这场冲突进行了严格的审查，将主要的关注点锁定在东顿巴斯省的难民的困境。


　　社交媒体平台则描绘了一幅更加混乱的画面，冲突中令人不安的图片和视频广泛流传。一段广为流传的视频显示，一枚俄罗斯导弹击中了基辅的一座住宅公寓楼，这显然违反了国际法。还有图像似乎显示轰炸中使用了集束弹药，尽管证据仍未得到核实。


　　乌克兰本身的互联网接入仍然处于活跃状态，Twitter在该国本身没有被封锁。一些分析人士担心，随着冲突的加剧，俄罗斯军队可能会夺取电信基础设施并实行网络封锁，但到目前为止，网络中断是零星的，而且大多发生在争夺激烈的哈尔科夫周围。


　　稿源：cnbeta]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
</feed>