<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://running-mj.github.io/testrss/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2022-03-09T08:14:41.651Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.14.4</generator>
    <link rel="alternate" href="https://running-mj.github.io/testrss/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://running-mj.github.io/testrss/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[生命这么短，为什么大多数人还是流于世俗而不追求真正想要的？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9746170</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9746170"/>
        <updated>2022-03-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[生命已经这么短了，为什么大多数人还是流于世俗而不追求真正想要的？





德川咪咪，理性的人终能获得自由
查看知乎原文



因为追求想要的生活，需要非常强大的能力。
问题描述显示出题主很年轻，虽然带有一定的概念预设，但这种生机勃勃的表述依然让人羡慕：一个人如果把热爱视为生活的至高价值，就说明他对世界依然抱有本真的好奇和兴趣，而这种兴趣正是生活快乐的源泉。
有一部纪录片叫《小小少年》，它跟踪拍摄了 6 个在不同领域天赋异禀的少年的生活。这部片子拍得好极了，可惜没有大火，真是中国纪录片的沧海遗珠。它的可贵之处在于，不仅展现了热爱本身的力量，还徐徐刻画出了天赋在现实中的处境。
这个系列的第三集《自然之道》讲了一个爱虫子的怪咖少年的故事：11 岁的殷然天生就对虫子特别痴迷，在家里养了两百多种虫子，他能够脱口说出各种虫子的知识。在他心里，虫子是一种美丽的外星生命。

比一般人幸运的是，殷然的母亲很支持他，一点都不觉得孩子在胡闹。母子俩常常趴在一起研究虫子，观察被铁线虫寄生的螳螂，循声寻找正在啃噬木头的白蚁。一放假，父母就带着他天南海北跑，结识虫友，他们在暮春的清晨开车去山里找虫子。

此外，这孩子还有一种特别的灵性，时常语出惊人。这一集的片名《自然之道》是他自己起的。他说：“自然之道”就是大自然的道理。对虫子来说，没有所谓的害益之分，那都是人类编造的。

弹幕里直呼这是少年版无穷小亮。

但这只是他的一面。在另一面里，像许多这个年纪的男孩一样，殷然有点散漫，时间管理也不行。那天约了和虫友一起进山，朋友们已经在楼下等，殷然却还在捣鼓他的虫子，当他把一整盒泥土倒在桌上时，妈妈的血压都上去了，她几乎在镜头面前咆哮：“殷然我告诉你，我已经到了歇斯底里的边缘了。”
这种冲突特别真实，就好像我们大部分人青春期都会碰到的。有一次殷然因为玩虫子忘了做作业，妈妈指责说：“你连自己说的话，你都不要求自己做到。”男孩一边沉默地翻着书，一边哼了两声表达不爽。
还有一次，殷然答应花 10 分钟把虫子安顿好，但是他边干边玩，时间到了还没做完。妈妈说：“如果你没有能力照顾它们，就不要把它们采回来。”男孩问：“那你愿意帮助我吗？”妈妈说：“我不愿意。而且我想知道你怎么看自己的表现？”男孩沉默了一会儿说：“不负责任。”

这个故事里，有明暗两条线始终交织在一起。一条是关于热爱的：有奇特爱好的男孩如何被父母保护着，充分地滋养着天赋；另一条是关于克制的：尽管带有很多不情愿、很多痛苦，但殷然始终在学习一门必修课——如何控制自己的欲望。
很多人在年轻时都想逃离“流于世俗的生活”。这种生活之所以让人讨厌，很大程度上要归咎于它是“被安排的”：每个人出生之后都隐约被预设了一条应该走的道路。这多半是源于现代社会所要求的复杂分工，人人各司其职，是一种整体利益最大化的选择。
无论承认与否，接受这种被安排的生活，又是一种风险最小、最省力、性价比最高的选择。这就是为什么很多人年轻时讨厌按部就班的日子，年纪渐长深思熟虑后，发现还是这种选择最明智。因为他们发现，当一个人决心要过的生活与主流相距越远，它对于自我驾驭生活的能力要求就越高。 
这种驾驭生活的能力中，包含着几个要素：健康、健全的技能、自食其力的收入和基本的社会责任。此外还有两点尤为关键：一个是独立思考的能力，它使人看到种种观念背后的本质，诸如“流于世俗的生活”究竟是什么，以此挣脱偏见的枷锁，获得对生活的定义权和掌控权；另一个是创造力，因为热爱只维持在品味和喜好层面是轻浮的，只有产生自我创造和输出，才能体现出它真正的价值。
茨威格说，一个人最大的幸运莫过于在年轻时就找到了自己的使命。那么一个人又要付出多大的努力，去完成这个使命呢？
在《小小少年》的片尾，爱虫子的怪咖少年殷然获得了一个机会，站到讲台上开一堂昆虫课。精心准备后的他自信满满、语惊四座，在所有人的关注下如同发光体一般明亮。你会发现，此刻少年所体现出来的“天才的力量”，其实并不来源于天赋本身，而是来源于他逐渐成熟的、对天赋的驾驭能力。

这就是一种走向成熟的状态，正如我一贯所倡导的，这是唯一值得一过的生活。成熟只取决于一件事，那就是我们能否在有限的生命中，利用全部的理性去获得掌控生活的能力，因为这就是人的自由之始，幸福之本。
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有没有反杀杀猪盘的案例？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9746181</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9746181"/>
        <updated>2022-03-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[修大豆
查看知乎原文



写在前面：自保是第一前提，反杀有风险，不要轻易尝试。
刚刚好，前几天大众点评上有一个帅哥加我，人在重庆，长相过人，身高身材都属中上，

按照我多年经验，这种样貌俱佳，在现实生活里被瓜分得一毛不剩了，
在点评上主动聊天的实为罕见，如果还爱秒回、能撩、非常主动的大概率“无事献殷勤，非奸即盗”。

（这里发现骗子的 dp 账号好像被封了，聊天记录找不到了）
但宁可信其有不可信其无吧，万一哪个真的被我的美貌 or 文笔打动呢？遂加了微信……
蛮有礼貌，主动自我介绍，说了一个很像真名的名“仇博文”。
瞎编了个名字
我习惯点开转账对一下，结果发现绑定的不是一个人，信任度 -100。

他说他在重庆，过段时间来北京出差，要我帮他推荐好吃的，但是迟迟不提到底几号来北京，
第二天晚上问他就开始提及他买了几期福彩去看中奖去了，太没耐心了吧，这就开始渗透了，我也很合作，一直嗯嗯噢噢哈哈配合。

这句硬广实在是。。比我写的软文都硬，看了这句和闺蜜确认了，我被杀猪盘盯上了。

没后撤，反而发收益图会持续大力配合他，我倒想看看你卖的是什么药，顺便可以取证举报哈，
后来我主动提出要视频，和网上那些套路一样，本来秒回的他迟迟没给答复，盖章认定杀猪猪咯，
今天认识一周多，他又提起“买彩票”说得我都烦了，本来想放长线钓大鱼，他这么不专业我也只好用业余方法对付他了，主动问及“在哪个平台上买的”，英勇的哥哥就来带我赚钱了。
让我下载一个 APP

这时候很心急了，一直催我，语气也没有原来那样如春风般温暖了，看来是个新手，
界面是这样的，这个 UI 做得不错哈哈哈
哥哥让我充 500，我怕他卷钱跑路，问他 200 行不行，他果断拒绝。
我看了下充值方式，是直接给私人账户汇款，当时还是有些忐忑，想着要不拉黑举报一条龙算了，但看了很多案例，都是刚开始让你尝到甜头，骗子偏好放长线钓大鱼的，搏一搏单车变摩托，反正上班比较闲，就按照他的指引一步步操作了。

充值 500，然后进一个房间，这哥在这边告诉我怎么买，赛制就是三分钟开一盘，即时到账开奖，所以视觉冲击和心里冲击还是蛮大的，下注和开奖都非常快，不给你喘息和反应的时间，而且会看见很多其他玩家的下注，也在潜意识里逼着你不停下注。

买大买小 多少注都是他在这边告诉我，我下注，一般都是先亏几十块，然后赚一次大的，一百多，总之就是不会亏本，
期间还一直装傻哄着他，怕他看出端倪，搜狗有那种输入法联想，打出好厉害就自动匹配出一段彩虹屁，我熟练运用这一技能伪装傻白甜。

搞了一个小时，算上平台给的 58 块，一共赚了 129.1 元，

哥就让我提现了，说今天不玩了，我还恋恋不舍地说没玩够，让下次带我再玩，但是从这一次我基本上没怎么理他了，打算找一个风和日丽的日子拉黑删除举报一条龙。看了知乎还有各个平台上的受害者日记，这些屠户真的可恨，诱导女孩子贷款借钱赌博得比比皆是，但追债都很难，他们的团伙都 base 国外，所以女孩子们一定要提高警惕，如果对方刻意向你传达他经济能力不错，渗透自己在做什么项目，搞什么事业，带着你一起赚钱的，别信，他这么爱你直接赚了钱给你发发红包不好吗？
最后，如果你也偶遇杀猪盘，那么给你一点建议
1.APP 里需要注册的账号 ID、密码，以及提现密码，都是我随机找了一段话的开头字母，尽量不要用自己常用的账户名和密码，这种平台审核要求都很低，甚至不用手机号、邮箱，随机密码最好。银行卡我用的也是很久不用的卡，现场提现的。
2.装傻是必要的，最好伪装成独生女，年纪小，初入社会，背景清白，有点闲钱的形象，不用有问必答，也不用每句必回，因为他们以这个为生，非常主动非常闲，还是以自己的工作为主，放长线钓大鱼。
3.见好就收，哥哥已经催我下次充值 1w-3w 了，看到评论里还有人在网贷借钱投到这里，别想着反杀最后真把自己杀了。

4.即便已经识别出了骗子的计谋，也没有必要正面交锋，保护好自己取证是最重要的，当面揭穿骗子除了让对方恼羞成怒以外根本没有其他好处，而且骗子还知道你的部分信息（银行卡号、点评号 QQ 号等）直接保存截图举报就可以了。
5，有风险！有机会成本！量力而行，不鼓励大家尝试！第一次充值这个钱也要谨慎，不要想着投得越多骗（？所以到底谁是骗子）得越多。。我在充值之前问了问自己，“如果充了这 500 拿不回来，这样的后果你能承受吗？”答案是可以，然后才充的，如果入门数字你假设之后觉得非常肉疼还是别冒这个险，毕竟没必要拿骗子的人品押注哈！
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么《西区故事》在国内外的口碑不太一样？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9746179</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9746179"/>
        <updated>2022-03-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[为什么斯皮尔伯格的《西区故事》在国外观众中口碑不错，但国内的评价很一般？





segelas，电影学硕士已毕业，但仍旧略懂皮毛
查看知乎原文



非常简单地谈几句个人的看法。
《西区故事》的中外口碑差距，很大程度上来自于它在表达内容与方式上的“排外性”，给出了一个西方世界以外的观众相对较难进入并接受的语境。而从一定角度上说，这确实是作品在创作水平上的客观缺陷。
在电影里，斯皮尔伯格并没有将男女主角之间的爱情线索作为核心，而更多地将它作为了一个主题的表现侧面 ----- 美国社会中存在的，民族为代表的种种隔阂、分裂、歧视的问题，才是电影最终指向的层面，而男女主角的爱情，则以其美好姿态，成为了对这些问题“解决”的理想化期盼。

从歌舞段落的设置，我们就能明显地看到这种倾向。男女主角的部分，伴随着情投意合的甜蜜，而与之相对应的，则是不同民族的喷气帮与鲨鱼帮两边，各自独立的歌舞，同样极尽欢愉。由此一来，舞蹈便成为了对两个种族之间关系的呈现途径 ---- 它往往在两个帮派的歌舞段落之间的反复切换，强化了二者之间“从来不曾共同欢乐”的对立性；然而，在双方独立段落中，角色们的悦动，却又是不可置疑的，构成了对于二者同等的正向表现，无论是身处阶级底层的喷气帮，还是因肤色而备受针对的鲨鱼帮，对自己的生活都有所向往。
在这种表达中，波多黎各出身的鲨鱼帮被格外地重视，安排了一段男女共舞、相互交锋的段落，让女子表达对美国的期盼，让男子对其泼出冷水，似乎产生了同族的内部分裂。但归根结底，他们依然共舞在一起，并以欢庆的方式作结，又将这种不同性别上的矛盾消化于无形。最终，所有人都还是有所希望的，否则也不会留在美国，只是坦诚与否的区别。而在另一方面，斯皮尔伯格也在开场阶段便给出了一个“两族共舞”的舞会，安排了双方随机轮替舞伴、“给你们自己一个机会”的环节，并用双方直截了当地打破规则，进而最终大打出手…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[例假期间跑步对身体是否有害？有哪些注意事项?]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9746147</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9746147"/>
        <updated>2022-03-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ASICS亚瑟士，Sound Mind, Sound Body
查看知乎原文



例假期间是否可以跑步？没有适用于每个个体的绝对答案。对更多普通人来说，医生会建议我们在月经期间尽量避免进行剧烈运动。但因为个体的差异性，却有各种情况可能出现。跑步也有强度大小和时间长短之分。例假时能不能跑步，需要每个人自己去评估，此时，自适性大于普适性。

跑不跑，要看自己的状态

如果平时本来锻炼的就少，也不怎么跑步，经期就更难会想到跑步。而对于每月 / 周都要跑步的女性来说，可以在经期快结束的最后 1-2 天，尝试一下非长距离的慢跑，观察一下。
如果发现行经有延长，可能就需要适时地停止。如果觉得一切还好，那就可以以后也这样操作，不过要记得随时去感受和观察身体的反馈，如有不适，即刻停止。因为生理期，本就是子宫内膜在脱落，过于剧烈的运动可能会导致血管破裂增多，造成出血过多或者出血期延长。

每个人的经期规律都不尽相同，但是一般性来说，都是前几天出血量大，建议休息为主，也可以散步走一走或者通过瑜伽轻度拉伸一下，帮住淤堵血块的流动也能减少疼痛感，前几天我们还是尽量求稳。


舒缓的短距离慢跑可以让经血排出更加顺畅

女性在月经期间，会出现一系列的异常表现，包括盆腔充血、腹部不适、疲乏、胃肠道功能异常等。如果症状较轻，无需特别顾虑，几公里慢跑之后，可以带来好心情，从一定程度上减缓生理期的不适感。
有的人月经期间量比较小，这时候慢跑反倒是推荐的。适度的慢跑可以促进血液循环、新陈代谢，有助于加速月经的排出，并减少腹部疼痛、腰酸、血液循环不良等症状。
经期到底能不能跑步，至今还没有可以量化的参数指标，最终取决于个人的身体感受。如果例假时不适感很强烈，比如腿软、体虚、肚子疼，那就踏踏实实休息，中断三五天跑步并不会影响你的成绩。

因为经期不是像机器运转一样精准无误的，通常都会因为饮食、睡眠、心情等等产生变…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[盲人做梦时会梦到什么？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9746161</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9746161"/>
        <updated>2022-03-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Psychedelic，这个人很懒，什么都没有写
查看知乎原文



这个问题很有意思，因为大部分人都会好奇，盲人如果从没看到过外面的世界是什么样，那么他们怎么做梦呢？梦境会不会是一片漆黑，换句话说，盲人不能像我们一样，在梦中“看”到奇妙的世界。
显然这个猜测是错误的，虽然梦境可能与拥有视力的幸运儿有所不同，但盲人仍可以做梦，他们梦到的画面，也与他们失明的类型有关，因为我们知道，盲人可以大致分为先天失明与后天失明两种。
盲人的梦境是什么样的呢？
盲人的梦境跟普通人的梦境并没有什么大的差异。我们的梦境有什么奇葩的情节或者剧情，他们的梦里也能有相似的内容[1][2]，反映着他们现实中所经历的事物与场景。
先天失明的人可以在梦里“看”到梦境吗？
03 年的一个研究[3]就用脑电技术来探索那些先天失明，从未看到过外面世界的盲人的梦应该是什么样的。
结果发现，相较于健康的被试，虽然先天失明的盲人回忆的精确性较低，并且脑电的视觉相关波动也较小，但是在醒来后，他们仍可以在梦里“看”到不同的世界，并且可以通过作画来描述自己的梦境（画梦中场景与人物）。
有人可能会好奇盲人怎么画画呢？你试着自己闭着眼睛画就好了=。=。。
如 05 年[4]的研究就展示了盲人对自己梦境的描述绘画。
盲人对梦中场景的回忆绘画
a：盲人的回忆绘画; b：健康被试的回忆绘画

总结

总的来说[5]，失明时间越晚，梦境中的“看”到的东西也就越多。
另外，相较于后天失明的盲人，先天失明的盲人更多地梦到与其他知觉（比如触觉，味觉，嗅觉，听觉）相关的内容。
而且先天失明的人，更容易有噩梦，有一个可能性是因为由于先天失明，他们生活中所承受的压力以及遇到危险的次数要比普通人多得多。
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[瞎扯 · 如何正确地吐槽]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9746186</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9746186"/>
        <updated>2022-03-08T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[月亮的阴晴圆缺与人体生老病死到底有没有关联？





蕉叶，这喵脑子有病的
查看知乎原文



 有关系的。
其实只要你仔细观察，就不难发现，一个人的生老病死，全都是集中在朔（农历初一）、上弦月、望（满月）、下弦月这四个特殊月相附近几天，误差不超过这些月相前后4天的范围之内。
天下生灵，都逃不出这一规律。
--------------------------------------------
哦~ 对了，此规律同样适用于进行地震预言。


查看知乎讨论
倪国阳，利益最大化爱好者
查看知乎原文



肯定会啊，所以现在国家已经禁止在清明节烧纸了，我们附近小卖铺卖烧纸都不让了。






查看知乎讨论
夜寒，合作V：2788297074
查看知乎原文



不是的。
一般来说，我们都保持一定的距离，避免有任何的肢体接触和暧昧。
大街上，她走她的，我走我的，谁也不认识谁，偶尔四目相对，会心一笑，有事也是发微信或者打电话，从来不面对面交流。
睡觉的时候我们是这样的：一三五她睡沙发，二四六她睡地板，偶尔天凉的时候，我会在她睡的地板下面铺上一层薄薄的毯子，她会对我感激涕零，我觉得都是自己应该做的。
大家都知道，两个人相处久了，平时的生活中难以避免会有较为亲密的接触，我记得那天在洗手间不小心碰到了她的手，我们同时大惊失色，触电般的分开，然后互相鞠躬道歉一个上午！
这样才原谅了彼此。
我们都认为，肉体是最肮脏的，心里有彼此就行了。
从一个正常人的角度来说，如果你男朋友总对你动手动脚，我认为极其不正常。
情侣之间怎么可以如此暴力？
不正常！
恶心！
哼哼！


查看知乎讨论
知乎用户，工科生
查看知乎原文



海内存知己，天涯若比邻。请稍等……
与君初相识，犹如故人归。嗨，别来无恙啊！
我们已发布了针对你电脑的一些更新。
日日新，又日新，我们已经更新了你的电脑，快来试试吧！
有朋自远方来，不亦乐乎。欢迎你升级操作系统。
青，取之于蓝而青于蓝；冰，水为之而寒于水。正在准备升级，请勿关闭你的电脑。
请君莫奏前朝曲，听唱新翻杨柳枝。正在准备更新，请勿关闭电脑。
小荷才露尖尖角，早有蜻蜓立上头。请前往开始菜单-入门应用查看新增功能。
一花独放不是春，百花齐放春满园。为你提供的应用均经过精挑细选，确保让你爱不释手。
千门万户曈曈日，总把新桃换旧符。Windows将保持最新状态，为你的网络之旅保驾护航。
剑阁峥嵘而崔嵬，一夫当关，万夫莫开。这些更新能在网络环境中提供更好的保护。
花费的时间可能会比预期稍长，但我们将会尽快完成。
马上就好。
休对故人思故国，且将新火试新茶。敬请开始吧。
我们更新了你的电脑，所有文件都已归位，我们有一些令人激动的新功能，请尽情使用吧。
查看知乎讨论
Zhang Kevin，Why+，More than Finance
查看知乎原文



有事工作需要能力，
上班摸鱼需要演技。
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
</feed>