<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://running-mj.github.io/testrss/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2022-03-09T07:54:38.467Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.14.4</generator>
    <link rel="alternate" href="https://running-mj.github.io/testrss/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://running-mj.github.io/testrss/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么电池一样的情况下高配车型的续航比低配车型的续航短？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/520434238/answer/2381230656</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/520434238/answer/2381230656?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-09T06:38:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里有两层原因，一层是适合燃油车和新能源汽车的共性原因，另一层是新能源汽车，特别是纯电汽车的原因。
首先，高配车型重量一般比低配车型更重，我们管这个叫整备质量。多出来的重量用在哪儿了呢？用在配置上了，包括安全配置、舒适配置、科技配置等等。

比如安全配置，上面列出了不同位置安全气囊的大致重量。假设一款车丐版只有前排双气囊，顶配多了侧气囊和贯穿式侧气帘，那么整个气囊系统的重量则会增加4.5公斤左右。
再比如车载音响，由于扬声器数量、单元大小、材料不同，车载音响重量从低端的几公斤，到高端的十几公斤不等。
还有就是驱动形式，燃油车四驱版本一般比两驱版本多了中央传动轴、中差、后差以及左右半轴等零部件，所以会重100~130公斤。对于电动车，四驱版也至少多一台电机和对应的半轴，因此重量也会有100公斤左右的差异。
车辆越重，续航越短，显然同规格电池下，高配车的续航就不如低配车了。

除了重量，驱动形式的差异对用电也有影响。双电机车型一般都是该款车的性能版，大部分驾驶工况下，双电机的用电量高于单电机。某些情况下双电机的效率可能会高于单电机，比如120km/h以上的高速巡航、不太极端的加速，单电机版本电机容易超出高效区间，而双电机由于有两台电机同时出力，有可能仍处于各自的高效区间。但主要矛盾仍是双电机自重更大，因此同车型双电机续航往往比单电机续航略短。此外，多一台电机也要多出相应的热管理措施，会额外损耗部分电能。
除了重量和驱动形式之外，还有一个影响高低配续航的因素，就是高配车型由于配置更高端、更丰富，其用电负荷往往较大。对于燃油车，其车内电器的电能来自发动机输出轴带动发电机，因此对燃油车续航的影响很难感知。

而电动车不同，所有用电器材都直接消耗电池包的能量，比如车载音响，从低端到高端，其功率也从上百瓦到几百瓦，甚至1400瓦，当然这里表示的是音响系统的瞬时最大功率，但也从侧面反映，更高端的配置更费电。再比如座椅加热，单个座椅加热功率在15~100瓦不等，所有这些用电器材，最终都要从电池包内取电。

还有一个容易被大家忽视的“耗电大户”，就是ADAS高级辅助驾驶。它是由传感器、算力芯片、执行单元组成的一整套网络，摄像头雷达作为传感器总要耗电吧，芯片不停地处理数据总要耗电吧，可别小看这些，林林总总的加到一起，功耗也能达到数百瓦。
总之，同电池规格下高配车续航比低配车短的现状仍将持续，就像燃油车，高配油耗也比低配版高。

来源：知乎 www.zhihu.com
凯凯
点击下载
2 个回答，查看全部。
国产纯电动车续航很少超过800千米，是技术不行，还是舍不得多加装电池？
如何评价特斯拉于2021年7月2日在香港上架单电机标准续航ModelY车型？]]></summary>
        <author>
            <name>凯凯</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国产碳板竞速跑鞋中底的解读与对比：李宁、特步、乔丹和361，各自交出怎样的答卷？]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/477777971</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/477777971?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-09T05:24:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[从中底材料及碳板设计原理等角度，说说四个国产品牌，李宁、特步、乔丹和361各自8双顶级碳板竞速跑鞋的性能。文中也会提到很多其它品牌的碳板鞋做参照对比。
全文10773字，76张图。


中底是跑鞋的发动机，也最直观决定了跑鞋的最终性能上限。竞速跑鞋上尤其如此。

关于「顶级碳板竞速跑鞋」的中底，很多人存在过不少错误的认知。比如，
过分强调碳板的存在、却忽略了中底材质的革命性升级，而这也许更直观的决定了脚感和性能；
只看重碳板的有无，而不了解它们在动态运动中是否真发挥出期望的作用——近年出现了太多为了碳板而碳板、有名无实的跑鞋；
不清楚怎样的水准才能驾驭碳板跑鞋，也不了解自己最适合哪一双。往往只觉得高手必备，对高手的定义也相当模糊；
每家品牌热衷营销五花八门的科技噱头，宣传概念层出不穷，但消费者很难透过现象看本质，对产品真正性能未必了解。

……等等。
以四个国产品牌，李宁、特步、乔丹和361各自8双顶级碳板竞速跑鞋，从中底设计原理、材料及工艺和碳板实际发挥的性能等角度，来看看近年国产运动跑鞋的进步或欠缺。



中底材料：超临界发泡的加持下，如何把不同材料的性能发挥到最大化
EVA老树开新花，PEBA尼龙成为顶级的标配
当下顶级竞速跑鞋中底使用的基础材料，最常见有EVA、PEBA尼龙弹性体、ETPU、脂肪族ETPU、多种基材混合添加……等等，每种材料都有各自的原本性能（下限），而加工方式（上限）的差异则会比材料本身更影响最终脚感。
所以不管是常被视为昨日黄花的EVA，还是曾经引领过多年风骚的E-TPU（大量爆米花中底都是这种基材），或者近年的PEBA尼龙弹性体，如何发泡加工+实测调校，才是关键。
近十年各家运动品牌在中底的研发上，大体都从对EVA性能的深度“榨取”，转而寻找有更强回弹潜力的材质，来追求缓冲-回弹-稳定-轻量上的全面提升。在当下看来，PEBA尼龙弹性体可能是成…]]></summary>
        <author>
            <name>奶黄包包包包</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国证监会近日提出将大幅提高对私募股权投资基金和部分对冲基金的监管力度，有哪些信息值得关注？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/513804106/answer/2350145350</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/513804106/answer/2350145350?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-09T02:37:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国私人股本（PE）行业的规模已经大到可以动摇国本的程度了。其中蕴藏了巨大的风险。SEC现在计划提高监管规范是对这一风险的反应，但很有可能为时已晚。

SEC拟议的新的监管规则包括：


要求在委员会注册的私募基金顾问向投资者提供详细说明私募基金业绩、费用和开支信息的季度报表；
要求注册私募基金顾问对每只私募基金进行年度审计，并促使私募基金的审计师就某些事件通知美国证券交易委员会；
要求注册私募基金顾问就顾问主导的二级交易向投资者分发公平意见以及顾问与意见提供者之间某些重大业务关系的书面摘要；
禁止所有私募基金顾问，包括未注册的私募基金顾问从事某些违背公共利益和投资者保护的活动和做法；和
禁止所有私募基金顾问提供对其他投资者有重大负面影响的某些类型的优惠待遇，同时也禁止所有其他类型的优惠待遇，除非向当前和潜在投资者披露。
此外，SEC 提议要求所有注册顾问，包括那些不为私人基金提供建议的顾问，以书面形式记录对其合规政策和程序的年度审查。

这些规范旨在增加私人股本投资的透明度，提高LP对基金持有资产的信息获取，限制关联交易（特别是Secondary Buyout的应用），并使得SEC也得以了解这些私人股本所持有资产的运营状况，并进行监管和预测风险。
这些监管的努力是有益的，但还远远不够。2019年起，民主党进步派参议员Elizabeth Warren提出了SWSLA——即所谓“停止华尔街抢劫法”。
Warren, Baldwin, Brown, Pocan, Jayapal, Colleagues Reintroduce Bold Legislation to Fundamentally Reform the Private Equity Industry | U.S. Senator Elizabeth Warren of Massachusetts

这部法案显示是专门…]]></summary>
        <author>
            <name>will shen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[什么是多因子定价模型？APT（套利定价理论）、Fama-French三因子模型之间的关系是怎样的？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/51147196/answer/2336704181</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/51147196/answer/2336704181?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-08T11:26:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[总结起来是两点：

Fama-French三因子模型属于多因子（定价）模型；
APT不是任何“模型”，而是说一个统计因子模型（statistical factor model）在一定条件下等价于一个相应的因子定价模型（factor pricing model）


1. 因子定价模型和统计因子模型
一般我们说的“定价”模型是一个解释横截面期望收益的东西，比如传统的beta pricing：
 
这里面  是资产i对因子k的暴露，  是因子k的溢价。当你取Market, SMB, HML三个因子时，就得到了FF3：

注意，所有的式子都是关于期望收益的关系。在本质上，factor pricing是一种对定价核或随机折现因子（stochastic discount factor, SDF）的假设。比如，在FF3中SDF就是  。
而统计因子模型是一个解释不同资产之间相关性的东西，它的建模是关于已实现（realized）收益：
 
其中特质性风险  满足  ,  ,  。为什么说这个能够解释资产之间的相关性？注意到由上式我们有
 
其中  ,  ,和  分别是资产收益，风险因子，和特质性风险的协方差矩阵...这个东西长得很像主成分分析（PCA）。一般因子的数量K远远小于资产的数量，因此借助统计因子模型我们可以很方便地描述和估计资产的协方差矩阵（仅理论上）。


2. APT说了什么
Ross（1976）建立在他自己稍早期的两篇文章之上（Ross, 1972; Ross, 1973）。APT的重点其实并不在于强调“多”因子，而是由于初始版本的CAPM（Sharpe, 1964; Lintner, 1965）成立在相当强的经济假设下，这些假设难以被证实并且十分局限。Ross认为我们可以从一个统计设定（公式(2)）出发，通过no arbitrage condition来“approxi…]]></summary>
        <author>
            <name>Hoshea</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[魂系萌新玩《艾尔登法环》感觉很吃力，有没有什么方法可以提升战斗技巧?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/519141601/answer/2380098776</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/519141601/answer/2380098776?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-08T10:58:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1. 前期打大多数的精英怪和Boss的时候，如果能召唤骨灰，尽量召唤腐烂野狗。接下来你要做的，就是尽量的吸引Boss的仇恨，让Boss输出到你的身上，给狗狗创造更多输出的机会，不要迅速的被Boss打死了。一旦Boss被咬出了猩红腐败，咱们的任务就完成了，接下来加上铁壁盾防，双手拿盾围着场子满世界跑就行了，坐等Boss自己被腐败毒死。当然后期有了化身泪滴之类的，选择就多了。
2. 举盾会给人安全感。铁壁盾防这个战灰很重要，可以通过打黑夜骑士获得，开始打不过黑夜骑士，可以去找乌龟壳。首先，它是瞬发的，技能发动的时候有个动作，但是那个动作本身也算防御，所以可以理解为发动不需要时间。其次，铁壁盾防可以极大的增加敌人弹刀的概率。我在打这个游戏一开始的时候，很依赖于游戏的新机制，防守反击。也就是对方一刀砍过来，砍到我的盾上，这个时候按重击可以打出很好的削韧效果。
但是很多时候敌人是连招，如果打在盾上不能弹刀，打断对方连招的话，那么防反会弄巧成拙。大盾很容易弹刀，但是大盾也重，比较笨拙；这个时候就看出铁壁盾防的作用了。加成之后，用中盾就可以打出大盾的效果，很舒服的防守反击。
靠防守反击基本上打前期的所有精英怪，大树守卫、黑夜骑士，混种狮子，还有各种穿着骑士盔甲的人，都完全没有问题。
铁壁盾防+防守反击，给我一种只狼的感觉，你一下我一下，很有节奏很舒服。


3. 法环里面翻滚和冲刺是一个按键。如果半秒内按下去松开，松开的瞬间会判定为翻滚；如果一直不松开，那就是冲刺。所以翻滚不是按下去触发，而是松开触发的。这给了我们一点容错的空间。法环里面有很多快慢刀选手，第一个就是噩兆。快慢刀的问题是经常按翻滚按的时机不对。
如果一不小心紧张按早了，不要着急松开按键，卡一下再松开，刚好就能躲过快慢刀。


4. 打不开局面，一靠近就死的时候，多试试远程武器。尤其是马战的远程武器。马战看起来是不能切换武器的，但是其实是可以很方便的切换左右手，方法和切换双手武器一样。
这一作的马战是我玩过游戏的巅峰。骑马和砍杀过于拟真，三国无双过于敷衍。老头环的马战不偏不倚正好，一个重击冲过去，然后马随着惯性跑远了，回身加切换武器，就是一箭。一起做一个快乐的匈奴骑兵吧！（大雾
说真的，就这个马战系统，加上只狼的打铁，都能想象「真正的RPG三国演义」是什么样了。


5. 熟练武器切换，尤其是单手和双手的切换。建议探路的时候骑马，或者在室内就单手武器举盾，而在熟悉了地理环境之后，可以以双手持武器为主。双手武器可以增加50%的力量，能够用之前不能用的大刀长戟，更重要是无论是伤害，还是削韧能力都胜过单手。需要防守的时候切换单手武器用盾牌防守反击，需要进攻的时候切换双手武器来削韧打伤害。


6. 单独针对噩兆，噩兆虽然是第一个boss，但是攻击欲望强，快慢刀很烦。在Murkwater Cave可以花钱买到噩兆的枷锁这个道具。在游戏中使用它一次，噩兆就趴在地上几秒钟不能动，随便打。


最后，实在前期打得很不爽，打不过去也不想探路了，换号用占星者。

来源：知乎 www.zhihu.com
司马懿
点击下载
109 个回答，查看全部。
作为一名萌新，那些游戏适合动作游戏入门？
为什么近期入坑《黑暗之魂3》玩家会过度依赖老玩家的帮助?]]></summary>
        <author>
            <name>司马懿</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[使用SEC 10K/Q提取企业历史总部所在地（州）]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/165208303</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/165208303?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-08T10:43:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[背景
在 Compustat 数据库里，企业的总部所在地（州）并不是历史记录，而是当前的数据（储存在comp.company里。也就是说，若一个公司调整了其总部坐在地（或者其他信息），所有的历史记录都会被更新。这样一来如果要在模型里加入总部所在地的固定效应，或者要去匹配当地的经济/人口信息时，就会有误差。
要解决这个问题，通行的办法是利用企业的历史SEC 10K/Q filings来提取历史总部所在地。我的博客 Textual Analysis on SEC Filings 给出了从头开始做这件事的步骤和代码。如果需要编译好的数据集，University of Notre Dame 的 Software Repository for Accounting and Finance 提供了一个 augmented 10-X header dataset。
基于这个数据集我快速地算了一些统计数据：每年约有2-3%的Compustat企业调整了他们的总部所在地（州）。在17221个公司里，2947个（17%）至少调整过一次总部所在地。这不是一个可以忽略的小数字。
如何得到企业的历史总部所在地（1969-2018）?
这个问题分两个时间段。1969年到2003年的数据可以使用 Bai, Fairhurst and Serfling (2020 RFS)。作者们在94年之后使用了SEC fillings，94年之前则人工收集于 Moody’s Manuals (later Mergent Manuals) 和 Dun & Bradstreet’s Million Dollar Directory (later bought by Mergent)。在他们 115,432 firm-year 的样本里, 1969年到2003年, 9,847 (87.50%) 从未搬过总部，1,211 (…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[记念一下第一篇论文发表]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/316180217</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/316180217?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-08T10:43:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[博四快结束的时候终于发了第一篇论文，Journal of Banking & Finance。就用这篇文章记录一下以及介绍一下这篇论文，“Organization Capital and Executive Performance Incentives“，doi: https://doi.org/10.1016/j.jbankfin.2020.106017。SSRN上也有。
这个文章的想法来源是因为2018年的时候导师连发两篇JFQA，我看了看感觉其中一个关于organization capital（OC）和企业并购的论文挺有意思，于是就打算练练手在其基础上做点什么。我当时有个简单的想法，“go for the firm that an idiot can run”——自身运行效率高、拥有丰富组织资本的企业可能不需要很厉害的CEO，或者说一个企业如果可以依赖长期积累下来的内部知识来维持运转，那么其可能就不需要提供太多的高管激励。
本来以为是简单的想法，简单的实证，然而没想到一做就花了两年多时间才完成。中间去各地开会，结果得到牛津大学的Thomas Noe教授非常详细的改进建议，于是加入了一些数学模型。然而关于实证上的identification依然比较艰难。先投了JFQA结果被拒，转投了JBF，有幸得到R&R以及编辑详尽的修改意见和两个审稿人的指导。第二轮的revision只让把数学模型放到appendix里去，一天时间修改，再一个星期就接受了。
总的来说对这篇文章没有特别满意，主要原因就是identification上的处理不够完美，两年时间也没有解决得很好。不过除此之外写作这篇论文的过程里也学到了太多。
个人来说，除开idea方面的东西，我觉得这篇文章有两个工具/实证方法上的东西值得一提。第一是在处理robustness时候使用的specification curve …]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[讴歌汽车经销商称「正在处理库存车辆，品牌工厂已经停产」，讴歌是否即将退出中国市场？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/519997075/answer/2377269493</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/519997075/answer/2377269493?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-08T04:28:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[目前没有一手信息，因为手机里就没有讴歌的汽车销售，那么就直接来看题分析吧。
通常一个品牌如果要退出中国市场，那么最早会在多久前有所规划？从以前我在铃木的经历来看，是两年。
最先得到消息的会是哪些人？是车企高管和极少数经销商集团高层。那么最早能看出苗头的又是哪些人呢？其实每个品牌在退市之前都已经风雨飘摇，所以车企中高层、供应商和经销商都会有所感知，迄今为止尚未见过哪个品牌的退市会让经销商措手不及，因为即使大家不知道确切时间，也早就发现了端倪。
所以当小道消息在网上满天飞的时候，其实和品牌内部有直接渠道关系的机构一定比吃瓜群众早很久就知道了。我翻了一下车fans一线同行群的消息记录，有位销售在2021年某月查了一下集团店中讴歌的当月销量：订单1，交付0。
我又翻了一下自己的朋友圈，可惜讴歌这类品牌实在太冷门了，年销量惨不忍睹当然也就没有资源商去做，只看到了一条消息是2021年12月份的，在放CDX和RDX的资源，然后我对比讴歌一年的销量，发现了有趣的折线图：

这种反常的数据，让我更倾向于相信讴歌是真的要退出中国市场，甚至已经做了很多筹划，清库只是最直观的表象而已。
不管是之前的铃木也好，雷诺也好，退出中国市场并不是当场宣布“我不干了，大家都散了吧”，而是会提前做总部和经销商的善守工作，比如员工的调岗与裁撤，经销商的退网与换网，在库车辆的清理，售后层面的零部件储备等。只有当这些项目都基本安排妥当之后，品牌才会官宣退市，在此之前，被逼急了发个声明谴责不实谣言也是常规操作。
为什么退市之前要进行一波清库？哪怕是退市后由其他集团接手也不能慢慢卖吗？
确实不能。直接原因有两个：
1.传统汽车经销模式依赖于商务政策返利月度/季度/年度结算，尽快清库才能进入到下一步财务结算，结算也需要几个月的时间；
2.前面说过，每个品牌的退市决策都会早就有所规划，善后工作会有单车型公告不一定会续，所以尽快清库也是为了避免公告过期导致库存车辆无法上牌；

清库这种行为本身就很容易判定车企的动态，尤其当我们发现常规经销商的销量依旧很“平稳”，而周期性统计又出现了销量暴增的情况，那么就可以理解为车企找资源商低价买断车源了，又或者是经销商被车企压库，为了降低运营成本，又转手倾销给了资源商，总的来说殊途同归，都是为了达成清库目标。
说起来讴歌、英菲尼迪、DS这类二线豪华品牌很多年以来一直都保持着凉凉的状态，并不像同为二线豪华的凯迪拉克和沃尔沃更有存在感，虽然沃尔沃的处境也很尴尬，但从他们内部的各项政策颁布、运营管控手段开看，明显还是“积极乐观”的。
在国内，相关规定任何一个品牌退市都不能完全撒手不管，即使保有用户再少也不行，十年（通常）的售后服务承诺是应该有的。但依然不建议普通人去购买这种即将退市的品牌，哪怕清库的时候确实很便宜，甚至经销商或资源商还在拿出一份车企服务承诺让你打消疑虑。原因很简单：车企给出了服务承诺，却不能限制经销商退网，更管控不了供应商的离去，事实上后两者在短期内一定会退出，留下来面临的就是无尽的亏损。

我们常常对那些即将离去的品牌抱以善意，比如很多人会说车型不错，只是营销不行/合资方不行/定价不行等，但其实这些品牌不管是水土不服也好，还是运营理念不行，从长远来看退出就等于品牌和经销商都得以解脱，只是又苦了车主们的售后用车体验了。

来源：知乎 www.zhihu.com
张凝澈
点击下载
33 个回答，查看全部。
知乎上是否有很多讴歌车主？你们当时为何选择这个品牌？
什么品牌的汽车最好？]]></summary>
        <author>
            <name>张凝澈</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[马斯克称电动汽车续航里程过高没意义，你同意他的看法吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/519933919/answer/2377521120</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/519933919/answer/2377521120?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-08T03:03:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[两年前的一个回答中，我明确表示：新能源汽车的续航里程，并非越多越好。原因可概括为两点：

代价边际递增：提高续航里程，要付出成本、安全、运行效率的代价，这个代价边际递增 —— 从400公里提升到600公里，把磷酸铁锂换成三元锂就可以了；从600公里到800公里，CTP、CTC技术来做出贡献；从800公里到1000公里，就要新的电池原理了，而且可能要牺牲一定的安全性。
收益边际递减：一方面，乘用车消费者不是长途货运，也不是消防员或急救医生，出行需求一般没那么长，或长途出行没那么急，现有的600+公里长续航电动车已满足大部分人的需求了；另一方面，人的身体也不支持那么长时间的连续驾驶，人休息的时间让车充一下电，刚刚好。
新能源汽车续航里程是不是越多越好？
消费者想的是，再等个三五年做一个“等等党”，以同样的价格买续航1000公里的电动车，多好！这种愿望，尽管美好，但非理性。促成这种非理性想法的，一方面是里程焦虑的“报复性补偿”，另一方面是对技术的盲目乐观。
一、真的需要那么长的续航吗？
有人统计北京车主的每日出行特征：80%的每日出行在50公里以下、95%的出行在100公里以下。

就算打5折，200公里续航也够了；考虑突发情况，就算200公里不够，400、600公里总够了吧？ 
我的第一辆电动车，买的时候心里没底，就挑续航长的买，NEDC续航670公里。7万公里开下来，平心而论，当初买480公里的标续版也是够用的。
第二辆电动车，我应该会买续航略低一些的，完全够用 —— 在没开电动车的时候，焦虑让自己觉得需要很大的电池；开的过程中发现其实不需要那么多，但买都买了，也只能尽量去用。
将来宁德时代的巧克力换电块推出之后，观察消费者的选择更容易看出真实需求 —— 电池是按块租的，1块200公里、2块400公里、3块600公里。
虽然大家都嚷嚷着要3块、4块、5块的长续航，但实际情况可能是偶尔租3块跑长途，90%的情况下只租1块 —— 省了66%的租金、省了约20%的电耗，又可以满足日常使用，何乐而不为呢？
愿意付钱的需求，才是真实需求。

简而言之：大多数消费者的出行需求是有边界的。续航很低时，提高续航的收益很大；当续航达到600公里时，继续提高只是为了满足那些极少数需求了。
随着基础设施的进一步完善，NEDC续航600-800公里的长续航电动车，我认为已经可以满足99%的用户需求了。将来即便有1000公里的超长续航车型，也不会成为主流，只有个别消费者会购买。
所以马斯克才会说：电动汽车续航里程太高没意义 —— 对极少数人有意义，对大部分人没意义。这少数人的需求带来的利润，难以摊平开发900公里续航Model S的成本与风险，所以马斯克决定不做。
二、电池技术进一步提高的难度大
电芯层面，从523到622到811，能量密度不断提高。811之后，提高能量密度面临着安全性降低的代价 —— 意味着811电池要花更多电能用于热管理，所以综合效能未必比523强。

Pack层面，从模组成包 → 刀片电池与CTP → CTC与滑板底盘，系统能量密度也在不断提高。
进一步提高的潜力很小了、难度很大了，像蔚来的150kWh电池包，就需要电芯与成组都使上吃奶的力气才达到，成本想必也大为提升。
买个1000公里续航的车，很可能遇到的情况是：只用到前50%的电量，后面50%很少用到、最后的30%从来没用到。 没有使用的电池，每天还要背着跑，这很浪费资源啊！
就算做出了150kWh电池包，消费者也不一定买单，所以马斯克说：会对处理能力、效率和整体性能产生负面影响。
当然，蔚来能换电，可以尝试150kWh电池包。非换电的电动车，用上150kWh电池包的话，更多的是一种象征意义，未必有多少消费者买单。
做个总结：在电动车长续航做到600至800公里时，已接近或达到了消费者出行需求的上限和当代电池技术的上限，再增加续航技术很难、需求上没必要，所以这波我站马斯克。



来源：知乎 www.zhihu.com
张抗抗
点击下载
280 个回答，查看全部。
如何看待668km续航特斯拉只要33.9万？
特斯拉长续航2021年能降到30万以内吗?]]></summary>
        <author>
            <name>张抗抗</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「阳春三月，香椿芽开始萌动」，你都知道哪些香椿的花式吃法？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/519721469/answer/2375693893</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/519721469/answer/2375693893?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-08T01:30:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[香椿芽对我来说，可能是继烤鸭、饺子和香菜之后，刻在我DNA里又一道美味。
但因为其稀缺性和时令的缘故，对她又多出了几分偏爱和年复一年的期待。
庄子在《逍遥游》里写道：
「朝菌不知晦朔，蟪蛄不知春秋，此小年也。楚之南有冥灵者，以五百岁为春，五百岁为秋；上古有大椿者，以八千岁为春，八千岁为秋，此大年也」
「大椿」指的就是香椿树，生命力极强，嫩叶香味奇特，营养丰富，被称为「树上蔬菜」。
全世界大概只有中国吃香椿叶，毕竟这个树种原产地就是中国，距今已经有2000多年的食用历史了。
古代称香椿为椿，称臭椿为樗，两者看着相似，实则科属皆不同。最大的区别就是香椿嫩叶是春天里的食用佳品，而臭椿味臭不可食用，多为药用。
每年三月，在经历了整个冬天的蛰伏与慵懒，这时候如果恰好一夜春雨，香椿树光秃秃的枝干上便会冒出嫩的可以掐出水的的小芽，只需几天，嫩芽就长成了肥厚殷实的叶子，速度极快。
「雨前椿芽嫩无丝，雨后椿芽生木质」，讲的就是香椿只取「嫩芽」吃。过了谷雨节气之后，雨水太多，嫩芽全都疯长成树叶就不能吃了，可谓是赏味期非常的短了。
采摘香椿的最佳时节是在谷雨前,《太和县志》载：“春初芽发,早采为贵,晚则质老,尤以谷雨节前为佳.”谷雨前的香椿叶厚芽嫩,红绿相间,犹如玛瑙、翡翠,看上去特别的惹人喜爱,其香味也十分浓郁。

香椿吃法很多，最经典的必须是「香椿炒蛋」
做法非常简单，嫩嫩又红彤彤的香椿芽，洗净开水烫一下，这个步骤必不可少，可以降低香椿中亚硝酸盐的含量。
烫过的香椿由红变绿，齐刷刷的切掉根部老的部位，只留顶头最鲜嫩的芽儿，切碎放盆里，打入几颗新鲜的土鸡蛋，少量盐拌匀，对，不需要其他调味，就最简单的盐就足够激发出那股春天的气息。





热锅冷油，打入搅拌均匀的香椿鸡蛋液，等到蛋液半凝固状态，用筷子挑散，差不多就可以出锅了。


配一碗米饭，这真真是把春天吃下肚子里去了，香椿特有的香气混着蛋…]]></summary>
        <author>
            <name>卫小妖GOGOGO</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《原神》讲了一个什么样的故事?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/421422485/answer/1796717453</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/421422485/answer/1796717453?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-07T17:08:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2022.3.9 
补雷神二命歪了，心态崩了。如图，

2022.1.23 一些想法
暂时不会继续写主线剧情部分了，原因嘛主要有两点。
一是主线剧情大家基本都是必做的，至少要开个头，不然地图都没有办法开，所以我觉得这个主线剧情写下去的必要性并不太大。而且如果是在意剧情的玩家，应该会把剧情看完，而那些做任务疯狂跳过的大概率也不会看这个回答。
二是主线剧情写起来确实太费劲了，篇幅极长，想要精简也很难概括到位，有些内容不说可能会影响观感，总之很难两顾。
思考之下决定不再继续写主线部分了，不过隐藏剧情部分还会一点一点写的。
另外有一点需要说明，璃月地区的隐藏剧情着实不多，或者说，体量不少只不过绝大多数放在世界任务里面了，我不知道这部分内容还要不要写出来，如果有想法的小伙伴们可以评论区提一下想法，如果想要看到话我后面也会着手写。

大伙看到的兄弟姐妹们多点点赞评论一下吧秋梨膏，看的人越多我更新的动力才越大不是。

先把主线剧情大致梳理一下，后面会添加圣遗物、书籍、武器等背景故事的导读，也可能会写一些支线剧情涉及的故事，看心情。
目前正在慢慢写关于隐藏剧情的部分，由于整理不易所以可能更新速度较慢。
开始读之前先看目录，点目录可以直接到达对应位置。
主线剧情只是大概的概括，并不详细，想要完整流程可以在b站搜，那里有完整剧情。
隐藏剧情部分目前按照地区、时间的顺序排序，不同地区之间的故事可能会有联系，这点就考各位读者自行梳理了（有些我会直接写出来）。另外，隐藏剧情部分为自己整理，可能会有遗漏或错误，如有发现希望大伙评论区指出，我会改正。


主线剧情部分
一、故事伊始
陌生的天空下，少年少女立于尘沙。
你们是一对旅行中的双子，远渡重天，曾经跨越诸多世界。
在降临名为「提瓦特」的大陆之前，你希望能与这个世界相处愉快。
然而当你从陨星中复苏，却见到天变地异、灾祸横行——
你们想要离开这里、前往…]]></summary>
        <author>
            <name>故梦</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价动画《新秦时明月》第 16 集？ ?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/519999486/answer/2373906706</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/519999486/answer/2373906706?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-07T12:27:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，《新秦时明月》已经播出第十六集，也是第二篇《夜尽天明》的第二集。
本集流沙组织开始正式行动了，开启小高潮阶段。


本集开场噩梦预示了天明会因为月神而失去月儿。这里的风格我们依然用了灰白世界的设定，当时也测试了人物同样灰白模式，发现如果是背景黑白但人物保持色彩，反而更有那种现实角色坠入噩梦空间的预示。噩梦中醒来，大叔呵护天明的感觉依然暖到我了。谁不希望在噩梦中醒来，身边有这样一个温暖可依靠的大叔？

隐蝠以前其实更多是残忍恶心。这次我们重制优化后提升了他整个人的气质。目前这集大家应该也能感受到他除了残忍之外，多了很多邪恶的雕塑感，作为反派的质感也有了一些相对的魅力（虽然我还是不能理解谁会喜欢这样的魅力）。

三小强相遇总是很欢快的。相对而言月儿就懂事乖巧多了。这也符合女孩子大多数会比男孩子心理更成熟一点的常理。其实在初期我们的模型提升后，主角团遇到了严重的表情表演问题。在设定表情绑定控制器这个环节，为了能更丰富，有更多的可操控性，导致会出现各种崩坏的表情，要么不像本人了，要么加入了不该有的部分。前后测试了很久才重新还原回了原本人物设定的感觉，现在就基本不会看到那些完全不属于主角的神情出现了。

白凤本集还是很帅的。在介绍流沙组织的时候，那几个潇洒的镜头出自天九团队这边。有人讲到这个还是感觉相当敏锐的，美型帅气又够快，可惜的是在卫庄面前还是不够看。庄叔就是这么霸气的男人。

来源：知乎 www.zhihu.com
薛小明
点击下载
2 个回答，查看全部。
如何评价动画《新秦时明月》第 15 集？
如何评价动画《新秦时明月》第 14 集大结局？]]></summary>
        <author>
            <name>薛小明</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《进击的巨人》最终季 Part2 的第 9 集？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/519986044/answer/2377505898</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/519986044/answer/2377505898?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-07T10:10:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本集贡献了巨人故事后期未必是最精彩、但却是最重要的文戏：复联辩论赛。
毫不夸张地讲，理解了这一集，就理解了巨人后期故事的大部分内容。
对巨人剧情的分析，切忌就集论集，那样很容易变成对单集剧情的片面复述。
这一集就是典型的例子。而“复联辩论赛”之所以成为了这样一把重要的钥匙，还是要从谏山创的叙述方式说起。
众所周知，巨人前三季都是以帕拉迪岛主角团的视角叙述故事，读者的立场与情感也由此代入。而到了最终季, 视角来了个180度大反转，在故事中，对以莱纳为代表的马莱小队的刻画同样细致而具体。
好了，现在谏山创想玩个大的。
他就是要把原本立场完全对立、彼此之间有利益冲突的两组角色拼到一起，把两方视角合并到一起，来一场轰轰烈烈的“救世篇”。
谏山创的想法，是用一场辩论赛解决一切。
复联辩论赛
如果用一个词来形容这场辩论，那就是“拧巴”。
简单回顾一下。
辩题（暂定）：帕岛小队是否真心想阻止地鸣？
反方辩手：马加特，阿尼，莱纳
正方辩手：让，三笠，阿尔敏
下面，有请反方一辩陈词。
马加特：要不是你们帮忙，我们早就把事情（艾伦）搞定了，艾伦和吉克根本不可能接触，都怪你们。
正方一辩陈词：
韩吉：虽然我们帮忙了，但是我们其实并不希望艾伦虐杀，否则我们也不会躲在这个树林里偷偷摸摸炖菜了。
马加特：事实就是，你们的战斗导致了世界走向毁灭，帕拉迪岛威胁论成真了，你们果然是恶魔。
（警告反方一辩，请不要人身攻击）
让：我们拼命战斗只是为了不被巨人吃掉。当初是你们持续不断地往帕拉迪岛输送巨人，才导致艾伦母亲死亡，否则艾伦也不会做出这种事。艾伦发动地鸣是迫不得已。
马加特：你们要和我谈论历史吗？最初是艾尔迪亚人蹂躏马来人。
让：两千年前的事，现在还要摆出一副受害者姿态？
（第一轮辩论陷入僵局）
辩论进入第二阶段，辩题为“帕岛小队能否下手杀艾伦”
阿尼：你们下得了手去杀艾伦吗？
三笠：不一定非要杀他。
阿…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价国产动画《凡人修仙传》年番第十九集？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/519835484/answer/2376458374</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/519835484/answer/2376458374?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-07T03:14:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[道友们好，京城篇的重头戏“宫斗”正式开启了，韩老魔预判动向，打入冷宫，准备逆袭。
为了方便打的精彩点，放了个迷魂雾的设定，让宫中的无关人员都睡了，这个估计会被一些喜欢考据的道友喷，但老王技穷，确实没有什么更好的办法兼顾了，大家当成个战斗篇章看吧。
陈师姐的设定还是会和大家心里想的一样，不会做成什么替韩某挡刀领便当的迷惑行为，白菊山也很好看。在场景美学上，我们有自信不输阵仗。
另外，老王最近可能要暂停更新评论一段，一方面是接下来这几集是比较连贯完整的，每集单独写评论有点难，等咱们看完之后整体再来一起讨论，看是否符合大家的期待吧。另一方面确实最近有些累了，老王头发都快掉光了。不过大家有兴趣一定要继续讨论哦，知乎是个很好的平台，很多道友在这里提出建议，给予我们支持和鼓励，老王一直都很关注大家的意见和建议，也会跟大家继续交流。
辛苦一直追到现在的道友们，万分感谢。咱们过段时间见啦。

来源：知乎 www.zhihu.com
王裕仁
点击下载
44 个回答，查看全部。
如何评价电影《斗罗大陆》?
如何评价电视剧《斗破苍穹动画特别篇》?]]></summary>
        <author>
            <name>王裕仁</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[企业聘用会计师事务所，要注意哪些方面？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/421067077/answer/1514846077</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/421067077/answer/1514846077?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-04T12:44:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[按说，以提问者秦时明月的经历，他应该是最不需要这个问题的答案的。不过，基于某种不可宣之于口的理由，我还是决定来答这个问题。虽说答这个问题，的确有影响独立性的嫌疑，不过要用到这个答案，想必诸位都有明辨是非的能力才是：）
正如前面罗先生所言，企业聘用会计师事务所，根据其目的不同，所需注意的方面还是有很大不同的。我们先易后难，先说一些比较简单的。
比如，因非资本市场业务，而需要聘用会计师事务所的情况。这种业务，对企业而言比较常见，比如国有企业领导人的经济责任审计，专项审计（资金收支、利益输送、股权投资决策、招投标流程控制等），非上市业务的普通年审，应监管机构、股东方或者潜在投资者的要求进行的期间审计，协助监事会或者内部审计机构进行的财务检查等事项。这些都属于非资本市场业务，这类业务的特点是，业务趋于日常化流程化，基本上是公司治理层面的形式要求，要求会计师事务所具有基本的职业素养和执业能力，除基础门槛之外，对于业务资格无明显要求。
从会计师事务所来讲，这类业务属于细水长流的穿插型业务，在淡季是非常良好的项目补充。承接风险和承做风险都比较低，对于拓宽业务脉络，积累人脉和声誉是非常有帮助的。
而对于企业来说，选择会计师事务所的过程，相比业务水平来说更看重的则是其沟通的便利性。由于在这类业务中，企业占据的甲方优势会比较明显，因此民营企业多采用以往有过良好合作关系的非年审事务所来承接，而国有企业则一般通过招投标公司来进行。因为这类业务对于会所得业务水平的要求不高，所以只要满足基本的硬指标就可以来做。比如企业对于响应的事务所，在行业排名或者类似业绩方面有要求，可以直接在招投标要求中写明这些要求。如果企业对于做这类业务的预算不高，或者不想花费太多的钱来做事，可以在招投标文件上约定投标价格的最高限额，这样经过招投标公司的招标工作，可以将不符合条件的事务所筛选下去。由于这类业务相对简单，因此从质量…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国内算法交易(Algorithm Trading)，把交易成本控制在相对于vwap多少个bp算是优秀？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/319848116/answer/653629133</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/319848116/answer/653629133?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-04T12:38:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[又一年过去了，点赞又多了看来可以更新更新业内实况……
今年机构算法使用率进一步提升，目测大概是。。。呵呵呵呵大概50-70%的公募保险等机构交易量都是算法了，换句话说，什么大单小单这种，现在还在提这种指标的，都是呵呵呵呵
算法能很好的战胜市场，原因是……是今年T0太多了。T0的存在你们不要以为都是坏事，因为今年开始其实从一开始就已经逐步习惯了所谓的异常交易监管，所以，T0对于中低价股，是不敢挂单的，对于中高价股，挂单会挂很小的，而T0成交量又这么大，又不挂单，所以他们在？？呵呵呵，在往对方打，这恰恰是所有执行算法所期望的……去年这时候的本方挂单成交率大概是今年这时候的一半了，呵呵，谢谢T0为广大基民节省交易成本（我没说替基民送钱，注意甄别）
机构算法界，最重要的永远是合规，绩效呵呵都是无所谓的。

行吧行吧，好奇宝宝真多。。。那我就更新一下数据，免得有人嫌我不在这个行业
今年上半年公募御三家的抽样绩效大概是+5 bps
今年私募家，大约是+4-8bps。
谁是谁就不要问了。 
统统偏离2bps上下限，为啥，大波呗。
所以好坏都不用得瑟。放在历史的长河里都是小浪花，拉长到10年一平均统统回+/-2bps


真要双向，长期，稳定，平均（不依赖于所选股票信号，举个例子你拿量化优选出来的信号比人家4000个票都做的绩效）稳定战胜8bps以上，我就不会看到私募算法红海纷争，各种小团队骗一把就跑（绩效考核的标准完全不统一，玩个把戏上下变动1bps轻轻松松），大私募纷纷拿不赚钱了的T+0策略改一改就说是算法交易了。。。。。没必要啊，留着自己T0用不香么。T0改的算法，小心收函。。。




作为国内最大算法供应商，我告诉你，标准的表现良好的算法交易系统在A股应该是全年vwap输2.0bps到战胜市场2.0bps之间，而且是 年 万亿级别交易量，不是一点点小样本下。高了低了都有问题。低了是系统烂，高了指令完成率降低。可以想想A股一年才多少交易量，还有80%是散户，算法在国内远比你们想象的普及得多


最近看到有家出来号称什么可以跑到战胜市场TWAP 10 bps....其实这种用简单的策略组合就可以实现，都用不着复杂的秒级别建模，但问题是首先（忽略价差因素）买卖对称的。。。你买爽了卖就要累，第二指令完成率是必然显著下降的，比如从100%降到97%之类，这对私募买方可能不是什么大事，对公募保险卖方则是不可容忍的。第三，凡是通过预测股价做的，都会很快碰到瓶颈就是市占率不能过5%，而哪个公募不是放着30%上去的？哈哈哈哈。。。所以实际上，这个行业并不那么追求效果，稳定合规和大规模性能至上，一门心思只关注TWAP/VWAP slip 在国内暂时并没有前途


最后，实在是要说一句，同样是一套算法工具，有经验和没经验的交易员用起来天差地别。当你的交易量达到一年需要做一百亿的时候，（在目前的交易规则监管条件和市场成熟度下），你试图把交易工作全交给算法，试图探讨靠一个算法能战胜多少VWAP，都是浮云，是非常危险的思路


看到知乎里面渐渐这种算法交易方面的问题多了起来，感觉挺好的，这正是我们一直努力和期待的方向和结果。不过呢，感觉大家对算法交易这块还是有蛮多没有离开书本和小规模小体量的先入为主的思想的，其实在我国现行的各种市场运行规则下，算法更多的是如何确保不越界，而不是要怎么做的好（况且，好坏这种东西，回测不说明任何问题，impact model也不说明任何问题）。当然，你要是体量不大，你可以随便挂撤，随便倒腾。。。但当你的客户说，我要做50w股茅台vwap，，这个问题就来了。。。或者你想拍胸脯给客户保证说没问题，可以同时跑100个300指数成分股的篮子。。。你试试，你看客户的风控答不答应，恒生答不答应，交易所答不答应……
所以，书本，和实战，在我国市场，还有很大很大的区别

来源：知乎 www.zhihu.com
匿名用户
点击下载
12 个回答，查看全部。
算法交易 (Algorithm trading) 与程序交易 (Program trading) 有什么区别？
用 Trading System Lab 自动生成的交易策略，怎么保证它不是遗传算法过度优化的产物？]]></summary>
        <author>
            <name>匿名用户</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[世界美食中，哪些是以花为主要食材的？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/519361002/answer/2370660971</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/519361002/answer/2370660971?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-04T09:51:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[说到这个我可就不困了。
一般来说，当地盛产什么花，当地人喜欢什么花，大概率就要把它拿来吃吃看。
图主要来源于Pinterest。很多年了，有些实在不记得出处。能标注都的标出来了。

玫瑰算是宜古宜今，宜中宜洋。主要是又艳又香，玫瑰糖、玫瑰酱、玫瑰茶、玫瑰饼，都好。国内不止一处盛行食用玫瑰，云南、北京、江苏、山东都有特产，品种也各不同。
至于欧美，则玫瑰与古典文化渊源太深，因此大规模爱玫瑰也吃玫瑰。英、法、美以玫瑰为甜点/饮料的做法不要太多。除却文化因素影响，保加利亚也可以单独拎出来提一下。他们那个是大马士革玫瑰（Rosa damascena），也用来做香水。
日本则是北海道。特产玫瑰，也以玫瑰为道花。但它们那个玫瑰是Rosa rugosa，日语称为「浜梨」。虽然也是从中国传过去，但目前中国市场上以此种玫瑰花作为食用来源的，倒好像不太多。



北海道除了玫瑰还有薰衣草。富良野和美瑛一带的夏天会限时供应这两种口味的甜点。
当然普罗旺斯表示不遑多让……反正欧洲甜点里最受待见的花卉，我相信除了玫瑰就是薰衣草。做法也无非那些，泡茶、煮牛奶、做糕点之类。薰衣草饼干真的很值得试一下。
虽然伊犁也是重要的薰衣草产地，但目前对相关食品的开发貌似就比较有限一点。还得假以时日发展。



地中海地区还比较喜欢堇菜（Viola）、洋甘菊（Chamomilla）、天竺葵（Pelargonium）、旱金莲（Tropaeolum）这些。无他，因为盛产。蔬菜沙拉里一般都会放，也可以做个小甜点。



呵对，说到南欧地区还不能忘记番红花（Crocus sativus，亦即英文中的saffron，中药里的「藏红花」）。西班牙海鲜饭的灵魂……
但它被用来吃的主要也就是花蕊柱头，下了锅把米饭染成金黄色并散发香气，所以视觉效果上不太有「花」的存在。



北边一点，比如德国、瑞典，貌似比较青睐丁香花，看到相关食谱…]]></summary>
        <author>
            <name>蔓玫</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国、香港和美国上市公司股票回购时，面临金融监管力度都有何不同？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/519865670/answer/2373990745</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/519865670/answer/2373990745?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-04T08:37:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[消灭一个零回答。
21 年以来，因为股价跌的比较惨，不少在美国上市的中概股公司都公布了股票回购计划。阿里、陆金所、涂鸦、斗鱼、富涂、完美日记，都先后公告了回购计划，计划回购金额从 1 亿美金到 150 亿美金不等，回购期限从 6 个月到两年不等。
除了陆金所的回购是由公司和管理层一起进行，其他公司都是由公司回购。今天，这个名单里又多了 B 站。
以涂鸦的回购计划的披露为例，我们可以讲讲美股市场上常见的回购方式和面临的监管：
2021年8月30日，涂鸦智能宣布，其董事会已授权一项股票回购计划，根据该计划，该公司可在12个月内以美国存托股票（ADSs）的形式回购至多2亿美元的A类普通股。 公司的拟议回购可根据市场条件并根据适用的规则和条例，不时通过公开市场交易、私下谈判的交易、大宗交易和/或其他法律允许的手段进行。回购交易的时间和金额将服从证券 交易委员会（“SEC”）规则10b-18和/或规则10b5-1的要求。董事会将定期审查股票回购计 划，并可授权调整其条款和规模，或暂停或终止该计划。该公司计划从其余额中为回购提 供资金。 
在随后公布的2021年第3季度公告中，涂鸦智能宣布在当季度回购约2,860万美元股票，约 占到2亿美元授权股票回购计划的14.3%
这个披露里面，提到几个关键词：
通过公开市场交易....等手段进行；遵循 SEC 的 10b -18 和 10b5-1 规则的要求。
什么是公开市场交易？
公司在二级市场上，像普通的买家一样，随行就市根据市场价格回购，就叫公开市场交易。优点是灵活、能随时支撑股价、执行成本低。如果在两次季报发布间隔的窗口期进行操作，要遵守 SEC 的 10b-18 规则，不在窗口期也可以操作，但需要遵守 SEC 的 10b5 - 1 规则。
10b-18 是什么要求呢？
第一，公司回购的时候，在同一天之内，只能通过一家 broker 进行…]]></summary>
        <author>
            <name>Wei哥</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在乌克兰的众多博物馆中有哪些重要的馆藏作品？战火中，艺术品会面临怎样的风险？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/518636519/answer/2372871116</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/518636519/answer/2372871116?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-03T15:21:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[太长不看：
· 乌克兰有7处联合国认定的世界文化遗产；重要博物馆集中在基辅、利沃夫、敖德萨等几个城市
· 乌克兰艺术遗产主要有两类，一是基督教影响下的艺术，包括建筑、马赛克、壁画，二是民间美术工艺品，包括绘画、纺织品、刺绣、陶瓷等。
· 战争当中艺术品面临的主要风险来自直接毁于战火、军队的没收、士兵的劫掠以及蓄意破坏。


考虑到篇幅，这篇回答重点讲后面一个问题，也就是艺术品在战争中面临的困境。
战争开始前：
即使是突然发动的战争，往往也是有征兆的。哪怕毫无征兆，从得知战事到博物馆沦陷往往也有一段时间。这段时间给了博物馆虽然有限，但能够有所作为的宝贵机会。毗邻或位于战区的博物馆往往会有针对战争的紧急预案。从最理想到最无奈的手段，博物馆能做的一般有三件事：托付藏品、藏匿藏品或强化防护设施。
虽然俗话说，跑得了和尚跑不了庙，但反过来说，如果能在战火烧到家门口前，将宝贵的藏品托付给海外可靠的对象，可以说是最靠谱的办法。中国和世界很多局势动荡的文明古国都签署了文化遗产合作保护协议。例如阿富汗在遭遇战乱时，就将数百件文物托付给海外的博物馆。2017年起在我国举办了《浴火重光——来自阿富汗国家博物馆的宝藏》巡回展览。这批文物在2021年8月结束旅程，平安回到阿富汗国家博物馆。只不过，阿富汗如今被塔利班政权控制，让人不免替这批文物担心，毕竟也有俗话说，躲得过初一……

退一步说，将国宝托付给外国本身也是一件非常有风险的事情，最糟的情况便是受托国直接将文物据为己有。另外，送国宝出国往往需要政府批准，在走流程的过程中可能就已经丧失了最佳运输时机。在这次战事中，基辅自由博物馆就遭遇了这个问题，一直到战争打响，他们都没有拿到允许送藏品出境的批文。现在他们只能退而求其次，跟敖德萨美术博物馆的处境差不多。

现在访问敖德萨美术博物馆的官网，只会看到一行字：我们致力于保管和发扬敖德萨的艺术宝库。至于展…]]></summary>
        <author>
            <name>翁昕</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价《画江湖之不良人》第 5 季第 8 集？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/517086941/answer/2372198436</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/517086941/answer/2372198436?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-03T07:36:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大好我鱼今八。
我有个习惯，就是尽可能的在画面中埋一些信息点，这样能和大家有一些互动感，很有意思。尤其是OP，由于时间问题OP的制作周期前所未有的短，所以我只能绞尽脑汁让每个画面都富有意义夹杂暗示来弥补效果上的缺失。OP中我埋了大量的信息，我看到不少分析的视频，老精彩了，当然其中有我想到的也有我没想到的。不过，镜心魔大漠风沙上的那一对眼睛，万万不可能有人能猜出来，他就是——天藏星，三千院。

坊间有传言，玄冥教中除了冥帝都是不良人！（心疼冥帝一秒）这可绝非虚言，还记得孟婆奶奶大变石瑶吗？她的能力就来源于不良人中最神秘的星宿，天藏星三千院。三千院有三千面，除了大帅没有人知道他的真面目（老李那个易容可没法跟三千院的比，敲黑板，第六季有讲）。
老李接下来的路大家都知道啦，这条路注定荆棘满道充满坎坷，总舵就是其中的一坎。李嗣源称监国后举国诛杀不良人，而各地不良人在失去大帅后启动应急方案，携不良旗汇于总舵，一是避难二是竞选新帅重振不良人。不良人是一个强大的特务机构，总舵在我们的设定中是不良人的情报中心，所以这里从外表上看就是一个塞外集市，里面的人也个顶个歪瓜裂枣淳朴可爱怎么可能是不良人呢是不是啊冥帝。

而坐镇总舵的三千院，他的武力虽然不是星宿中最强者，但能力却是屈指可数，他从来都是隐于暗处不为人知，直到不良劫至才浮出水面，并拥有暂代不良帅之职。为了塑造他的表演，我们用倒推的方式来设计他，成熟、慵懒、永远睁不开的迷离眼神和性感的声音。

在第七集片尾放的高个持矛大叔和镜心魔是不是让大家误以为这家伙是个什么角儿，尤其是镜心魔，人家可是正儿八经的厂公，哪里会那么劈着腿坐着呢。因为三千院短时间内不会露出真面目，所以他的声音就成了重中之重。就像我前面说的慵懒、成熟、风轻云淡还得性感，最重要的是在边大的李星云面前声音不能落了下风，我折磨褚导和一众演员，最后听到了DK老师的声音，哇偶，就是这种性感
一众不良人对老李的态度我们已经反反复复交代过了，不良人不是只有三十六星宿，撑起这个组织的是那些最底层的不良人，他们隐忍无畏甚至有些愚忠，当卸下枷锁后对老李怎么会有好脸色。不良人们很简单，大帅效忠天子我们效忠大帅，大帅逝去的仇恨被直接转嫁给了老李。在三千院的带领下，刁难、仇视甚至蔑视，不停地折磨老李，不知道会不会让大家觉得三千院有些讨厌呢？但仔细再看看三千院的种种作为，他一直在拿捏仇恨的宣泄和冲突的尺度，有没有感觉他是在保护老李。
而老李一直在配合、隐忍，最后给予的回应可以有很多种，但他选择了最不像他的方式。
由于第五季的收尾和第六季的制作疯狂交织，现在已经是凌晨五点半了…睁不开眼了…今儿就少写点，再不睡要死人了。
最后就老李和老张的分道扬镳，看到很多人义愤填膺的说了好多……其实你们的话中已有答案了呀，回见。

（感谢粉丝制作，我可太喜欢了，不能只有我一个人无法再直视老李！共赏共赏）

来源：知乎 www.zhihu.com
十万个秋刀鱼
点击下载
89 个回答，查看全部。
如何评价《画江湖之不良人》第 5 季的第 8集？
如何评价《画江湖之不良人》第四季大结局?]]></summary>
        <author>
            <name>十万个秋刀鱼</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价国产动画《少年歌行 风花雪月篇》23 集（下部第 7 集）？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/519578224/answer/2370511503</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/519578224/answer/2370511503?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-03T04:14:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是《少年歌行》、《少年歌行 风花雪月篇》的制作总监付堃。
 《少年歌行 风花雪月篇》下部目前更新到了第23集。面对暗河的追杀，千落放出了雪月城的求信号，希望能有盟友前来助阵。


 但这样做也暴露了自己的行踪，暗河闻讯继续追杀，但幸运的是他们被明轩所救，来到了剑心冢。雷无桀也于外公相认，并得知自己母亲的故事。另一边，萧瑟在昏迷之际也想到了琅琊王一案，也想明白了一些事......


 从本集来看，依旧是多条故事线并行，思路清晰，节奏安排恰到好处。在整个故事里依旧起到承上启下的作用，最后的结尾处也为后续剧情埋下了伏笔。

 这里我个人比较喜欢的是雷无桀与李素王的对手戏部分。其中，李素王坐在桌前挠桌子那一段的表演设计的很好。在讲述自己女儿故事的同时，作为一个父亲的那种对女儿的心疼和被雷梦杀带走自己女儿以后那种不满和气愤的情绪表现的淋漓尽致。




最后躺在底下打滚设计也十分有趣。联系前面我们能看到，对于外人来说他是威严庄重的剑心冢掌门，而当他与外孙讲述女儿的时候，像是小孩子一样。眼睁睁的看着他的至亲离开他，将自己的委屈与难过用打滚的方式表达出来。这种情绪上的前后反差做的非常好，将人物性格塑造的十分立体，这也让表演更加趣味性。

 此外，让我深有感触的就是李素王与雷无桀说的对话：“剑冢的传人其实就是心剑的剑师，不一定非得会铸剑，你要闯江湖就去闯你的江湖吧。”从这里我们能看到很多父母都希望孩子能按照他们设计好的人生规划成长。

 但是，年轻人应该有自己的人生目标和计划，而不是一味地听从父母的安排。或许父母这样做的出发点没有错，但要分清是不是这样自己想要的。“少年人应该有自己的江湖”，没错，未来是属于你自己的。靠自己打拼出来的天下才算是真的成长，而这样人生的才会有意义。
那么雷无桀收下“心剑”会留在剑心冢吗？萧瑟究竟想明白了什么？更多精彩，记得每周三上午10点来优酷&bilibili捧场哦~

来源：知乎 www.zhihu.com
付昆
点击下载
2 个回答，查看全部。
如何评价国产动画《少年歌行 风花雪月篇》21 集（下部第 5 集）？
如何评价国产动画《少年歌行 风花雪月篇》20 集（下部第 4 集）？]]></summary>
        <author>
            <name>付昆</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022 LPL 春季赛 WBG 0:2 不敌 RNG 八连胜中断，如何评价这场比赛？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/519637848/answer/2371301502</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/519637848/answer/2371301502?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-03T02:51:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[第一局当WBG给Theshy锁下男枪时，满屏都是“扫兴”；而当第二局锁下阿克尚时，弹幕都是“尽兴！”。
这两场比赛中，RNG和WBG的选手都选出了很多之前完全没选过的英雄，打破了很多外界对于选手们的偏见，尽兴地完成两场对局。

Ming在这一场之前玩的全是开团英雄，塔姆是他这赛季首次选出，并且拿下了当局的MVP，这足以证明Ming不是只会泰坦。


泽丽出现在职业赛场上已有三周的时间，Gala一场未拿，这局则是Gala的泽丽首秀，表现十分亮眼，敌方塔下的大胆操作，让人直呼“有挂！”



Bin的首局纳尔和凯南，两局都有精彩的单杀场景，表现优异。



Angel的两局新版本阿狸和Theshy本赛季第一场阿克尚，虽然表现不佳，但只能说“今夜尽兴！”

第一、RNG的改变
Bin与Ming
Ming这赛季的英雄池非常小，25个小场里只玩过五个不同的辅助，其中16场为泰坦。

这是一个非常夸张的数据，意味着Ming在团队中承担非常重的开团职责，同时也将RNG在BP中的倾向性表达得非常清楚——只玩泰坦。
Ming难道只会泰坦？怎么可能，作为LPL的老将Ming或许仍然不会玩巴德，但不至于只会泰坦。
有两个原因，让Ming选了这么多局泰坦。
其一是：泰坦强。
自从版本更新以来，泰坦和曙光的出场率直线走高，已经成为LPL实打实的T1辅助。其优秀的先手能力，是面对带致命节奏的长手AD和POKE阵容时不可缺少的利器。
并且对线能打断曙光技能，让其能在常规的泰坦VS曙光对局中拿到优势。
这两点让泰坦成为辅助的版本答案
其二是：Bin之前几乎不承担开团职责。
Bin本赛季只选择过八个不同的英雄，几乎都没有开团能力。

 在这种情况之下，Ming需要承担更多的开团职责。
所以有时候RNG会选出非常极端的阵容，比如RNG vs RA的第一局，全场只有Ming一个先手，队友连接控制链都非常难。

…]]></summary>
        <author>
            <name>PentaQ刺猬电竞社</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拥有一辆痛车是什么样的体验？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/276326939/answer/2320621396</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/276326939/answer/2320621396?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-02T09:56:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[老哥们想贴痛车？这边请～


大概步骤：
一、痛车设计
二、车膜打印
三、痛车贴上车
四、备案相关

痛车前的注意事项：
一、确认车辆绿本能拿到手，全款的不用担心，贷款的同学和销售或贷款银行联系，确认能借出后再继续，因为痛完后需要带绿本才能二次备案。
二、提前拿他人痛车图片与当地车管所确认是否能备案，确认能备案后再进行痛车（武汉亲测可备案，详情后方再提），如车管所表示无法备案，亦可选择小面积痛车，画面需要低于全车面积30%。
三、不要直接选择淘宝痛车贴，没有融入自己的想法，和别人完全一样挺尴尬。
四、推荐新车到手上牌后就痛车，因为痛车贴上后能保护新车漆面，其次是能赶在贴玻璃膜之前先把痛车贴上送去二次备案更省事（如果已经贴了车玻璃膜，再贴痛车后，送去二次备案时，可能存在因为玻璃膜颜色过深导致被要求将前门车窗玻璃膜裁剪一半的情况） 


一、痛车设计
这一步首先需要自己想好自己想痛的到底是什么，选好作品，再想好人物后，首先自行寻找图片（这一步可以找官图使用，如果找的是二创作品图片，一定要注意，联系作品画师授权，基本付费，部分画师免费，看个人沟通）。



随后再带着图找设计师设计，这一步如果自己是设计师就更好，选择原图中想要留下的元素，重新设计画面和风格，融入自己的想法，做出不一样效果。


设计时一定要选三个主色调，颜色太多过不了备案。但也别太担心，不是非要选固定三种颜色。

设计这一步如果外面找设计师进行设计的话，设计费用大约为三面800元左右，全包1500元左右，如果是新人练习设计师收费可能会低一些。


这一块找设计师就不推荐人了，挺多选择的，下单前记得看看其以前设计作品，看风格和自己想要的对不对得上。


如果选择了全包，设计时一定要注意前后杠与车身交汇处的和谐过渡，这一点我没做好，我的车后杠和车身交汇非常不自然，将就着用。


注意：联系设计师设计前，提前确认排队人…]]></summary>
        <author>
            <name>郭子</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[罗宾逊评斯拉法《用商品生产商品》（译稿）]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/474046134</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/474046134?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-02T07:32:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[难怪这本书[斯拉法，《用商品生产商品》]花了很长时间才写完。它不会被快速阅读。纯粹经济逻辑的上瘾者发现当代杂志上兜售的软弱无力的产品满足不了他们的渴望，这里有一种双重蒸馏的灵丹妙药(elixir)，他们可以一滴一滴地享受很多天。
的确，对一些人来说，逻辑可能过于纯粹。我们立即投入到争论中，没有对假设和话题的界定进行任何初步的讨论。显然，我们处于资本主义经济中，但为了避免围绕这个词的模糊性，资本从未被提及。有利润，但没有企业；工资，但没有工资基金（译注：意译，原词pay-packets）；价格，但没有市场。除了生产方程和交换的必要条件，什么也没有提到。
对于这种阐述方法（除了其优雅简洁的风格之外），有很多值得说明的地方，因为作者每次试图用一个读者的先入之见来解释自己的尝试，都会使另一个读者感到困惑。最好让他们自己去解决。
为了找到线索，让我们回到早期，从斯拉法的《李嘉图<原理>剑桥版编者序言》中提取论点。 假设谷物是工人唯一消费的商品，并且谷物工资率是固定的。谷物也需要作为种子，生产谷物不需要其他商品或设备。然后，在年初存在的谷物库存在年末以剩余进行了自我再生产。剩余与存量的比率就是利润率。可以说，工人是谷物生产谷物的过程所必需的中间产品，就像机器一样。
谷物利润可以用来雇佣更多的工人生产奢侈品或进行投资;也可能烂掉在谷仓里。它的使用方式不会影响利润率，利润率是由技术条件决定的，所有其它产品的均衡价格都由它们的生产成本决定，包括以谷物为单位的生产成本（以谷物计价）的利润。
从这个模型推导出的命题能否在去除生产谷物只需要谷物的假设后继续存在？
第一步——现在的论点从这里开始——是引入各种工资商品。假设有许多不同的商品，每一种商品都需要特定数量用于工人消费，就像操作机器需要特定数量的油和燃料一样。商品也需要相互生产和用自身生产（为了让我们走上正确的道路，我们提到了小麦、铁和猪。但…]]></summary>
        <author>
            <name>珍惜咏悦</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[蔚来赴港上市的「介绍上市」是一种怎样的方式？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/519157250/answer/2369960628</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/519157250/answer/2369960628?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-02T07:31:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[消灭一个零回答。
「介绍上市」英文叫 Listing by Introduction ( "LBI" ), 跟普通上市最大的区别就是在上市的时点上，不发行任何股份. 既没有新股的发行 , 也没有老股的发行，只是先在交易所注册一下，取得个上市地位。通常是在市场特别不好，发行人对发行价不满意，不愿意在这个价位上做股份稀释的时候，才会做介绍上市，是一种很不常见的上市方式。
除了这次的蔚来，上一次香港市场上的介绍上市 deal，我印象里就是 2011 年哈萨克铜业在香港联交所二次上市采用了 LBI 的方式。而原因跟这次的蔚来一样，公司对价格不满意，不想在这个价格上稀释。
就香港市场上以往的 LBI 交易来看，都不能说很成功。流动性欠佳，也少有足够的机构股东参与。
介绍上市适用的场景比较有限，不是你想用就能用的。或者是二次上市，或者分拆上市，或者换股上市这几种场景。
从香港上市流程的角度，介绍上市和普通的 IPO 在材料准备过程上没有太大的区别，都得给联交所报一堆材料，接受联交所的质询直到聆讯通过。这个过程中，保荐人该做的各种尽调，也一样不缺。聆讯通过后，也一样要去做相应的 marketing, 比如 NDRs 等等投资者教育的一些安排。
最大的差异在于，因为介绍上市不发行股份，上市的时候没有新的股东进来，最大的弊端就是流动性差的问题，上市后没有人交易股票，就变成了一潭死水。
为了解决这个问题，香港上市规则要求做介绍上市的公司必须指定做市商 ( designated dealers)，而且要两家，通常就从为公司做上市的保荐人里选两家投行。做市商必须在上市后 3 - 6 个月的时间里，通过做市的方式，为股票交易提供基础的流动性。
有人会问，既然没有股票发行，哪里来的股票可以交易？做市商也不能凭空变出来股票啊。
以蔚来为例，需要安排把一部分老股东已经在美国交易的 ADRs 转回到香港注册成普通股，这样可以可以由做市商在通过借股的方式，从老股东手里借到，并用于在 3- 6 个月的做市期之间买卖，来为市场提供基础流动性。大意如此，里面还有一些细节就不展开了。
因为介绍上市的方式非常少见，市场对流动性的欠缺是有很大担忧的。因此，如果要做介绍上市，需要在投资者教育期间，与市场充分沟通，把 ADRs 从美国转到香港交易的安排，以及做市商的后市流动性安排，让投资人有充分的了解。
尽管如此，介绍上市还是一个权宜之计，没有更好方案的一种选择。
2021 年以来，市场的变化超出了绝大多数人的认知，唯一确定的就是不确定性。蔚来是挺好的公司，good luck to NIO.


来源：知乎 www.zhihu.com
Wei哥
点击下载
3 个回答，查看全部。
如何评价蔚来汽车拟今年赴美 IPO？
蔚来汽车车主会为了支持该品牌适量或者大量购买股票吗?]]></summary>
        <author>
            <name>Wei哥</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国有《摇曳露营》那样的的露营地点吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/322879658/answer/2325189909</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/322879658/answer/2325189909?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-02T07:13:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[有很多，而且越来越多。
我去过全国各地的很多营地，也特别喜欢《摇曳露营△》，它让我找到了最初露营时的那种感觉，让我记起了那时的单纯与快乐。
我想借着这个问题，好好盘点一下《摇曳露营△》里出现的所有营地，并找出在中国与之类似的营地，一起重温那份美好与快乐。
《摇曳露营△》中出现过的营地汇总
在《摇曳露营△》第1、2季中，出现的营地有14个，整理如下：

名称位置出现
浩庵露营场
（浩庵キャンプ場）山梨县南巨摩郡
本栖湖畔第1季，第1话
第2季，第1话第2季，第13话
Fumotoppara露营场
（ふもとっぱら）静冈县富士宫市
富士山麓第1季，第2~3话
第2季，第12话
Pine Wood Auto露营场
（パインウッドキャンプ場）山梨县山梨市第1季，第4~5话
高法师高原
（高ボッチ高原）长野县盐尻市第1季，第5话
四尾连湖 水明庄露营场
（四尾連湖畔 水明荘キャンプ場）山梨县西八代郡第1季，第6~7话
阵马形山露营场
（陣馬形山キャンプ場）长野县中川村第1季，第10话
富士山YMCA Global Eco Village
（富士山YMCAグローバルエコヴィレッジ）静冈县富士宫市第1季，第11~12话
第2季，第5话
龙洋海洋公园露营场
（竜洋海洋公園オートキャンプ場）静冈县磐田市第2季，第2~3话
渚园露营场
（渚園キャンプ場）静冈县滨松市
滨名湖畔第2季，第3话
大间间岬露营场
（sotosotodays CAMPGROUNDS 山中湖みさき（旧みさきキャンプ場））山梨县南都留郡
山中湖畔第2季，第5~6话
野田山健康绿地公园 富士川露营场（野田山健康緑地公園 富士川キャンプ場）静冈县富士市第2季，第8话
細野高原树屋村露营场
（細野高原ツリーハウス村キャンプ場）静冈县东伊豆町第2季，第10话
黄金崎露营场
（キャンプ黄金崎）静冈县东伊豆町第2季，第11话
達磨山高原…]]></summary>
        <author>
            <name>好奇的阿哲</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[动漫摇曳露营中有哪些现实中存在的露营器材？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/266747396/answer/2326389973</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/266747396/answer/2326389973?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-02T07:12:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《摇曳露营△》中的露营装备，都是现实中存在的，前几天刚好重温了一遍，就顺便把里面出现的装备整理一番。
Mont-bell Moonlight Tent 3 型
链接：mont-bell ムーンライトテント3型
备注：经典的A字帐篷，已停产




GIGANTIC TREE 小型圆顶帐篷
链接：GIGANTIC TREE(GIGANTIC TREE) 圆顶帐篷 [2人用] MCZ-5095
备注：这种帐篷属于最基本的款式，各个品牌都有类似产品


Ogawa Shell Twin Pilz T/C 3345
链接：ツインピルツフォーク　T/C / ogawa ONLINE STORE
备注：这种帐篷就是户外客厅，很好用





Nikitea Tenmak Design 熊猫 TC
链接：Tenmak Design 熊猫 TC
备注：志摩凛爷爷所使用的帐篷



mont-bell 宠物用帐篷
链接：mont-bell ( mont-bell ) ドギードーム 天蓝色 SKB 1122270
备注：超可爱




DEUTER(ドイター) Exosphere 睡袋
链接：Deuter ( 多特 ) Exosphere エクソスフィア
备注：已停产，升级款颜色有些差别


ISUKA 露营充气垫 180 2038
链接：ISUKA 舒适床垫 180 绿色 203802
备注：我个人还是喜欢厚一点的充气垫




Captain Stag Aluminum Compact Outdoor Table M-3713
链接：アルミロールテーブル〈コンパクト〉 / Amazon.co.jp: CAPTAIN STAG鹿牌 铝 折叠桌 带外壳 M-3713
备注：轻便型的折叠小矮桌






Alite Mayfly Chair
链接：Mayfly Chair 2.0 (Men's…]]></summary>
        <author>
            <name>好奇的阿哲</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待腾讯、字节、快手成为2021年用户使用时长最长的移动互联网产品，互联网下一波机会在哪些领域？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/518501824/answer/2368685727</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/518501824/answer/2368685727?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-01T12:35:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这问题有几天了，有种感觉是不是很多人之前没看过QM的报告；
我写一个全部基于QM报告时间线的回答；


1、QM是2015年成立的，按照网页给的历史数据，最早的一份报告是2016年5月出的；
而按照季度出数据报告是从2017年Q1开始的；

在那个时候，数据报告更多还是以DAU为主要的统计口径；


2、第一次在QM的季度/半年/年度数据报告中出现类似这次题目中的
关于各家APP总时长的占比统计是在2018年Q2；

这里：中国移动互联网2018半年大报告-行业研究报告-QuestMobile
这张图第一次非常明晰的指出了，
腾讯系的使用时长在降低，而被降低的部分几乎全部都被字节拿走了；


3、我在之前一次和潘乱以及金老师在快手的直播中讲过一个PPT叫
《短视频与直播的十年往事》

那么2018年发生了什么？

那一年是短视频双强抖快第一次参加春节营销；
以及因为上面提及的那个关于时长的结论，
18年5月张一鸣和马化腾在朋友圈的那次著名的争吵……

抖音和快手在短视频领域的双寡头之势也是在2018年正式确立的……


4、从18年Q2开始，QM每个季度都会更新时长的变化图，我都截下：
基本上的主旋律就是腾讯一直在降低，字节一直在涨，其他人小幅度变动；







5、快手第一次在这个图上被QM单独列出来是在20年Q1的报告里：

报告：QuestMobile2020中国移动互联网春季大报告-行业研究报告-QuestMobile
20年Q1是疫情爆发的那时候，快手全网时长占比从2019年3月的2.7%暴增了近90%到了5.1%；
纯从全网的时长看，快手在那个时候已经是全网第五大互联网公司；
回头看，那一年的疫情也改变了很多事情……



6、从20年Q1开始，这个数据的变化变成了腾讯一直在掉，字节和快手一直涨；



而到了21年，从21年Q1开始的三次报告，QM都已经没有这个数据了；
16年王兴提出所谓互联网下半场，到今天已经过去5-6年了，
关于时长的竞争其实已经走到了极致；
QM报告的侧重点也经历了从DAU到时长再到今天变现、全景流量、广告甚至监管等多个角度；
某种程度上说，QM的季度数据报告所提及的关键点也侧面见证了国内互联网这几年的发展；


7、这次报告是21年的年度报告，再回头看这张关于时长的图，

以及对比第一次出现这张图：

和快手第一次出现在这张图上



腾讯从2017年6月的54.3%一路降低到2021年12月的35.7%；
字节从2017年6月的3.9%一路上涨到2021年12月的21%；
快手从2019年3月的2.7%一路上涨到2021年12月的10.2%；

过去的这几年如果用一个词来形容的话，那其实就是：



8、至于问题的后半部分，互联网的下一波机会在哪；
用我之前在泡腾VC年度总结的一段话回答吧：
作为meta OG（并不是），回头看21年，完全没有想到metaverse这一关键词能对行业带来这样的深远影响。
在经历了五年的所谓下半场之后，在反垄断的大前提下，在增长策略/商业模式/用户时长等几个纬度都基本走到边际效用为0的时候，互联网行业才突然回想起来，这个行业这么多年最大的发展引擎其实是技术的创新。
AI、图形学与计算机视觉（VR/AR/MR等），云（传输，渲染，云游戏等）以及区块链（NFT，Web3，GameFi）等几大技术栈的逐渐成熟（不是实验室阶段）会给这个看似已经进入“死局”的行业重新带来巨大的机会空间。
无论关于meta的讨论有多浮躁和喧嚣，底层技术创新到场景落地，进而形成新的商业生态，看起来已经形成共识。
来源：2022年，中国VC会迎来明斯基拐点吗？

来源：知乎 www.zhihu.com
庄明浩（rosicky311）
点击下载
109 个回答，查看全部。
如何看待2021年腾讯系、字节系以及快手系产品用户使用时长分列互联网应用前三，从中透露出了哪些信息？
中国互联网视频用户突破 9 亿，反映出哪些信息？]]></summary>
        <author>
            <name>庄明浩（rosicky311）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何选择一款适合自己的轮胎？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/389977356/answer/2369542477</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/389977356/answer/2369542477?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-01T12:34:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在选择轮胎之前，要先确定轮胎型号和尺寸，由于车型定位的不同，轮胎的尺寸也千变万化。所以只有选对尺寸才会最适合。如果轮胎尺寸错误，也没有办法通过车检。通常来说，一款车会有不止一种适配的轮胎尺寸，比方说低配车型是17寸轮辋，高配是18甚至19寸的，只要是原厂的尺寸，就可以进行选择和更换了。不过需要注意的是，如果更改轮辋尺寸，还需要保证ET等其他参数一致，这里就不具体展开了。
让我们回到轮胎的选择上，最简单的知晓轮胎尺寸的方式就是观察车上轮胎的型号，直接买一样的就可以了。但是有些二手车或者因为各种原因，可能车上用的就已经不是原配的尺寸了，这种时候就需要采用其他办法来确定轮胎尺寸。
通过翻阅车辆说明书中的技术标准段落，就能找到所有可以适配车型的轮胎型号了，再结合具体的车辆配置，答案就呼之欲出了。如果找不到说明书也没关系，在车辆登记证书以及车身上的胎压标签上，也能找到轮胎的具体尺寸。

这里还要介绍一种比较偷懒的办法，那就是直接上网查询，在各大汽车门户网站，均能找到详细参数。


在明确自己的车子使用的是何种型号的轮胎之后，准备工作就算是做完了，可以进行具体的轮胎选择工作。
选择的第一步，是从轮胎的需求入手，就像汽车一样，会分为诸如跑车，越野车，轿车等不同的大类，用一台跑车去越野显然就不合适。轮胎也同样会有定位的区别。不同的品牌定位会有所区别，主打的性能需要被考虑。在同一个品牌之中，也会细分出不同的系列，以我目前使用的马牌为例，旗下有CC，UC，MC等各种系列，分别侧重于静音，均衡和操控。比方说，如果车型是注重家用的小型车，可能会更注重燃油经济性。中级车甚至高级车会更在意舒适性和静音，性能车自然会更关注抓地力等等。由于轮胎是一种寿命相对比较长的零件，不像机油那样，一年甚至能换两三次，去感受不同品牌和价位产品之间的区别，轮胎一用就是五六年，因此在做出选择的时候，还是要更加慎重一些，扪心…]]></summary>
        <author>
            <name>康贱猫</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[未来3-5年，国产厂商在自动驾驶领域会实现哪些突破？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/401592483/answer/2368577926</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/401592483/answer/2368577926?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-03-01T02:27:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[讲3-5年的突破，就要讲更加深层次的发力，任职于智能驾驶的某个国内整车厂商，面对当前越发复杂的系统和更快的开发节奏，本人不免会引发一些思考。当前智驾算法或者工程上的零碎改进很多，但都很难称得上突破，自动驾驶的突破必然是一些更加底层逻辑。只有洞悉了这些底层逻辑的国内厂商，才能在智驾这个领域当中抢得先机，赶超国外，获得突破。
这个底层逻辑，我在我的另一篇文章中做了总结：
殷玮：智能驾驶的“第一性原理”

简单来说就是，在需求迭代速度不断加快，系统复杂性急速提升，摩尔定律受限，矛盾日益扩大的当下，既有的软硬件研发思路已经无法满足市场对于产品的要求，因此软硬件各个层次上的设计都必须同步的进行深层次的调整。
而这种调整究竟是什么呢？笔者的“一页纸讲明白系列”又有新货了，大家可以整体看上一看，坊间更喜欢将这个调整称为从“软件1.0”到“软件2.0”的调整。



此图笔者也深受地平线凌坤总演讲的启发，大家也可以去看下。
好的自动驾驶AI芯片更是“好用”的芯片｜地平线AI芯片技术专场第2讲 (xiaoe-tech.com)
无论哪个时代，无论哪种智能产品，都需要经历从设计语言转化为软件语言，再转化为硬件语言的过程。只要机器人的“自我意识”还没有觉醒，这个逻辑就不会发生变化。
但这个逻辑下的实现策略或者说思路却发生了根本性的变化，传统的汽车软件开发可以简单归结为软件1.0阶段，而智能汽车的软件开发其实是在向着软件2.0迈进。目前主流车厂基本都在软件1.5的过渡状态。
从思路到设计，从设计到软件，再从软件到设计。软件1.0和软件2.0的考虑全然不同。过去，软件1.0时代，我们从设计转向软件的过程中，其实是强调软硬耦合的，这里的软件其实值得是研发工具，通过耦合来让工程师或者说人获得更大的便利性，汽车行业的一贯风格是希望工程师一行代码都不要写就可以将文档转化为代码。而从软件语言转化为硬件语言时，其实强调了软硬解耦，芯片更多是通用性的，硬件也是，方便硬件的复用和成本的消减。
但有意思的是，在软件2.0时代整个过程完全反转过来了，从业务设计到软件语言开始强调解耦，其实是为了保证历史数据，历史工具的一个可持续的积累。而从软件语言到硬件语言的过程中，开始强调软硬耦合，以此在摩尔定律受限的情况下，进一步提升产品性能。这点地平线凌总的报告也详细的说明了。

这种反转的背后，是策略到业务设计过程中的思路调整，软件1.0其实侧面映射了传统汽车行业的发展思路，强调硬件的流通，强调行业标准，强调零部件规模化带来的成本待摊。而软件2.0其实建立在一种完全不同的发展思路上，我们俗称“软件定义汽车”。其强调软件和IP的流通，强调业务闭环的标准，强调定制化，但期望通过业务或者服务的铺开，来待摊成本。
在每一层的转换中，本人罗列了其在可控性、可解释性、成本、灵活性、性能等方面的优点和缺点。可以看到在软件2.0在所有产品特性上都会有提升，这里面核心要归功于“人工智能”的赋能作用，其唯一的缺点就是对工程师的要求变高了，但是这一点其实不中要，逼近我们都在奋斗（内卷）的道路上，无悔的前行。

在这个背景下，如果国内企业要走到世界前列，就必须着手去布局这个新格局下的，思路，文化，流程，工具（数据管道），云端，算法，软件以及硬件（特别是智能芯片）。这场变化非常艰难。
比如芯片，在过去一般只会看硬件自己的性能，我在下面这篇文章中仔细分析了只追求TOPS的为好。
殷玮：真真假假的TOPS-不要太较真了
这是一个好的芯片，但不一定是一个好用的芯片。这场软件2.0的演进是自上而下的整体性调整，我们要从整体去看局部的发展策略，面向业务要求，将芯片做到好用，才是正道。
结合整个软件2.0的状态，需要整体调整的还有很多方面，定制芯片本身，为了软硬一体化而做的编译器设计，为了软硬解耦而构建的工具链体系，在此之上建立的高自动化的数据管道，以及基于此形成的闭环业务。这些都是让一个芯片便好用的先决条件。
完成这些调整，智驾软件才有了实现突破的底层构建，在能形成在未来3-5年的持续发力。

以上，如果对自动驾驶感兴趣，欢迎关注我



来源：知乎 www.zhihu.com
殷玮
点击下载
41 个回答，查看全部。
作为从业者，你对初入自动驾驶行业的新人有哪些建议？
当自动驾驶技术已经十分成熟之后，投入市场使用还需要注意什么？]]></summary>
        <author>
            <name>殷玮</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[鸡蛋在中国人的食材里面是什么地位？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/288273712/answer/2368304645</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/288273712/answer/2368304645?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-28T15:01:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[撰文 | 魏水华

头图 | pixabay


无论是英语里的egg，还是汉语里的蛋，在没有特指的情况下，都特指“鸡蛋”。在东西方的饮食文化对比中，这是一个很罕见的现象。它证明了鸡蛋在人类餐桌上的普世价值，呈现了鸡蛋在人类厨房的多元表达，也集中反映了人的味蕾对鸡蛋的共同嗜好。没错，鸡蛋好吃。



No.1 壹
在汉语中，“蛋”是个出现和应用很晚的汉字。它的演化过程里，曾有过诸如蜑、疍、蜒等派生字。奇怪的是，虽然它们或多或少都带有增殖、繁衍、诞生的意思，但它们无一例外都包含贬义。这或许来自胎生动物对卵生动物天生的敌视；或许是中文语境下，对“非我族类”的戒心；又或许表达了农耕社会对无序繁殖的恐惧。总之，都与“好吃”无关。








在商周以前的考古发掘中，各类和鸡蛋有关的遗迹遗存并不鲜见。但在文献里，鸡蛋却几乎不见踪影。在被誉为先秦时代风物百科全书的《诗经》里，能找到当时几乎所有的食材物产与饮馔风俗。从头到尾，唯独没提鸡蛋。



人类学与历史学的研究中，普遍认为鸡蛋的出现应该早于人类文明的萌芽——早在古猿时代，灵长类就已经学会了掏鸟蛋。真正意义上的鸡蛋食用史，应该在50000年前，东亚、南亚人类驯化红原鸡时就已揭开。



在猪、羊、牛等家畜的肉奶尚未普及的年代，鸡蛋，已经是人类最早能实现稳定摄取的优质动物蛋白质。古希腊的宴饮中，人们已经开始用煮到半熟的溏心蛋作为宴饮之前的开胃菜，稍晚后的古罗马时代，甚至出现了用鸡蛋调色作画的记载。很显然，在当时的社会环境下，鸡蛋已经达到了很高的普及率。



按照家鸡传播的路径，同时代的中国，鸡蛋已经非常普遍。它没有进入中国主流饮食谱系，成为秦汉时代文献记录描述的“美馔”，只有一个原因。太普通了。



在烹饪技术不甚发达的时代，产量大、简单易得的鸡蛋，也许在很长时间里都是中国人普通的果腹工具，它们并不伟大、并不值得被记录，但却呈…]]></summary>
        <author>
            <name>魏水华</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价游戏《SIFU》（师父）的结局？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/516125655/answer/2367773891</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/516125655/answer/2367773891?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-28T08:25:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我们是《师父》的开发团队Slocap，出于对中国功夫与中华文化的敬意与热爱，我们团队用心创作了《师父》这款游戏，真诚地希望你们能够喜欢！我们也将认真听取你们的反馈，尽最大努力改进游戏！ 
《师父》是一款以中国风作为设计主题、中国城市作为游戏背景、中国功夫白眉拳作为基础战斗风格的动作冒险游戏。玩家将扮演一位踏上复仇之路的功夫学徒，独自一人闯入危机四伏的现代江湖。 我们渴望创造出一场真正具有沉浸感的中国功夫之旅。

复仇，是这款游戏的主题，也是主角潜心磨练，踏上征途的理由。 
主角在五个关卡的终点，需要面对的正是曾经的五个仇人——反目成仇，五个最熟悉的陌生人。 
不仅是背叛者，而且还是弑父的凶手。在中国的古书《礼记》中有一句话是：“父之仇，弗与共戴天。” 
习武复仇，天经地义。 
主角需要孤身一人，依靠自己独特的功夫，穿越城市的隐蔽角落，猎杀所有敌人，并最终杀死每一个凶手，以告慰先父在天的亡灵。 
这就是《师父》这款游戏的结局。

但是，中华文化又是如此博大精深、耐人寻味，中国的古语曾说：“以德报怨”、“冤冤相报何时了”；中华功夫不仅在于技艺的精湛，而且在于“武德”的追寻，老师父会教导自己的弟子说：“习武，是为了止戈。” 
就像游戏中的师父曾说的：“武艺高超，武德充沛之人，会令对手知难而退，不战而屈人之兵。” 
复仇是一个永无止境的循环，真正的强者会让恨意止于己身。

怀着对中华功夫更深层次的理解，我们为游戏设计了一个隐藏结局：如果你能找到一种方法来实现正义，并且始终忠于武德的价值观...你也许能够打破这个循环，玩家可以根据自己的理解在游戏中尝试并探索更多的可能——我们认为，领悟了其中的真谛，才能真正登上武学的山巅、进入更高的境界。 
当然，无论如何——选择的权利，一定在玩家手里。 

来源：知乎 www.zhihu.com
师父SIFU
点击下载
21 个回答，查看全部。
怎么评价魂系游戏？
只狼里的小兵为什么看见我就砍，我这没招儿他们啊，这点在游戏里有什么解释吗？]]></summary>
        <author>
            <name>师父SIFU</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[游戏《艾尔登法环》有哪些技巧？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/518456865/answer/2367584543</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/518456865/answer/2367584543?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-28T07:01:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[下面两个视频和大家分享一下游戏中首先要做的事情和一些小技巧：
1.《艾尔登法环》中首先要做的11件事，就和之前的《黑暗之魂》一样，《艾尔登法环》中也藏着各种各样的秘密以及让人永生难忘的战斗。虽然本作的乐趣在于探索，但在游戏初期多下点功夫，可以在以后省去很多麻烦。为此，我们给各位总结出来在《艾尔登法环》中优先级最高的11件事。
【IGN】《艾尔登法环》中首先要做的11件事
2.   《艾尔登法环》没有告诉你的15件事。尽管《艾尔登法环》的教学内容比起前作来得更加细致，但游戏还是把一些重要的门门道道藏了起来，例如，你起码得玩上一个小时才能搞明白要怎么进行升级。所以今天我们就将为你揭秘15条《艾尔登法环》没有告诉你的小技巧。
【IGN】《艾尔登法环》没有告诉你的15件事

IGN中国
点击下载
46 个回答，查看全部。
为什么游戏成了知乎的绝对政治正确？
知乎游戏区有哪些值得关注的优秀回答者？]]></summary>
        <author>
            <name>IGN中国</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么有的赛车起步时会翘车头？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/21132322/answer/2366495819</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/21132322/answer/2366495819?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-28T03:59:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[汽车为什么会抬头点头
这里是视频版，习惯看视频的可以看这个
以下为图文版
写这个内容是因为看到一个问题：
为什么我是前驱车，地板油还会抬头？





由此想到的这可能是一个主观观测上的偏差（误会）
及衍生想到的：

汽车抬头点头产生的原因
几个关键要素
会对汽车性能有什么样的影响

1.一个误会
为什么很有可能是一个误会。
因为理论上来讲，不管是前驱车还是后驱车：只要有一定的加/减速度，都会产生一定程度的抬头/点头现象。





而为什么会产生前驱车抬头这么让人在意呢？
以下是我臆测的原因，仅供参考或者仅供看着您一乐啊。

很有可能是因为，前驱车加速时抬头的时间更长而引起你的关注了。
为什么前驱车的抬头时间会更长，因为抬头了轴荷向后轴转移了。





这样前轴的轴荷就小了，摩擦力就小了，加速能力就差了。
这样，前轮抬着头打滑的时间就长了，就更容易被驾驶者注意到了。











而后驱的就刚好相反，抬头是抬头了。
但是抬头了以后刚好轴荷向后轴转移了，
这样后轴的轴荷就大了啊，摩擦力就大了啊，加速能力就起来了啊。
这样，哪怕抬头了，车子一下子就蹿出去了，轴荷很快就向平衡收敛了，驾驶者也就不会太在意那么一瞬的抬头了









好了，误会解释了。
前驱车很有可能就是因为台词太多了，而被注意到的。

我们来看看汽车的抬头与点头是怎么产生的
2.一切都来自于对重量的乾坤大挪移
汽车虽然可以看做是一个相对庞大的箱体，但它是有一个重量的中心位置的，称之为重心或质心。
在汽车发生运动时，是以质心为中心运动的。






而车辆会抬头/点头，是因为车轮把重量往前/后搬，而搬的时候用的力又并不是作用在重心位置上的。
这个作用力一般是轮胎与地面的摩擦力提供的。
所以，一般来说这个力位置都是要比重心位置低的。除非重心高度为零






这样：
加速的时候，就会形成一个顺时…]]></summary>
        <author>
            <name>小林</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[甘南有哪些比较有创意的旅行线路以及攻略？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/482390844/answer/2367287358</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/482390844/answer/2367287358?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-28T03:36:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[3月3日，藏历新年将正式到来，各种法会和节庆活动在甘南隆重举行。
从兰州到郎木寺，这是一条经典的朝圣之路，一路都是让背包客们向往的旅行地，用不着长途跋涉，也不受高原反应的困扰。

正好甘肃“丰收了·游甘肃”旅游惠民活动推出的优惠政策将会持续到3月31日，期间216个A级旅游景区全部免门票，7处世界文化遗产都有半价和套票的优惠。趁此机会，来这片独特的土地进行一场朝圣之旅吧！



无论是闻名于世的宏大寺院，还是朴实无华的山间小庙，都沉淀着亘古不变的禅意。
——Lonely Planet《甘肃和宁夏》指南


# 拉卜楞寺及周边 #

如果你想感受浓厚的宗教氛围，可以选择清晨早起，跟随僧侣信徒的脚步，转动每一个经筒，庞大的藏传佛教建筑群一定会让你心旷神怡。感受完拉卜楞寺的神圣庄严，你可以前往草原深处，骑马、射箭、过林卡都是不错的游览体验。



#拉卜楞寺
山川灵秀，瑞云缭绕
“拉卜楞”是藏语拉章的变音，意为活佛的居所。拉卜楞寺的大活佛即嘉木样。拉卜楞在整个藏区都有非常重要的地位，它与西藏的哲蚌寺、沙拉寺、甘丹寺、扎什伦布寺和青海的塔尔寺，并称藏传佛教黄教格鲁派六大寺院。

旺季的拉卜楞寺游人如织，但冬天更有一份佛门净地的神圣感。拉卜楞寺的节庆法会众多，其中以农历正月的毛兰姆法会最为隆重，众僧聚集于此，宏大庄严的法事场面，一定会给你留下记忆深刻的旅行体验。



闻思学院（大经堂）
闻思学院建于1710年，是拉卜楞寺的首座学院，有前殿楼、前庭院、正殿和后殿共数百间房屋，鼎盛时期曾有近四千人在这里修习显宗佛学。



大金瓦殿（弥勒佛殿）
大金瓦殿是拉卜楞寺最高的建筑，也是规模最大的佛殿。该殿整体色泽十分耀眼，屋顶覆盖的全是镏金铜瓦，屋脊上所装饰的铜狮、铜龙、铜宝瓶、铜如意和铜法轮，全是镏金的，传说当年建造的时候，殿顶每块瓦的价值为60头肥羊。

殿门悬有嘉庆皇帝御赐，用汉、藏、…]]></summary>
        <author>
            <name>LonelyPlanet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄乌冲突以来，为什么数字货币一直在跌，是否有避险属性，如何理解数字货币在金融市场的作用?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/518461362/answer/2364494644</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/518461362/answer/2364494644?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-26T08:40:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这个问题问的很好，关系到现在的市场到底是如何对比特币为首的数字货币定性的问题。首先避险只是一个说法，目前公认的避险资产是美元、日元、黄金，什么时候见过价格像比特币这样波动如此剧烈的「避险资产」了？
比特币和黄金的关系，在最近这一年逐渐的明晰，非常的有趣。
在经济向好，宽松的时候，作为传统意义上抗通胀的的资产，黄金应该水涨船高。然而事实上是比特币抢走很多黄金的涨幅。因为宽松的时候大量的热钱流入币市，数字货币的盘子又小又缺少严格的监管，所以数字货币带来的收益比黄金更加可观。
在美联储进入缩表周期，要升息对抗通胀之后。纳斯达克和比特币是一起往下跌的。这说明投资人意识到了货币紧缩的风险，之前的获利急于套现变成美元，故而美元走上上升通道。
在货币宽松/紧缩这个应对上，比特币和黄金的市场逻辑是一致的，因为彼此的性质确实很相似，都是数量有限的无息资产。一般来说，比特币收益率更高。在货币宽松时代，投资人对风险的容忍度更高，所以比特币在这段期间确实能体现出「避险资产」的一些特点，压倒黄金走上上升通道。
但是这其实不是避险资产，而是在投资人普遍偏好风险的情况下的「避险」，不符合传统意义上避险的定义，这一点在这次乌东危机中就体现出来了。
乌东危机的问题上，这个风险并非是单纯货币向通胀，而是区域冲突。里面蕴含着很多的风险和不确定性：

有些国家和地区的生意和正常的商业往来必然受到影响；
有些国家和地区可能需要发行债券来增加军费；
有些国家和地区可能需要用宽松的货币政策；
有些国家和地区的主权货币的信用可能会下降；

……
等等等等。这种风险是更加深层次的，会导致投资人整体对风险的容忍度下降。在下降不显著的时候，比如乌东危机逐渐发酵之际，我们尚且能观察到比特币和黄金同涨——其实这中间有多少是真的在用比特币避险，有多少是资金试图逃离也很难说。
而真的打起来之后，投资人变得更加保守，风险容忍度(risk tolerance)大幅度下降，比特币高波动和脆弱的信念支撑就暴露了，黄金和比特币就走上了相反的路径，作为老牌的避险资产的黄金上涨，而比特币和纳斯达克同跌。
这种现象我倾向于认为是暂时的。因为纳斯达克下跌的逻辑是很显然的，地区冲突增加了对未来收益的悲观预期，所以高成长的股票有下跌的倾向；但是比特币是总数有限，不产生任何利息收益的大宗商品，性质上更接近于原油、黄金，而非纳斯达克指数。
目前没有达到这一步，还是因为市场上的投机太多，而没有太多人对数字货币有类似黄金、原油一样的信念支撑。从趋势上看，比特币最近这十来年，波动有逐渐变缓慢的趋势，可能再过十年、二十年，数字货币和去中心化的金融能够普及了，比特币价格波动下降到近似于黄金的量级，那么比特币可能会成区域冲突中的「避险资产」。


来源：知乎 www.zhihu.com
司马懿
点击下载
194 个回答，查看全部。
你觉得2020年12月25日比特币价格会到多少美元？
你觉得2019年12月25日比特币价格会到多少美元？]]></summary>
        <author>
            <name>司马懿</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[目前乌克兰局势动荡，乌克兰国内和附近国家（比如波兰）游戏公司们会受到影响吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/518459260/answer/2362270635</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/518459260/answer/2362270635?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-25T10:01:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[前言
俄罗斯国内的游戏厂商虽然安全上没有太大问题，但目前由于SWIFT支付系统在俄罗斯暂停使用，导致俄罗斯玩家无法正常购买游戏，并且后续海外游戏销售收入的获得会很困难。
坦克世界开发商Wargaming在白俄罗斯，这个国家和俄罗斯关系非常好，目前很安全，游戏正常更新维护。
至于波兰，虽然是北约国家，但俄罗斯目前的战略目标仅限于乌克兰，波兰受到波及的可能性很小。
值得一提的是，11bit这位波兰游戏厂商正在为乌克兰红十字会募捐。很值得赞赏。

CDPR除了给难民提供经济援助之外，还决顶在俄罗斯和白俄罗斯地区暂停发售游戏。

那些陷入战火的乌克兰游戏厂商
1、地铁系列开发商4A Games。
虽然是在基辅创立的，但它原来的总部在乌克兰东部地区顿涅茨克州的顿巴斯(对，就是俄罗斯宣布承认独立的东乌克兰两个共和国之一)，就是因为这几年乌克兰东部局势动荡，政府军和民间武装一直在交火，才去了马耳他。就现在乌克兰的情况，还不知道什么时候能回来。




目前状况:
·相对安全，游戏正在积极开发。
·眼下回国不可能。
·刚刚公布了一段支持乌克兰的新声明。

2、潜行者系列的开发商GSC Game World
作为4A Games的老东家，GSC的状况更惨，它的总部就在乌克兰首都基辅，这段时间一直被俄军的火力覆盖。城内状况一团糟。目前俄军已经开始攻城，巷战战况非常激烈。所以我觉得潜行者2今年年内都有可能无法完成制作。






目前状况:
·形势堪忧，游戏开发目前处于中断状态(已经正式宣布）。
·Steam社区的玩家们正在呼吁GSC赶紧离开乌克兰。
·GSC正在为乌克兰军队募捐，试图保卫乌克兰。




3、Frogwares
作为推理游戏爱好者圣地，福尔摩斯系列游戏的开发商，以及刚发售了《夏洛克·福尔摩斯:第一章》的厂商，它的总部也是在乌克兰首都基辅。虽然在都柏林有工作室，但主力开发团队还是在乌克兰。
所以……可能夏洛克·福尔摩斯:第一章的季票，要难产了。毕竟战争是无情的。




目前状况:
·和GSC一样惨，游戏开发处于中断状态，厂商正在为乌克兰军队募捐。

3、RTS游戏厂商，战争之人系列游戏开发商Best Way
它的总部在东乌克兰的顿涅茨克州，刚刚这个地方被大规模炮击，多所房屋被击毁。虽然饺子哥 @dumplingpro 信誓旦旦的说，俄军进攻不会对游戏开发造成影响，但就目前的战况而言，我相信战争之人2与我们的见面，还要更晚一些。

目前状况:
·有零星交火，开发可能遭遇威胁。
4、 @Epic游戏商城 之前提的游戏非常应景，算得上是一款不错的策略游戏。
具体可以看这个:
目前乌克兰局势动荡，乌克兰国内和附近国家（比如波兰）游戏公司们会受到影响吗？
这个游戏的厂商Starni Games的办公地点很不幸也在基辅。就目前的战局而言，这个游戏的后续更新和续作，也得难产了。
目前状况:看看前面GSC和Frogwares这两位。
5、城市建造游戏Ostriv。
目前开发团队正在乌克兰的工业重镇哈尔科夫。目前哈尔科夫发生炮战，城市状况非常差。抢先体验玩家得有点耐心。

目前状况:
·和在基辅的同行们相比半斤八两，都好不到哪去
·也在为乌克兰军队募捐，试图保卫乌克兰。

除此之外，还有孤岛危机开发商Crytek，以及育碧在乌克兰的首都基辅都设有分部。Vostok Games这个末世免费大逃杀游戏的开发商也在基辅。
还有更多更多的乌克兰游戏开发商我还没提到，但说实话，很难想象在这么动荡的地方，居然还能出产这么多优秀的游戏作品。
结语
愿战争早日平息，愿游戏作品的开发人员安好。
只有经历战争，才知和平珍贵。
大概就这么多。

来源：知乎 www.zhihu.com
埃里希·克里斯汀
点击下载
12 个回答，查看全部。
各位对于波兰蠢驴的新作赛博朋克2077有何看法？
如何看待 CDPR 将停止向俄罗斯与白俄罗斯销售游戏，《巫师 3》《赛博朋克 2077》出现大量差评？]]></summary>
        <author>
            <name>埃里希·克里斯汀</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「打工人」模拟器国产独立游戏《大多数》上架 Steam，有哪些亮点值得关注？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/504379982/answer/2304695443</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/504379982/answer/2304695443?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-25T08:14:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，我是《大多数》游戏的制作人，杂草，很高兴在知乎和大家聊聊我们的游戏~
大多数这款游戏立项已有一年半了，目前开发的情况应该完成了大概70%的内容，对我来说是非常快了，感谢和我们一起奋战的同事，实说到现在为止我的状态还是很恍惚的，看着各大平台的哪些曾经自己关注的UP主和主播在游玩自己的游戏时，那种不真实感一度让我有点眩晕，完全没有想到游戏的测试获得了这么多的关注，十分的荣幸的同时，也感到了一丝欣慰，毕竟国产单机游戏一路走来，感觉终于到了春暖花开的时刻了，当然对于我们来说战斗才刚刚开始，我们会利用最后几个月努力的完善自己的产品，争取在正式上线的时候不负玩家们的期待。

目前游戏的demo放出后我们终于可以完整的向玩家介绍我们的作品了，因为之前的宣传视频我感觉没有很明确的表达出游戏的理念，很多人并不清楚我们的游戏玩法。首先我们定位她是一款模拟经营游戏，一方面是因为我和我的合伙人1D都是重度的模拟经营游戏爱好者，我们在第一次制作自己的单机游戏作品的时候就很自然的希望制作自己喜欢的游戏类型，我们认为自己作为此类型的游戏的玩家，可以尽可能全面的评价游戏的完成度和质量，另一方面是我们认为模拟经营是可以更客观的展示一些内容的，我们并不希望以说教者的姿态出现在玩家面前，去做一些内容的灌输，我们更认可席勒梅尔对于游戏的定义：游戏是一系列有趣的选择，我们也希望通过制作一款内容丰富的模拟游戏，让玩家在这座城市中谱写自己的故事。

在游戏刚放出宣传片的时候，有网友在讨论这个游戏的价值取向。但当试玩版出来时，这种讨论几乎绝迹了。原因很简单——这是一款模拟经营游戏。模拟经营这种游戏类型，就注定了她积极向上的主题。玩家在游戏中通过努力，追求更好的结果，是这种游戏类型的唯一选择。而事实上，追求幸福也是现实世界中我们大多数人为之奋斗的目标。

游戏目前规划是由3个独立的剧本，包含两个男性角色，和一名女性角色的独立故事以及一个自由模式组成，每个剧本都会有自己独立的故事和任务目标，玩家将在三个独立的故事中逐渐适应如何在游戏这个环境中生存下来，通过一些手段提高自己的收入，最终过上幸福的生活，然后游戏将开放一个自由的沙盒模式，玩家可以自由的在这座城市探索，经营自己的角色，剧情模式会出现一些强制的开局，比如第一幕玩家一进入游戏便身负债务，但结局一定是开放的，由玩家自己努力而来的。

现在游戏开发已经进入冲刺阶段，我们正在努力的完善剧本和自由模式中玩家可体验的内容，希望玩家在正式版游戏中面对的是一个鲜活的有生活气息的城市，这也是我们的初衷所在，我们认为从城中村着眼，能更好的反应一个城市的下限，而也正是这个下限也能保证玩家的基本生存和发展时，我们认为这才是一个最能反应这个国家良性向好的趋势，在前期调研时我们的确能感受到我们的政府在这方面的工作，我们也希望在未来游戏发售时，能让全世界的其他玩家能看到我国政府在就业指导，职业培训，法律援助方面做出的努力，这是一件挺让我们自豪的事情。

最后在这里感谢一路走来共同战斗的同事们。感谢我们的策划，无数次玩法的反复斟酌，只为获得具有自由度、目标感、复玩性的游戏体验。感谢我们的美术，能够用极低的成本，营造出风格独特、细节满满的游戏画面。感谢我们的程序，一行一行代码敲出了这个令我们沉静其中的世界，谢谢你们。也希望我国的单机游戏事业能越来越好，让世界上更多的人能听到中国故事，熟悉中国文化！希望我们的作品能不负每一个认真生活过的人。

来源：知乎 www.zhihu.com
杂草
点击下载
187 个回答，查看全部。
有什么适合工作繁忙的打工人的游戏吗？
未来有没有可能出现一部实现玩所有平台游戏的机器而且无限向下兼容？]]></summary>
        <author>
            <name>杂草</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么讨论超级性能跑车离不开路特斯？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/517824705/answer/2363157711</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/517824705/answer/2363157711?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-25T03:14:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[讨论“超级性能跑车离不开路特斯”这件事之前，咱们应该先好好的说一说，什么叫超级性能跑车？在我认为，一台超跑的本质，其实就是一种用来追求驾驶乐趣的机器，用更加灵活的车身和更强的动力换取快乐，它应该是非常极致的。

什么叫极致跑车呢？我觉得，赛车应该算是跑车的各种用途中，最为极致的用法。我眼中可以称为极致跑车的跑车都是脱胎于赛场的，甚至很多产品可以被称为能上路的赛车，所以，讨论极致跑车，绝对是离不开路特斯的。

从路特斯这个品牌的根儿上，他就是一个在运动方面追求极致的品牌，究竟有多极致，今天就来好好的聊一聊。

多年征战赛场
路特斯在赛车场上的成绩，可以说是大家有目共睹的，81个F1分站赛冠军、7个F1厂商年度总冠军、6个F1车手年度总冠军、9个勒芒大奖赛分组冠军……等等这些成绩，不仅仅是看起来亮眼，背后更是充满了各种努力。

路特斯这个品牌首个车型，乃至前十几款车型，都是专门为参加各种比赛打造的赛车，路特斯Mark 1是创始人柯林·查普曼在1948年为了参加当时的750赛车俱乐部比赛而自己研究改制的产品，并且旗开得胜。自己为自己造赛车并参加比赛，并且取得多个冠军，这件事是相当厉害的

柯林·查普曼是一名爱车的赛车手，他能自己造车，能在赛道夺冠，很快就变得声名显赫，找他帮忙改车的人也越来越多。直到有了Vanwall车队老板请他前去改车，并在1958年助其获得F1第一届车队冠军，路特斯的赛道技术已然站在世界之巅。一个诞生于赛场的品牌，造出来的跑车，个个都是极致的存在，因此纵观路特斯的造车历史，其中能被称为极致跑车的产品，真的太多了。


极致空气动力学
作为一个脱胎于赛场的品牌，路特斯深谙与空气打交道，创始人柯林·查普曼原本是一名空军飞行员，他曾在天空驾驶着轻盈的飞机，借助着空气的力量飞翔，在造车过程中，他其实一直有把航空方面的技术应用到汽车身上的想法。

最早在20世纪50年代…]]></summary>
        <author>
            <name>鲁超</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[路特斯所代表的英国跑车文化跟保时捷代表的德国跑车文化有什么不同？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/517812169/answer/2362896639</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/517812169/answer/2362896639?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-25T02:32:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[也许你能想象这样的场景，一边是一间只有明亮整洁的会议室，一张巨大的长桌周围围坐着各个部门的主管、精算师、财务、产品战略规划师。每个人都携带着一个u盘。里面装着自己用了几周时间精心制作的ppt，透过高清投影设备投放在白色的幕墙之上。这些人只喝纯净水，会议的气氛严肃的就像一群博士生正在上课，事实也几乎就是这么一回事，因为在场至少有一半的人都会被尊称为Dr.xx。
而在另一边则是一间空旷的车间，几个人围在一起，他们每个人似乎都有好几个身份，比如老板兼设计师、机械师兼赛车手，在车间里堆满了这帮人过往的杰作，在一张有些有油腻的工具台上放着几杯咖啡，甚至还有半瓶威士忌，车间的一角是几面黑板，上面贴着几张描绘着一款产品产品的图纸，只有一个人始终滔滔不绝，但其他所有人都很清楚自己接下去要负责什么，他们的目标是造一台前所未有的新车。
这两个场景是我杜撰的，我只是想用更形象的表达以下观点：保时捷和路特斯之间的根本差异并不是工程技术、工艺水平或者性能层面上的，而是完全不一样的汽车文化造就了这两个个性很强烈的运动品牌。形成这种文化差异的原因既有民族的性格特征、也有地域特征对性能追求上所造成的天然差异，当然，更有不同的商业模式对如何设计和生产方式所产生的深远影响。
其实在我看来，路特斯和保时捷一直都是很直接的竞争对手，尽管目前它们在国内的名气、体量包括存量并不在同一个高度上，但它们的跑车产品所瞄准的基本上都是同一类人。我相信等到路特斯发布SUV甚至轿车之后情况也依旧是如此。
言归正传：在我眼里德国人最擅长的事情就是规模化、差异化和细分化。911就是教科书般的例子。最入门的型号叫Carrera。之后是Carrera S，这是运动版；
接着是Carrera 4，这是四驱版，当然也有运动四驱版Carrera 4S；
如果你想要比运动版再运动那么一点？可以，Carrera GTS，
如果你想要凌驾超跑的加速…]]></summary>
        <author>
            <name>晓路考苏晓</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[漫谈缩表：美国的回购市场]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/463721684</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/463721684?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-25T01:14:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本文是【漫谈缩表】系列的第三篇文章，接着上篇的货币市场基金，我们来认识一下回购，以及美国的回购市场。对于还未了解美联储即将到来的量化紧缩背景的读者，请参考我之前的回答和文章：
如果美联储加息之前先缩表对资产价格有何影响？
本文也可以用来理解LIBOR退出后的美国利率市场的走向，LIBOR退出的背景请见：
如何评价Libor退出历史舞台？
一、什么是回购？
回购，英文名为repurchase agreement， 简称repo，是一类利用金融资产作为抵押物的短期借贷工具。实际操作中，回购发行方会先将手上的金融资产当做抵押物卖给投资者以获得现金，然后未来合约到期时，再以规定的价格买回抵押物，归还现金。而这一卖一买之间的差价，便是借款人需要支付的利息。
总结一下，发行回购合约即为借钱，而出资购买回购合约中的抵押物，即为放贷。对于出资方来说，进入一个回购合约也被称为持有逆回购。
回购合约一般会规定以下几个项目：

到期日：赎回抵押物的日期，也是回购合同的到期日。
贷款金额（principal amount）：借款人卖出资产时所获得的资金 。
抵押物（collateral）明细：抵押资产的各种信息。抵押物签订合约时的市值记为  ，到期时市值记为  。
利率（repo rate）：回购价格/贷款金额-1，反映的是回购的无风险利率。假设回购时支付 ，  

根据GAAP准则，当回购合约的双方进入合同后，回购发行方的资产端会增加借来的现金  ，而负债端会增加一个记为回购的等值负债；而回购合约的出资方，资产端会增加价值为  逆回购项目，负债端增加等价的现金。一般情况下抵押物不会转移到出资方资产负债表中，而是会在借款方的表中做特殊抵押物标记。
回购合约虽然有抵押物，但是仍然可以违约，拒绝合同到期时购买抵押资产（归还现金）。这种情况下，逆回购方可以直接没收抵押资产。而逆回购方是否会因为对手违约而…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[揭露财务造假之预付账款]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/471924720</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/471924720?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-24T14:09:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[资产负债表里有一项流动资产叫预付账款，这个科目主要核算预先以货币资金或货币等价物支付供应单位的款项。
在日常核算中，预付账款按实际付出的金额入账，如预付的材料、商品采购货款、购货定金、工程款，以及必须预先发放的在以后收回的农副产品预购定金等。
预付账款包含了大量的信息，其逻辑关系可以帮助我们在做信贷业务财务分析时，识别报表的真实性、合理性等等。这个逻辑关系就是购销双方的议价能力：根据市场经济规律，通常是强势一方收取弱势一方的预付账款。实践中，预付账款较高，通常是存在稀缺的原料、季节性紧缺的原料、产品、质量高、品牌大的原料或产品、购买设备等等。

还有一点很重要，虽说预付账款是流动资产，但是它跟倾向资金、存货、应收账款截然不同，就是变现能力非常差。试想一下，你预付给上游大笔货款，你一旦反悔，想要回来，也就是想变现时，有多大的可能性？这也预示着，预付账款的风险远远大于其他流动资产。
通过预付账款的余额及其变化，可以发现企业的财务状况、市场地位、企业前景，以及企业决策者的心思。
案例上来。
某公司从事化工原料生产销售，三年一期的报表显示，近年来预付账款持续增加。其中2018年、2019年、2020年和2021年6月的预付账款分别是：6088万元、1.51亿元、2.08亿元、2.97亿元，这个增速实在惊人，作为一家上市公司，是什么资源这么紧俏？买家哭着闹着要送大把的钱给卖方，而且持续三年多一直在增加，增幅还这么大。
本文首发于知乎专栏《实战信贷经验分享》，作者米斯特汤，转载请注明出处。
没有对比就没有伤害，单单因为预付账款大幅上升并不能说明问题，同比对照或许能增加我们的认知。对比发现，更加异常的是，不断增高的预付账款，占营业收入的比例同样也是持续增高，从2018年的7%增加到2021年6月的17%。
这说明，企业的预付账款增加的同时，营业收入并没有同比例增加，至少，同比对照并没有减轻我们的疑虑。
好奇心害死猫。在信贷圈子里，没有点好奇心你都不好意思跟别人打招呼，于是我们扒开企业的报表附注，看看其中的明细都是什么内容。
报表附件里说，这些预付账款并不是采购原材料，而是支付的租金，用于企业投资互联网板块的机房租金，因为企业预测未来租金会涨价，就提前支付租金锁定成本。
看似很有道理。企业经盈利最大化为终极目标，省钱就是挣钱，没毛病！
既然人家的报表资料说得有道理，何不通过现场调查来打消疑虑呢？于是一行人未经提前打招呼直奔现场，要看一看企业租进来的机房到底有多金贵，值得这么大手笔提前支付租金。
不看不知道，一看吓一跳。现场是一片狼藉，荒芜得一批，很显然，这些预付账款的真实性是存疑的。
原来，企业长期从事化工行业，利润被挤压到无法忍受，希望通过转型到互联网。现实很残酷，互联网更不好做，虽然支付了租金，收入却很不给力，于是就放在那里。
不过，企业报表里的预付账款，作为非经营占用的事实却无法改变。流动资产的流动性却成了重大疑点。
对于这样的存量客户，当务之急是如何保证信贷资金的安全。如果是新增客户，是不是要更加谨慎地对待呢？

来源：知乎 www.zhihu.com
米斯特汤
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>米斯特汤</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[车企开始纷纷进军手机行业，自己出手机对智能电动汽车生态有什么帮助？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/518068361/answer/2361739691</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/518068361/answer/2361739691?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-24T06:03:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[咱们先梳理下各大车企布局手机的时间线

2019年9月：吉利集团成立湖北星纪时代科技有限公司，并与武汉经济技术开发区签署战略合作协议，正式宣布进军手机领域，定位高端智能手机市场，并面向全球手机市场。舒服哥直言，手机能链接车联网、卫星互联网，打造丰富的消费场景，做强生态圈，为用户提供更便捷、更智能化、万物互联的多屏互动生活体验。此外，吉利试图融合卫星互联网与5G，连接移动终端、车联网、卫星互联网三者，形成全新商业生态。
2021年底：火星人马斯克在接受采访时爆出特斯拉准备进军手机行业，并声称要打败苹果，实现用户永久免费上网，让全世界的网友都惊颤不已。接着媒体发布了一组有关特斯拉model手机（暂且称之为Model Pi）的渲染图。还记得前段时间特斯拉口哨上架继被抢购一空并成为热点，不按套路出牌的英雄主义马斯克做手机，肯定是有人买的，马斯克的每一次创业创新都能成为全球的热点，这个点我服。




2022年初蔚来手机部门招聘，最新消息称，蔚来手机部门正在加快动作，不仅资金投入持续加大、深圳研发岗位招聘工作也在持续进行。我从猎头朋友处了解到，蔚来手机招聘需求，年后新发了offer有100多个，近期在深圳预计还会再增加200多个研发类岗位。蔚来的手机业务确定要做，且规划早于小米宣布造车之前，而目前该项目也正处于最开始的调试阶段。


产品设计思路差异或让手机赋予新思路
汽车和手机两个工业体系里面最核心的产品，涉及到的上下游链条领域非常之多，设计开发的标准、产品复杂度等等差异较大。最能对照关联的是汽车车机和手机，痞子曾经写过一篇车机与手机的对比回答，车机设计和手机设计的差异，或许能像互联网造车带来的创新反向汽车公司造手机创新带来除生态之后的产品本身的新思路。比如材料应用、造型设计、软件开发、人机交互多屏互动等等。
一辆汽车和一部智能手机，哪个技术含量更高？
智能汽车钥匙可以是手机，买…]]></summary>
        <author>
            <name>痞子蔡</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[直播行业创造的不是简单的网红，而是新的企业家]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/334824600</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/334824600?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-23T13:01:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近年一些头部团队的暴利神话，使得直播行业迅速赚取了大量的眼球。尽管人类对于造星的热衷自古由来已久，但是还是不得不说直播行业可能正在创造一个崭新的商业时代。直播行业创造的也不是简单的网红，而是新的企业家。
我的确在几年前就对直播行业另有见解，但依然是俗人，远见有限，当时并没有作深究。令我认真思考该行业，也还是由于今年不断地从各行各业侧面接收到关于它的造富能力。
直播对于我们老一代网游玩家来说并不陌生，十几年前，随着网游对于语音协同的要求不断提高，各种语音直播和游戏视频直播平台大行其道，逐渐让商家发现了各种才艺直播的市场空间，但那个时代的直播平台大多仍然是PC终端平台。四五年前，我第一次使用年轻人群体间流行的某直播APP，一个帅小伙在听课时开着直播，他什么也不说也不做，就听课，居然有数万人在观看，而一个漂亮女孩在洗碗，居然也有五六万人在观看。用现在的话说，当时我就震！惊！了！也许存在虚假流量的嫌疑，但是络绎不绝的回复和评论，还是让人感受到这是一件了不起的创新。后来抖音横空出世以后，我第一时间就跟身边的人推荐购入抖音。
而今年以来，我身边的、调研中接触的很多企业都采取了与直播明星合作的方式。比如我一个朋友负责中老年服装品牌营销，与一个仅拥有几十万粉的大姐主播合作，一个小时就卖光了数百万的产品。而某个大闸蟹养殖合作社的老板，与拥有几千万粉丝的某头部主播合作，仅三分钟就卖掉了一千多万的商品，而且定价上相比平时实现了30%的溢价，刨去直播团队20%~30%的销售额抽成，依然十分划算。而在长江沿线的某些二三线城市，那些江边和湖边烂尾楼和濒临倒闭的写字楼，突然变得灯火通明、热气腾腾，里面搬进了数以千计的办公桌，几个人一个小组，日复一日进行视频设计、拍摄和剪辑讨论，仿佛在集体参与着某个时代伟大工程。
尽管很多人对直播行业嗤之以鼻，我还是觉得它至少具有五方面的重大进步。
一是降低了交易成本，尤…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亲眼见到银河是怎样的体验？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/469139163/answer/1983962160</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/469139163/answer/1983962160?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-23T03:28:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[终于看到了一个符合知乎调性而且我能答得上来的题目。刚好上个月在海南看到了银河，还是全拱，于是就拿相机记录下了这一刻，镜头是用的24 1.4，7张图接片。所以大家看到图以后就大致能知道看到亲眼看到银河是一种什么样的体验。


银河看完了，我们就来聊一下怎样才能看到银河，以及怎样才能把银河拍下来。


1、天时
看银河第一件事就是要挑日子，可以自行搜月相，就能出来如下图这样一个东西，一般来说新月的前后五天月亮都不会太大，所以最好是选择这么几天。

2、地利
地利包含两个方面，这个地方的天气以及这个地方的光污染。一般来说需要找一个天气合适的地方，晴空万里最好，或者多云但是云运动比较快也可以，在没有云的间隙也能看见银河。
另外就是光污染，一般看波尔特夜空图就能知道，一般来说1-4级都可以看到，我平时用的就是巧摄上的波尔特地图，整个地图上面绿色、蓝色、灰色、黑色区域都是光污染较小可以看到银河的地区。


3、怎么拍
我第一次拍银河的时候是好几年前，犯了一个错误，横构图拍的银河原始素材，所以怎么拍银河的拱都收不全，拍出来大概是这样：

没有上半部分的银河是没有灵魂的，后来查了一下教程以后，才知道镜头焦段不够的话就竖构图，多拍几张然后拼起来，所以就有了这些素材：

在经过一系列的接片，修图，于是就有了下面这张图：

当然，对于拍照来说，得有星空有前景才好看，这次拍摄银河很遗憾我并没有找到一个太好的前景，毕竟是出差的时候随便找了一个老干部酒店，在酒店沙滩上随手拍的几张。再顺便放几张我拍的其他的有前景的星空图：

这张图是我去云南出差的时候，偶尔路过玉龙雪山下面的一篇水库，觉得前景还不错，看了一下月相看了一下波尔特图，觉得应该晚上能出片，于是大半夜一个人租了一辆车开了40分钟到了雪山脚下捏了一张。说实话荒郊野外一个人拍片子确实是有点恐怖，尤其是旁边还有野狗的时候。

这张图是我从深圳去台山玩的时候，路上看到一个路牌，写着一个xxx庙，我也忘记了名字，于是就跟同行的朋友说不如进去看一眼吧，走到里面发现就一座孤庙，立在荒郊野岭的地方，庙里还开着灯，供奉着一尊我不认识的佛像。撑三脚架，拍了半个小时，走人。氤氲的黄色光线是庙里本来的灯光稍微Ps了一下，我觉得这样可能更有意境。

这张图也是在台山，网上看到一个废弃的学校庙边小学，进去转了一圈以后就觉得在这蹲个星空，天色暗下去以后发现拍星空没有前景，于是就飞了个无人机，用Mavic Air 2的降落灯把建筑打亮了。要是这时候有一个十个八个人的团队，我应该是敢拿着灯棒去把学校里面都照亮了。

很久很久以前在乌兰察布，当是新出的Jeep自由侠，就找品牌方借了一辆车去拍照，刚好在火山脚下也拍到了星空，这次拍照没有什么太多故事，只不过是我第一次去内蒙，发现内蒙真是大。

以前还有北京的时候有一天半夜跟朋友一起爬上一段长城，拿灯打亮了烽火台，于是拍到一张长城和星空的合影，可能很多年前，中华戍边将士在这看到银河的场景也是这般场景吧。

来源：知乎 www.zhihu.com
知乎用户（登录查看详情）
点击下载
397 个回答，查看全部。
这么小的ISO和这么短的曝光时间是怎么拍出这样效果的星空的？
如何评价 Smartisan OS v2.0 版本？]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[BMW i4 上市，售价 44.99万 - 53.99 万元，市场前景如何？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/517993482/answer/2359806271</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/517993482/answer/2359806271?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-23T03:25:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[先说我看到宝马i4售价之后的感受：
1、从市场端来看，这个定价必然是高了，但是可以看出宝马已经在努力了，只是从消费者眼中努力的并不明显；
2、并不是终端折扣加大，就能够像特斯拉那样各种“真香”，那这就尴尬了。
2、这可真是个乱拳打死老师傅的时代，对于传统品牌来说，曾经几十年积累下来的定价策略、竞争力分析，甚至是品牌溢价等等都逐步失去了效力，这才是最可怕的。
那我们来逐步展开聊一聊。
一、为什么说定价高了？
首先需要说的是，下面在对比价格时主要以eDrive40 基础车为主。
而对于其中M50为高性能版本，如果对比宝马M4，那么可视价格的优势是相当明显的，但若是对比Model 3 Performance版本，依然是定价过高。但考虑到聚焦问题，暂且不不重点提及此版本。



那么回到定价上来说，通常我们在做产品定价时，会从三个维度来做考虑：

市场竞争维度；
内部定价逻辑；
成本定价。

那么我们逐个来看一看。
1、市场定价原则
从宝马i4 车长4785mm/轴距2856mm的参数来看，考虑到市场上电动车的还没有那么多，那么主要发生竞争关系的还会是如下这些车型：

蔚来ET5 （车长4790mm/轴距2888mm）
Model 3 （车长4694mm/轴距2875mm）
小鹏P7（车长4880mm/轴距2998mm）


从这样MSRP价格分布图上，可以清晰的看到宝马i4的定价远高于其他车型。虽然说有一个方式是通过拉平配置（即两个车型配置拉平，对于差异化配置赋予感知价值），从而判断价格差距。
但是还有另外一个价格叫VP（可视价格），就是说如果可视价格都远离竞品，消费者就很难将你和其他车型放在同一个篮子里进行对比。高情商说法，可以叫做差异化定位，开辟新的市场，而低情商说法，也可以说没能进入主流消费者购买的视野里，所以销量就很难保证了。
那么还有另外一个i4的痛点，即油改电，在与竞…]]></summary>
        <author>
            <name>小巾凡</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[第一次参加徒步旅行，有哪些较为轻松的路线值得推荐？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/446176543/answer/1762377195</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/446176543/answer/1762377195?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-23T02:00:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“真正的生活在别处”，远方永远是诗的寓所。当有事情想不通的时候，不妨出去走走。短暂地逃离城市生活，在山水中感受生命的纯粹。和其他交通工具相比，徒步有更浪漫的想象，徒步让我们与自然更好地融合。今天，LP整理了5条从低级到中级难度的徒步旅行线路，一起用双脚丈量世界吧！


# 茶马古道虎跳峡 #
中国，云南
难度等级：低
距离：约25公里
建议时长：2天

虎跳峡名声在外，上虎跳、中虎跳和下虎跳这“三跳”便是指峡谷内公路沿途三处可以下至江边的地方。串起“三跳”的狭窄公路，蜿蜒在哈巴雪山山脚，因位于214国道东侧而被称为东环线，出山谷后还将经过哈巴雪山徒步起点的哈巴村以及钙化池风光的白水台，最后通往香格里拉。

如果你“档期”紧张，只有两天一夜的时间，那么上面这条线路可能不太适合，不妨尝试走连接虎跳峡游客中心和中虎跳的山路。这条位于哈巴雪山山腰的小道与下方的公路大体平行，被称为“高路”。

路径很简单，只有“桥头镇—中虎跳”一条线，可正走也能反穿。沿途都有路标，往来村民也多，想迷路都不容易。整条线路海拔最高不超过2700米，不用担心高原反应；每隔三五公里就有村落，均设客栈，完全可以背个10升以内的小背包轻松出发——想要一场轻松愉快的徒步，这大概是最好的选择之一。

风光只能用“上帝视角”来形容。激流水花泼面的上虎跳印象，此时转换为空拍般一览无遗的俯瞰远景。光影在对岸的山体上飘移，山腰间的乡村公路九弯十八拐。路上，山羊矫健地在陡峭山岩间蹦跃。耳畔，是江水咆哮在谷间回荡的长啸声。

TIPS
到达：抵达丽江后，转乘前往桥头（即虎跳峡镇）或香格里拉的班车，车程约2.5小时，在桥头下车，跨桥步行约100米就是虎跳峡游客中心（门票：65元）。丽江直达上虎跳的班车会经过售票处。高路徒步无需跟团就能进入。
何时去：6月至9月为雨季，最好避开。5月、10月和11月的气候稳定，而且也不会太冷，是最…]]></summary>
        <author>
            <name>LonelyPlanet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国内4-10人独立游戏团队想要借助steam平台存活，作品平均至少要卖到多少份？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/60895931/answer/181740486</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/60895931/answer/181740486?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-22T04:58:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[结论：人均月薪1万的情况下，游戏定价68的话，要卖大约10万份。


2022/02/22更：感谢知乎推荐，这里需要补充说下：文中的“投资人”是指出钱的人，不一定是团队找了投资。而是对于真正给团队掏钱的那个人的心态（即便他是老板或者团队的发起者），至少得是一个盈利情况下保障投资收益的，不能将这块收益抹去。
如果团队没有“投资人”，而是大家节衣缩食不拿钱，我建议也按照拿“虚拟工资”，以及大家“各自掏钱”来计算这个成本和收益。否则不符合市场规律，既然谈钱，谈生存，我们就按社会规则来进行计算。

这是我第二遍回答这个问题，现在2022年，从我2017第一次回答问题到现在，我实际按楼主的提问真真切切的操作了一遍（Steam游戏：部落与弯刀），走过了从立项、Early Access到正式上线的过程，应该算比较有发言权。
我们实际操作下来，如果以公司化运作，如果按不是特别抠抠搜搜的租房、购置办公设备、以及全额缴纳社保和公积金（五险一金）的情况下，成员按年终奖发大概2个月左右的一个过年费用。成本速算方法近乎是月薪乘以2。
也就是说4-10人的团队，按平均月薪1W计算，一个月需要8W-20W的成本。如果按平均月薪2W计算，一个月需要16W-40W的成本。
如果按一款游戏总共72个人月（平均3个人在项目，制作2年。因为项目很可能前期人少后期人多，所以计算总人月数是比较合理的。）左右的计薪周期算，如果按人均月薪1W的话，成本大概在144W。


如果你的游戏按68块钱销售，算上打折什么的，大约平均下来就算按卖一份50吧，并且完全不算退款、税率损失的情况下，你卖一份可以获得50*0.7（70%是steam的固定渠道费扣除）=35元，你需要卖1440000/35=41143份回本。
如果你的游戏按48块钱销售，算上打折，大约需要卖4.8万份。


但楼主问的是“团队借助steam平台存活”，也就是说通过一款作品实现团队可持续的循环，那么需要解决2个问题：
1、投资人收益（项目赚钱了不给出钱的人分钱？谁愿意出？）
2、下一款游戏的资金从何而来？（如果还需要再去拉投资，则没实现团队存活，不符合提问）
假设赚钱的情况下，出钱的人拿大概15%的年化利率吧，按投资人每年打款一半（72万来计算），总共投2年，需要给投资人分红收益：
72*（1+0.15）*（1+0.15）+72*（1+0.15）-72*2 = 34.02 万
假如下一款游戏我们打算做一款一模一样的项目，那么也还需要144万。所以总共需要卖出
144+144+34.02= 322万，才能实现基本的团队正循环。
也就是说68块钱的游戏，按平均销售一份赚35块钱，你需要卖至少 9.2万份。
以上的前提是正常开公司租办公室、规模不扩大、宣发0成本、项目按时完成、不计算政策等税率损失、投钱的人只有15%年化收益的情况、并且不考虑通货膨胀货币贬值、平均只有3个人在项目。任何一个环节有变数，这个数额需要继续增大。

以下是2017年的回答
谢邀，我们也没有做过steam，没有发言权。目前感觉如果不是特别吊炸天的团队和作品，在steam上的商业化我们持悲观态度。
以公司经营来说，算好成本，低成本的情况下反复思考程序、美术等方面如何做到高性价比复用。营销模式上多讲讲自己独立开发的故事（当然，产品先要做好）
如果不考虑商业化，我觉得steam是一个非常非常棒的让更多有理性、有游戏思考的玩家玩到自己作品的平台！也是一个非常棒的品牌宣传平台，所以我们工作室也会尝试未来在不过多考虑商业化的情况下，尝试在steam发行我们的作品。



来源：知乎 www.zhihu.com
CGadd9
点击下载
59 个回答，查看全部。
国内有什么下载单机手游的平台吗？
2015年有哪些电子游戏（任何平台）值得一玩？]]></summary>
        <author>
            <name>CGadd9</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[F1 赛事中的「幻影进站」是什么意思？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/511826289/answer/2317804327</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/511826289/answer/2317804327?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-21T10:30:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[战术忽悠的一种手段。
在F1当中，一个车组的战术需要根据主要竞争对手的动作随时做出调整。比如绿队的车手紧贴在红队车手屁股后面一秒左右，两个人都进入换胎窗口，红队车手的轮胎状况还更差一些，这时候突然绿队的换胎工抄起家伙在门口摆起了Pose，红队的P房还正好就在绿队隔壁看得一清二楚，红车队肯定会认为绿队的车手要进站换胎了，于是赶紧通过TR召回红队车手，红队的小算盘是：两人一前一后进站，只要红队换胎工别再反手来一回13.1秒换胎，两人就还可以一前一后出去（红前绿后），前面的红队车手依然可以做出防守动作，阻滞后方绿车的进攻。
但是红车进站，绿车却没有，虚晃一枪就在外边的P房大直道呼啸而过，绿队换胎工打了个哈欠，和隔壁已经石化的红队换胎工Say Hallo，收拾好东西回去接着看电视了。此时绿车的前方那是一片坦途，车手可以油门踹进鼻锥里，利用轮胎剩余的寿命和红车新轮胎尚未升温的时间窗尽情Push，换取进站的时间。只要绿车的性能够好，车手水平够高，运气也不错没遇到移动路障，换胎工别再反手来一回1.84天换胎，那就足够换取一次停站的时间，让绿车在几圈之后停站换胎后依然可以抢在红车前面出站，从而完成局势的逆转。

来源：知乎 www.zhihu.com
XYGO
点击下载
1 个回答，查看全部。
为什么FIA的F1赛事禁止使用地面效应？
现的f1动力单元都有哪些厂商造出来供应赛事？]]></summary>
        <author>
            <name>XYGO</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[漫谈：独立音乐及其历史与理念]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/470252142</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/470252142?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-21T09:36:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这篇文章的框架是我去年四月为知乎快闪课堂所做的一次分享，原本计划是以分节的形式写完发布。结果我发完两篇之后，失去动力，搁置下来。眼看就要拖延一年了，终于是这两周将它补完。再不写完，“独立音乐”都要过气了。文章大部分内容来源于我之前写过的乱七八糟的东西，这次相当于是以“独立音乐的历史和理念”为整体的目标把它重新串联、梳理、补充的结果。写完我发现倒是可以继续以它为基础去讨论更多相关的场景和流派，未来慢慢填。肯定有不准确的地方，也肯定有我的偏见，非常欢迎大家留言讨论。


“独立音乐”是近年来国内流行音乐领域最热门的词语之一，几乎每个乐迷就会把它挂在嘴边，仿佛是个新的音乐人，便会被贴上“独立”的标签。这样说或许稍微夸张，但我去年竟然在某头部的偶像选秀节目中，也看到了“独立音乐人”的身影。稍显遗憾的是，在独立音乐从地下走进主流视野的过程里，中文领域鲜有人去讨论它作为词语的使用范畴。
这篇文章的原稿是我为知乎快闪课堂所做的一次关于独立音乐的分享，其中一个部分即在尝试分析当下“独立音乐”的概念。然而，想要界定任何词语的准确意思都非常的困难。它会随着时间依据大众的使用而发生变化，有时候甚至获得完全相反的意思。例如成语“空穴来风”，我们现在通常用它来指消息和传说毫无根据，但它原本的意思却是“有孔洞便会进风”，从而比喻传言有根据。
好在“独立音乐”一词从诞生以来到现在，并没有发生如此夸张的变化。不过它确实在不同的时间阶段有着不同的指代，在不同的国家和地区也有着不同的指代。比如，在美国和中国，因为我们对“主流音乐”的定义和理解存在差异，导致“独立音乐”也有着不同的含义。
尽管个人认为，大多数时候没有必要去纠结音乐风格和流派的定义问题，因为流行音乐专有名词无一不是实践出真知。但为方便讨论和减少误解，还是有必要偶尔认真。把模糊地带厘清之后，说不定能帮助新的东西（如音乐风格和场景）从新的空间里生长出…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[目前国产车和特斯拉等国际知名品牌汽车的自动驾驶技术有多大差距？可以相比吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/432871280/answer/2357340347</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/432871280/answer/2357340347?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-21T06:01:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[特斯拉的自动驾驶最近又㕛叒叕摊上事了。


就在本月月初，特斯拉被美国安全监管机构要求召回近5.4万辆轿车和SUV，因为它们的「全自动驾驶」系统（Full Self-Driving，以下简称FSD）在开启时不会在停车标志前完全停止，而是以极低的速度缓慢通过。


在美国，很多小路口是没有红绿灯的，这些路口立起来的STOP停车标志就起到了红绿灯的作用。驾驶员在看到这样的停车标志后必须停车观察至少3秒钟的路况，确认没有风险后，才可以通过。当周围没车时，很多老司机都会选择不停车，低速通过。



特斯拉的FSD也是这么做的。当检测到附近没有任何车辆、行人和骑行人的时候，FSD会以最高每小时9公里的车速，驶过停车区，这个功能被称为「滚动停车」。虽然「滚动停车」还未造成任何事故，但有接近6万辆具备该功能的特斯拉在路上行驶，给安全监管机构很大压力。


监管机构表示，我治不了那些不守交规的人，还治不了FSD？一纸通告让特斯拉把开放FSD功能的车都“召回”。虽然官方宣称“召回”，但这些车不用真的回到工厂。特斯拉表示将在最近的一次OTA升级中禁用「滚动停车」功能。
特斯拉的自动驾驶系统作为业内一哥，自发布以来，每一次升级都会引起广泛的讨论。美国的交通监管机构不仅时刻关注着FSD的进展，也在不断填补自动驾驶领域的法律空白，这也从侧面说明特斯拉FSD在业内的领先程度。


特斯拉FSD作为技术担当，究竟领先国产车多少年？国产车又做了哪些努力去缩小与特斯拉的差距？


国内车企的追赶与困境
特斯拉跟很多国内主机厂一样，刚开始做自动驾驶的时候也是摸着各种供应商过河的。


第一个供应商是视觉解决方案供应商Mobileye。Mobileye出色的环境感知能力，帮助特斯拉在2014年推出了第一代硬件HW 1.0和Autopilot巡航辅助功能。但特斯拉发现Mobileye的软件更新能力完全满足不了自己…]]></summary>
        <author>
            <name>陈光</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价动画《新秦时明月》第 14 集大结局？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/516894392/answer/2352633760</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/516894392/answer/2352633760?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-21T06:00:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家好，《新秦时明月之百步飞剑》已经播出第十四集，本季最后一集喽~
第二季也会下周继续。十四集我们雪女全新版本终于与大家见面了。新的雪女大家觉得怎么样？希望大家新欢雪女新模。

天明依然还是把大铁锤弄得蛮尴尬。熊孩子的花样层出不穷。当然这也是我们为了塑造角色刻意而为之。
其实天明现在还是一个未经世事、调皮捣蛋的孩子，但随着时间的推移，相信大家在之后都看到了天明的逐渐成长。
从一个古灵精怪的孩子，突然被继承了巨子的身份和内力；从难堪重任到成为墨家天志选出的墨家巨子，其实我觉得天明真的算是一个学习进步非常快的熊孩子了。这背后既有天赋的原因，但更有他的努力，还有善良。善良，也是一种力量。

天明生搬硬套盖聂这几句，看似是玩笑，但能一字不差的背下来，其实可以看出这些话，他的确记在了心里。而且少羽看着夕阳前天明这一幕，我真想在未来二人长大后，能够重现一下。身披七海蛟龙甲的霸王少羽，看着背负墨眉的游侠天明，会是怎样的心情，他们又会书写什么样的传奇呢？

插一嘴，不能忘了我们帅帅的凤凤。
白凤“空投”了隐蝠。没错，就是“空投”。隐蝠的能力刚好可以胜任空投任务。一个很帅，一个很丑。一个可以飞，一个适合迫降，非常合适的好搭档。

月神这段舞蹈我们在设计上花了不少心思。孙导也做了不少准备。难度很大，既要比之前精彩，但也要保留原有的味道。同时月神的舞蹈还不可以太活跃，跳出小女生或者太性感的味道都不行。我们在设计时，思考是往类似祭祀一类的大方向去提升，经过反复修改不断靠近，最终耗时不少时间成本，完成了目前大家看到的版本。

感谢大家的观看与评论，意见平时都有看，有不足之处会尽量完善~

来源：知乎 www.zhihu.com
薛小明
点击下载
10 个回答，查看全部。
如何评价动画《新秦时明月》第 15 集？
如何评价动画《新秦时明月》第 13 集？]]></summary>
        <author>
            <name>薛小明</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价电影《奇迹·笨小孩》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/513091988/answer/2356004749</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/513091988/answer/2356004749?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-21T04:05:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[春节档的影片看得不多，聊聊《奇迹》。
文牧野导演的处女作《我不是药神》收获票房上的巨大成功，也有非常好的口碑。他非常在乎观众的观看体验，在意观众在影院座椅上每一瞬间的本能观感。
作为一部春节档上映的电影，《奇迹·笨小孩》的口碑将面对千万数量级观影群体的考验。在《奇迹》中，文牧野延续了他现实主义基调下商业类型片的创作方向，用类型化的文本和电影手段讲一个「奇观的」、「沉浸式」的故事，同时用细节拉满的场景、道具、服化和表演层次来保证影片的「现实主义质感」。真实，目前仍然是极为，如果不是最为重要的口碑评判标准。
一部沉浸式的类型故事，自然尊重了电影故事讲述的某些约定俗称的规律。

2001室的库布里克：剧本分析｜《奇迹·笨小孩》
一 《奇迹》的类型化挑战 
我想做出「《奇迹》有一个工整的剧本」这样的判断，即便无法达成共识，至少也远非是毫无依据的。
处女作《我不是药神》创造票房奇迹，文牧野和编剧伙伴有两年多的时间修改剧本。《奇迹》的剧本创作时间，只有四到五个月。

然而时间不是唯一的挑战。文牧野喜欢现实主义的类型片，在接到《奇迹》的创作任务之后，他很快在现实主义电影大类中找到了对标类型——人物传记电影，或者更细分一下，创业电影。他想通过讲一个在深圳的年轻人为给妹妹治病被迫创业的故事，以此表现年轻的深圳，和深圳的年轻人。
文牧野喜欢将他的主人公先置于经济困境中，再置于道德困境中，《我不是药神》中徐峥饰演的程勇，是一个卖可以救命的“假药”的走私犯。尽管程勇的人物动机里有争取孩子抚养权的成分，故事里没有掩饰主人公想要赚钱以及赚到钱之后自保的私欲。而当故事中自保的私欲和对陌生人的慈悲产生冲突，一个问题产生：为了“救人”犯罪，是否合乎“道德”？这样的道德困境产生了十足的戏剧张力。
类似的道德困境，在景浩身上是缺失的。景浩创业不是为了谋财，而是为了给妹妹治病。景浩的故事要能够代表深圳，代表改革开…]]></summary>
        <author>
            <name>2001室的库布里克</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在你心里中国最美的春天在哪里？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/517325660/answer/2357116931</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/517325660/answer/2357116931?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-21T02:45:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021年，我在新疆从冬天跨越到了春天，终于等到了新疆最美的春天
严寒过后，新疆最美的春天终究会到来
这是一部我新疆伊犁哈萨克自治州游历期间所拍摄的《围城随笔》系列纪录片的第七集《新疆伊犁，冬与春之歌》最后一个片段。
这次的旅途包括博州的赛里木湖、木特塔尔沙漠胡杨，古尔班通古特沙漠，伊犁河谷的那拉提山、库尔德宁雪岭云杉森林、 那拉提草原、昭苏草原、特克斯，昌吉101省道、硫磺沟和棉田等地，依旧由我独立拍摄和后期完成。
“在时冻若严寒，归来恍如盛夏”是这次旅行给我的最深印象。因为接连几场的暴风雪不仅打乱了我的拍摄计划，还冻结了天山南北以及伊犁河谷地区的所有农牧生产活动。可以说，这场来自西方的寒冷空气对我和其他游客而言，是何其的不幸；而且对于当时当地的农民和牧民来说，也是影响深远。 但是当我返回上海重新开始拼接整个旅途的记忆碎片时才发现我又是何其幸运的从新疆的冬季，穿越到了新疆的春季；并且在这过程里，见证了天山以北包括伊犁地区万物开始苏醒的蓬勃生机。



赛里木湖迎来候鸟
3月底4月初的赛里木湖其实已经开始逐步解冻，所以从空中俯瞰，可以看到湖面已经有了巨大的裂缝。这些冰裂缝分开了大块的浮冰，浮冰又在强风和水流的作用下相互碰撞，不但在裂缝处隆起了大量的冰块，还在岸边堆积了一片片的蓝冰。
这种自然现象叫做【推冰现象】，其实在其他地区的高寒湖泊也会发生，整个景观的持续时间不算太长也不算太短，只不过对于这个季节到访赛里木湖的南方游客来说，这些蓝色的冰块已经足够让他们（和我）兴奋。我们南方人嘛，你懂得，看见一场雪都要嚎半天，只不过这次我觉得量是不是太大了点儿？
每年的春季，赛里木湖都会迎来迁徙的候鸟。下图中在破冰戏水的其实是两拨候鸟，黑白相间的叫做凤头潜鸭，据说主要迁徙路线是从南方迁徙到中国的东北，但看这样子貌似新疆也有；绿脖子的叫做绿头野鸭，也就是传说中家鸭的祖先，每年的迁徙路线是从…]]></summary>
        <author>
            <name>在远方的阿伦</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[赛车为什么需要高下压力？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/517188690/answer/2356269802</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/517188690/answer/2356269802?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-20T15:29:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[因为高压下才能出成绩啊，高考也是，大学最后一年的各种补考也是，入职场以后每年年底的冲业绩也是
在卷的不行不行的时候，就会出现各种各样的高压手段
对赛车也是一样的，想要压榨出一台赛车的全部潜能的话，可能不用点力压一压还真的不行。





以上比喻有点简单粗暴无厘头，接下来假装正经的掰扯掰扯。
极简的解题思路如下，时间宝贵的同学们可以只看这部分：
本来想视频版一起传的，一直上传失败，等会儿我再试试哈

关键词是赛车，而赛车就是要快
快的话就要充分发挥车辆的驱动力
驱动力要靠轮胎抓地力
而抓地力又和压车的力正相关
因为赛车更轻，车速更高，所以高下压力

关键词1：赛车
这个关键词其实很简单，赛车的造出来目的就是为了能够更快地冲过终点线。
快，赛车的第一性原理。
而这里的快又分为“直道的快”和“弯道的快”两种，这两种快都与汽车的下压力有关。
原理其实也基本一致，我们先以直道为例说说。





关键词2：动力系统驱动力与轮胎摩擦力
这一组关键词，想引出的概念是：“驱动系统狂暴的动力输出，并不一定就能代表车辆有很强的加速能力”。
因为驱动系统的动力，想真实的驱动车型，需要靠轮胎与地面的摩擦力。
只有摩擦力足够大的时候，驱动系统的动力才能够完全的传输到地面。
不然的话就会像下面这张图所示的，“生刨”，做无用功。
当然这张图的工况下还没有涉及到下压力与轮胎摩擦力的关系。





这里我们先记住，轮胎摩擦力会决定车辆加速能力的上下限就好。
关键词3：轮胎摩擦力与法向力的关系
这组关键词，就慢慢引出下压力的重要性了。
我们首先看下面这组公式：





Ff=u*N）
u就是摩擦系数
N就是法向力（这个法向力我们可以暂时粗暴的理解成向下压车的力）
而，Ff的大小是与N的大小成正比的，就像下面的图片所示：
在同样的摩擦系数下，法向力越大，轮胎的摩擦力也就越大，这是我们在这一组关键词中要记住的关键概念。





而法向力就与下压力息息相关了。
关键词4：法向力与下压力
我们来看看法向力的构成，如下面的公式：





它由车辆的重量与“下压力”组成。

再看“下压力”由的构成，如下面的公式。





可以看出来：“下压力”与空气密度的一次方，车速的二次方，升力系数与正投影面积乘积的一次方成正比。

升力系数与正投影面积乘积就是我们为车辆提供“下压力”。
从下图我们可以看出来，方程式赛车的在加上各种空力套件后，升力系数会越来越小（下压力也来越大）





这个这个公式在展开就是这样：





所以，下压力越大，我们就可以得到更大的法向力；
相应的，我们就可以得到更大的摩擦力；
相应的，我们就可以更充分地发挥车辆动力系统的潜能；
这样，赛车就可能更快了。

关键词5：下压力、车重、车速
上面其实说的差不多了，但是到底为什么赛车会需要高下压力，我们其实可以再掰开讲一讲。
我们再回顾下这个公式：





假设下：
当车重（m）越来越小的时候，当我们还需要更多的摩擦力的情况下，那下压力的占比（重要性）就会也来也大；
而下压力与车速的平方成正比，所以车速越高，越可以放大下压力对的作用。
看上面两个关键词：车轻，车速高。
如果我们把普通的民用车与赛车就这两个参数画一个矩阵图的话，就是如下图这样。





赛车与普通民用车相比，恰恰就是车速更高，车重更轻，而且可能都轻不止一倍以上。

所以，赛车才会还需要搞下压力啊
不然的话，可能就会像这张图片这样了。





其实这里还有个灵魂拷问，普通民用车需要高下压力吗？需要那些夸张的空气套件吗

关键词6：弯道与分力
上面以直道为例，说明了下压力的作用。
我们再来看看弯道，原理基本一致，主要是靠下压力来提供更多的轮胎摩擦力。





只不过这个摩擦力除了用来驱动以外，还会要用来转向。
从下图我们可以看出，轮胎的摩擦力被一分为二。
相应分到各个方向上的力自然就更少了，这个是有下压力就显得更加重要了。





所以其实很多时候，赛车会更重视在弯道时的空力套件设计，而不是直道的。
因为弯道快才是真的快。

关键词7：转向力与离心力
这个被分给转向的力，其实是与车辆转弯时的离心力做对抗的。
离心力的公式如下：





与车重的一次方、车速的平方成正比；与转弯半径成反比。
当我们的转向力小于离心力时，车辆就滑出去了。





当我们的转向力大于等于离心力，是不是就万事大吉了呢。
其实有两种情况，一种情况是：顺利过弯了。
另外一种情况，其实还会翻车。
这个时候摩擦力太大反而不一定是好事。





不过这又是车辆防侧倾范畴的事情，虽然也与下压力相关。
这次先不展开了，先说到这。


来源：知乎 www.zhihu.com
小林
点击下载
19 个回答，查看全部。
如果说轮胎扁平比越低操控性越好，那为什么 F1 赛车的轮胎扁平比那么高？
为什么f1赛车的轮胎扁平比这么高？]]></summary>
        <author>
            <name>小林</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[历史上有哪些名人是另一个名人的「脑残粉」？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/24386698/answer/2345304506</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/24386698/answer/2345304506?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-20T11:28:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[说两个小故事，它们都和画家德加的收藏有关。
在画家之间，最直白的赞美便是买下对方的作品。大师们内心仰慕的对象，就在他们的个人收藏中。

马蒂斯和德加



尽管马蒂斯被评论家称为「野兽派」，但其实他和「野兽」二字让人联想到的狂野艺术家形象相差甚远。在《红色的和谐》中，画笔平和、温柔而缓慢地将色彩施加在画布上。他有意识地在画面的各个部分使用色彩相近的红色，让前景的桌子和稍远处的墙融为一体。在他克制的使用下，红色这一往往和激情、鲜血、火焰等元素联系在一起的颜色，显得沉稳宁静，又和窗外的蓝色和绿色产生了明显却不过分强烈的对比。这便是马蒂斯所向往的「和谐」。
在马蒂斯的收藏品中，有一幅德加的《梳头》。这幅画是马蒂斯在德加去世后的遗产拍卖会上买到的。这幅大片以橙红色绘成的作品代表了马蒂斯向往的艺术方向。德加在画中的人和人之间，色彩和色彩之间以及画和观众之间构建出了一股平和的亲密关系。这幅画伴随了马蒂斯十六年，最后是为了支持他的儿子皮埃尔开办的画廊才割爱。国家美术馆的馆长肯尼斯·克拉克原本打算去皮埃尔的画廊购买马蒂斯的画作，却意外见到这幅精彩的德加，便用原本的预算买下了它。马蒂斯虽然著述颇丰，却从来没有留下对这幅《梳头》的评语。不过，他的《红色的和谐》已经说明了一切。


德加和安格尔



德加在完成这幅《自画像》时才20岁，但无论是画风还是画中人的气质都相当老成。这既显示出他年纪轻轻便已经掌握了扎实的绘画技法，同时也体现着他对古典传统的尊重和向往。画中的他右手拿笔，左手搭在一册素描本上。那是他少年时代有幸面见大师安格尔时记住的训诫：「画素描，年轻人，要画线条。」德加坚信艺术的终极答案便蕴藏在对线条的掌握中。线可以塑造形体、创建构图、操纵光影……
尽管安格尔在指导德加后不久便辞世，但他对德加的影响贯穿了后者一生。德加收藏了包括《诺文斯先生像》在内的数幅安格尔作品，并很可能在得到他们、仔细研习后，对当年那幅《自画像》做出了调整。此时的德加大约60岁。在德加死后，他收藏的《诺文斯先生像》在遗产拍卖上被英国国家美术馆购得。
安格尔虽然被视为肖像画大师，且确实成果颇丰，但其实他关注的重点从来不在于被画的对象，而在于如何用画笔创造永恒的瞬间。画中人只是他朝这个目标求索道路上的媒介而已。因此，他笔下的人物往往罩上了一层「安格尔滤镜」，显得深沉、富有智慧。其实，这幅画中的诺文斯并不是什么温文儒雅之士，他是一名激进的拿破仑主义者，并在拿破仑占领意大利后担任罗马警察局长。他心狠手辣，为达目的不择手段，普契尼很可能就是以他为原型创作出传世歌剧《托斯卡》中的反派变态警察局长斯卡皮亚的。

来源：知乎 www.zhihu.com
翁昕
点击下载
921 个回答，查看全部。
历史上有哪些有才无德的名人？
有哪些名人的黑历史？]]></summary>
        <author>
            <name>翁昕</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021 年，哪些金融学论文让你印象深刻？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/461125440/answer/2246662659</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/461125440/answer/2246662659?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-20T04:10:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[如果只选一篇的话，我会选 Haddad, Huebner and Loualiche (2021): How Competitive is the Stock Market? Theory, Evidence from Portfolios, and Implications for the Rise of Passive Investing. 这篇 working paper. 个人猜测这篇文章可能是经济学 top 5，而不仅仅是金融学 top. 
这篇 wp 进一步扩展了 Koijen and Yogo (2019, JPE) 构建的 asset demand system. 除了每个投资者特有的、asset characteristic-based demand, 投资者还会对其他投资者的需求变化做出响应：当其他投资者交易更加激进（保守）时，投资者会交易地更加保守（激进）。
巧妙之处在于，利用这样一个看似朴素的设定，作者们可以据此估计市场竞争的激烈程度，而这不仅仅是金融学，也是整个经济学最为关心的基本问题。通过假定所有投资者对于其他投资者交易行为的变化有着同样的响应系数，可以定量地估计出该系数，并据此衡量市场竞争程度。当金融市场完全竞争时，该响应系数应等于 1，从而完全抵消掉任一投资者的异质性投资行为变化。但如果不是完全竞争，则该系数会小于 1，从而投资者的个体行为会对资产价格产生实质性影响。
参考公众号的介绍：
【083】股票市场是高度竞争的吗？
BTW, 这种用简洁的框架回答基础的、重要的问题的思路，是我个人非常喜欢的研究。而 Haddad 的不少工作都有类似的特征。

来源：知乎 www.zhihu.com
llanglli
点击下载
5 个回答，查看全部。
经济学本科论文用到的数据在哪些网站找呀？
如何看待JFE(Journal of Financial Economics)离职编辑爆料稿件杀手?]]></summary>
        <author>
            <name>llanglli</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021 年，哪些金融学论文让你印象深刻？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/461125440/answer/2253292198</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/461125440/answer/2253292198?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-20T04:10:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本回答仅限于 2021 年见刊或即将发表的（所以相应的 working paper 会更早一些）。我其实考虑过再至少补一篇今年的 working paper。但是因为我要介绍的这篇令我的印象太过深刻，因此我想把本回答的全部篇幅都留给它。这篇文章就是：
Martin, I. and S. Nagel (2021). Market efficiency in the age of big data. Journal of Financial Economics forthcoming.
一直以来，人们纠结于因子或异象在样本外失效的各种原因：伪发现，市场结构变化，交易拥挤，曝光导致被套利走等等。Martin and Nagel (2021) 提出了一个全新的视角：investor high-dimensional learning。
传统实证资产定价假设理性预期（rational expectation），即假设投资者知道哪些变量影响公司基本面以及它们和基本面的关系，即假设  对投资者是已知的，并在这个前提下通过历史数据（在样本内）检验市场有效性。一旦原假设被拒绝便认为变量获得的超额收益代表着风险补偿或定价错误。
然而，Martin and Nagel (2021) 指出，在大数据时代，投资者根本无法知道到底哪些变量能够影响公司基本面，以及变量和基本面之间的关系  到底是什么样。取而代之的是在高维参数空间的学习问题，即估计  到底长什么样、参数是多少。
这个研究视角在我看来非常合理。对于在实时进行投资决策的我们来说，预测基本面或者资产的预期收益毫无疑问是高维预测问题（没有任何经济理论支持我们可以从先验认为该问题满足稀疏性假设 —— 不过这是 another story，择日再表）。因此，当我们在研究历史数据中的收益率和公司特征或其他协变量之间的关系时，凭什么能够假设在历史时刻进行…]]></summary>
        <author>
            <name>石川</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[统计学和计量经济学有什么区别？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/24622808/answer/2342953361</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/24622808/answer/2342953361?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-20T04:03:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我是计量经济学理论方向的在读博士生，做过本科计量经济学和博士计量经济学的助教，看到这个经典的问题，也来贡献一下看法。
计量经济学和统计学的区别根源之一，在于关心的重点不同。统计学关心的是相关性（correlation），而计量经济学关心的是因果性（causality）。为什么它们关心的重点不同？因为两个学科所服务的研究主题和研究方式不同。
具体而言，统计学通常服务于可实验性更高的学科，例如生物学，医学等。而计量经济学服务于实验性不那么高的学科，例如经济学，金融学，社会学等。实验性高是指什么呢？举个例子，我们想要研究一种药物对改变某个基因表达的影响，我们可以设计一个控制变量实验来研究。“控制变量”就是实验的一个重要特征。如果实验组和对照组相比，改变的变量只有一个，那么二组在结果变量上的区别可以直接归因于这个单一的因变量。实验性高有什么好处呢？大家都知道，回归系数本身只是一个相关关系的大小，而实验性高的好处就在于，通过控制变量，收集实验数据，进行回归分析（regression），我们可以把估计出的回归参数（estimated coefficient ）直接看成因果关系的大小，因此统计学在这里不需要刻意区分相关性与因果性。然而，在社会经济类学科中，我们就很难保证实验性了。试想，我们要研究一项经济政策对人们收入的影响，难道我们能把全国人民随机分组，然后一组实行政策，另一组不实行吗？这是几乎不可能做到的。那么这个研究要如何进行下去呢？我们只能试图依赖已经观测到的经济数据来分析。相比完美的实验数据，观测到的数据不再具备“控制变量”这么好的性质（也就是有“内生性”），那怎么办呢？我们只能退而求其次，对简单的回归模型施加更多假设。这就进入了计量经济学的范畴：如何施加不过分（合理）的假设，以得到一个“差不多像做实验一样”的识别条件，从而保证我们依然能够将回归结果中的“相关关系”诠释为“因果关…]]></summary>
        <author>
            <name>小吉</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[聊聊学术投资：学术研究可否变现？]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/146196220</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/146196220?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-20T03:53:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近刚完成一篇论文的写作，论文主要研究了影响国内主动管理市场的绩效表现的一些因素，修改论文的间隙突发奇想写下了这个题目：靠学术投资能在国内证券市场上赚到钱吗？（避雷：以下内容涉及到一些学术名词，不喜勿进）
     其实在美国这样的发达市场，学术研究早已和业界实践相结合。其中做的比较好的应该是AQR capital，这家基金属于最学术的基金公司了。创始人Cliff Asness本身就是芝加哥Eugune Fama教授的得意弟子，博士毕业进入业界后一手创立了AQR capital，靠着Smart beta的投资理念和低管理费把资产规模（AUM）越做越大，不过最近几年已经从对冲慢慢转向共同基金。他们官网的主页上还经常会提供一些高质量的科研论文及数据，Ciff本人非常坚守动量原则和价值投资的理念，在2020AQR发布的白皮书中，Cliff强调：坚守动量并不意味贬低价值，真正的价值投资也并非不经选择的买入持有，兼顾动量因子和价值因子，并将两个因子结合起来使用时，将会带来超越市场的收益率。
    15年Fama French的五因子模型中曾强调价值因子(HML)已经逐渐变成了一个冗余因子，因为加入盈利(RMW)和投资(CMA)因子后HML对超额收益(Alpha)的解释能力已经非常低，意味着HML因子带来的收益已经完全可以被五因子模型中的其他因子所覆盖。 而为了解答出现这个现象的原因，Eugene Fama和Kenneth French今年一月又在SSRN上发表了一篇最新的学术论文，题目是The value premium，旨在研究价值因子上的溢价是不是在Fama & French (1992)发表出来后的28年间因为逐渐增多的交易而减少甚至是消失。结论也证实了他们的猜想：1963July-1991June期间的价值溢价要显著高于1991July-2019June的期间的价值溢价，说…]]></summary>
        <author>
            <name>小艾同学丿L</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【002基金研究】被“错误分类”的债券基金]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/424685116</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/424685116?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-20T03:45:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这是金融学前沿论文精读专栏的第二期。本期我们精读的论文是于2021年8月发表在The Journal of Finance上的“不要相信他们的话：被错误分类的债券型共同基金”(Don’t Take Their Word for It: The Misclassification of Bond Mutual Funds，CCG(2021))。本文为债券基金经理对其持有的资产进行错误分类提供了直接证据，并发现与基金报告的资产配置相比，有高达31.4%的基金被错误分类至更安全的资产配置类别。本文通过实证研究发现，这些实际持有高风险债券的基金平均表现优于相同风格箱中那些真正的低风险债券基金，而且可以获得更高的晨星评级和更多的投资者现金流，但是根据基金的实际风险对这些基金重新进行正确分类时，会发现这些基金表现不如同风险类别里的其他基金。
   与股票型基金不同，债券型基金哪怕持有相同公司发行的债券，也会因为债券的收益，久期和条款(如赎回条件)等不同而有所差异。因此，虽然SEC要求对股票型和债券型共同基金的投资组合成分进行同等程度披露，数据在处理和汇总到固定收益基金层面的衡量标准方面常常更为复杂，此时，就需要晨星(MorningStar)这样的信息中介机构提供一定程度对固定收益基金的一般风险、久期的等汇总和总结。而CCG(2021)的主要工作就是通过将晨星向投资者提供的基金概况与基金的实际投资组合进行了比较，比较后发现几乎所有债券基金的基金风险类别都存在着明显的被“错误分类”。此外，这种错误分类在被晨星报告为“非常安全类别(Overly Safe)”的基金中普遍存在。因为晨星所使用的信用风险摘要不是从基金公司向美国证监会(SEC)提交的基金持有情况文件中报告的详细持有信息中得到的，而是基于基金公司自我报告的数据(Self-reported Summary Report)， 但基金平均…]]></summary>
        <author>
            <name>小艾同学丿L</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[概率的应用Ⅰ: 随机应答问卷调查(Randomised Response Survey) 和 哈迪温伯格定律(Hardy-Weinberg Law)]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/28969179</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/28969179?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2022-02-20T03:08:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[统计学是计量经济学的基础， 而概率学又是统计学的基石。
概率学和统计学最大的区别在于，概率推测不确定时间长期的可能性，而统计则完全相反，我们先收集结果后推测过程。
举一个具体例子：
假设有一个桶，里面有一些红色的珠子和一些黑色的珠子。概率学家知道里面各有多少珠子，想要找出抽到一个红色珠子的可能性。而统计学家则需要从桶里拿出一些珠子来计算桶里红色珠子的比率。
说真的，学习统计和概率总是让我很头疼，因为内容太枯燥了，每次上课只学理论就会觉得很无聊。不过统计和概率的真正意义在于应用，每次做题就能理解好多上课没听懂的理论。
因为这学期主要在学概率，今天就来和大家分享两个概率的实际应用，希望大家也能在概率里找到乐趣。


1 ) 随机应答问卷调查 (Randomised Response Survey)
有时候研究人员做实验，如果调查问卷里有一些比较私人或者敏感的问题，人们可能为了面子会给出与事实不相符的答案。举一个十分典型又日常的例子，当初看《非诚勿扰》的时候，男嘉宾播放VCR介绍自己的感情经历，大多数都会说自己曾经有过3段情感经历，几乎很少会有男嘉宾会多过这个数字，可事实确实如此吗？这个答案也是不得而知了。
研究人员为了避免这个问题，在问卷调查中得出确实的答案，想到了一个办法：Randomised Response Technique (Warner, 1965, Journal of American Statistical Association)
假如我们想要做一个问卷调查：你是否进入过异性厕所？
样本量，n = 100
一般人们的回答是：
a) 我进过异性厕所
b) 我没有进过异性厕所
不同于一般直接让人们回答这个问题，现在我们将(a) 和 (b) 按照一定比率发给被调查者，然后被调查者根据他们拿到的(a) 或(b)来回答是或不是。
这样一来我们就能得到被调查者的真实答案，因为调查人员最终得到的结果只有是或不是，而调查人员也不知道结果对应的是(a)或(b)哪一句。
假设，按8:2的比率发出(a)和(b)两个句子，我们能得到一个概率树。





这样我们就能得到  , “我进过异性厕所的”总概率，确保了数据获取的准确率。


2) 哈迪温伯格定律(Hardy-Weinberg Law)
“哈迪温伯格定律”是生物学和遗传学中概念，指在理想状态下，各等位基因的频率和等位基因的基因型频率在遗传中是稳定不变的，即保持着基因平衡。
假设这世界上有两种染色体A和a，所以我们会得到AA, Aa 和 aa 三种基因组合。3种基因各有p, q, r比率。
下一代的基因组成是从父母的基因中各拿一个染色体，组成一对。
假设第二代AA, Aa 和 aa 三种基因的比率分别为p’, q’, r’。
哈迪温伯格定律解释说AA, Aa 和 aa, 的比率将一直是p’, q’, r’， 不变。 
假设从父母中继承到A或a的概率和在总人口中抽取A或a的概率是相同的。
P(A) = P( A|AA ) * P( AA ) + P( A| aa ) * P( aa ) + P( A| Aa ) * P( Aa )
        = 1 * p + 0 * q + 0.5 * r
        = p + 0.5r
同理可得 P(a) = q + 0.5r
第二代的p’, q’, r’ 比率即为
p’ = P(A) * P(A) = (p + 0.5r)^2
q’ = P(A) * P(a) = (q + 0.5r)^2
r = 2 * P(A) * P (a)
  = 2(p +0.5r) (q + 0.5r)
第二代中有A 的可能性为
P(A) = P( A|AA ) * P( AA ) + P( A| aa ) * P( aa ) + P( A| Aa ) * P( Aa )
        = 1 * p’ + 0 * q’ + 0.5 * r’
        = p’ + 0.5r’
        = (p + 0.5r)^2 + 2(p + 0.5r) (q + 0.5r)
        = p + 0.5r (和第一代结果相同)
这样就从概率的角度证明了哈迪温伯格定律。
今天和大家分享了两个概率的应用，让我们认识到概率的应用范围十分广泛，可以跨越不同领域涉及到生物学，对实验研究，收取数据也很有帮助。希望我在学习概率的路上能学到各种有趣的应用，也和大家一起分享，一起了解概率，喜欢概率。


注：第一次在知乎上发文，对如何输入公式不是很熟悉，这次的格式不是很整齐，下一次会注意的


来源：知乎 www.zhihu.com
Lucia
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>Lucia</name>
        </author>
    </entry>
</feed>