<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://running-mj.github.io/testrss/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2022-03-11T07:53:37.416Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.14.4</generator>
    <link rel="alternate" href="https://running-mj.github.io/testrss/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://running-mj.github.io/testrss/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[驻韩大使向韩当选总统尹锡悦转交习近平主席贺电]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372928.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372928.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网讯 据中国驻韩国大使馆微信公众号消息，3月11日，邢海明大使会见韩国当选总统尹锡悦，转交习近平主席贺电，并就中韩关系发展等交换了意见。
  
  　　邢海明转交贺电后表示，中韩两国是密不可分的友好近邻和重要战略合作伙伴。建交以来，在两国元首引领和两国政府、人民共同努力下，中韩关系取得了全方位跨越式发展，给两国人民带来了实实在在的利益，也为促进地区及世界和平稳定与发展繁荣作出了积极贡献。今年是中韩建交30周年，两国关系面临提质升级重要机遇，中方愿同韩方基于相互尊重、平等互利原则继续推动双边各领域交流合作深化发展。相信在两国元首战略引领下，中韩关系将在未来5年、30年取得新的更大发展，更好地造福两国和两国人民。
  
  　　尹锡悦表示，非常感谢习近平主席发来的贺电，期待就职后能早日同习主席会晤。中国是韩国最大贸易合作伙伴，也是全球最有影响力的国家之一，韩方愿同中方就双边和国际地区问题不断深化沟通与合作。韩国国民力量党始终高度重视韩中关系，韩中建交就是在国民力量党前身民主自由党执政时期实现的。希望双方以建交30周年为契机，进一步密切高层往来，加强各领域交流合作，增进国民感情。坚信韩中关系必将取得更大发展，再上新的台阶。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[巴基斯坦“读懂中国”论坛举办三八妇女节学术与文化论坛特别活动]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372836.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372836.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网伊斯兰堡3月11日电 （记者程是颉）巴基斯坦“读懂中国”论坛与旁遮普大学孔子学院日前共同举办了“女性社会权益和地位跨文化交流” 三八妇女节学术与文化论坛特别活动。
  巴基斯坦“读懂中国”论坛创始人、博鳌亚洲论坛秘书长政策顾问扎法尔说，生活和工作在中国期间，深切感受到中国妇女的社会权益和地位不断提升。尤其是中国脱贫攻坚战的成功，使得地处农村及边远山区的广大的妇女享受更平等的社会权益和地位。
  旁遮普大学孔子学院院长蔡进宝说，100多年来，一代又一代中国女性走出了一条具有强烈时代特征和鲜明中国特色的妇女解放和发展道路，为世界妇女解放和发展谱写了壮丽篇章，真正做到了“顶起半边天”。
  拉合尔华侨华人联合会会长骆建学、旁遮普大学政治学系教授拉纳等应邀参加活动并发言。论坛向中巴两国女性同胞致以节日问候，同时也向身在巴基斯坦，在中巴经济走廊、孔子学院等促进中巴经济发展和民生交往项目工作的女性同胞致敬。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“雪容融”再次圈粉日媒 中国传统文化元素受日本网友喜爱]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372826.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372826.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网东京3月11日电 （吴颖）北京冬残奥会赛事火热进行，吉祥物“雪容融”的可爱形象再次圈粉。红彤彤的“雪容融”在赛场内外、比赛间隙传递着冬残奥会的喜庆、温暖和光明。继北京冬奥会吉祥物“冰墩墩”火爆日本后，“雪容融”也同样得到日本媒体的关注和日本民众的喜爱。
  
  图片来源：日本广播协会（NHK）电视台“雪容融”报道截图
  日本广播协会（NHK）电视台在对北京冬残奥会进行报道时特别关注了吉祥物“雪容融”的设计理念，向日本民众介绍了该设计思路源自中国春节家家张灯结彩的大红灯笼，红色则是寓意美好团圆，称赞“雪容融”样子相当可爱。日本摄影家宇都宫彻一评价“雪容融”被选为吉祥物具有划时代意义，脸部简单的设计十分俏皮。宇都宫彻一熟知国际体育赛事吉祥物，他表示“雪容融”的设计将传统文化以富有现代感的面貌鲜活地呈现出来，非常灵动有趣。
  
  “雪容融”的设计者之一姜宇帆接受《读卖新闻》专访。图片来源：网络截图
  “雪容融”诞生背后的故事同样被日本媒体关注，冬残奥会期间《读卖新闻》专访了“雪容融”的设计者之一姜宇帆。这位吉林艺术学院产品设计专业的学生细致讲述了“雪容融”中包含的中国传统元素和设计文化底蕴，希望“雪容融”能够在冬残奥会过程中与冬奥会吉祥物“冰墩墩”一样，向世界传递勇气。
  
  《朝日新闻》记者拍摄冬奥特许商店门前的购买长龙。图片来源：网络截图
  《朝日新闻》记者在开幕前的冬奥会闭环内主媒体中心官方特许商品零售店内，见证了民众排队购买 “雪容融”的火爆场面。记者看到店内货架上摆满了20厘米高的“雪容融”毛绒玩具，店外排队的人员已经超过50人。经过约一个半小时的排队后，日本记者进店购买，并预测“雪容融”人气还会更高 。
  
  日本网友绘制北京冬残奥会吉祥物“雪容融”和东京残奥会吉祥物Miraitowa机器人。图片来源：网络截图
  日本网友不仅喜爱“冰墩墩”，也成为了“雪容融”的粉丝。北京冬残奥会开幕式上，4个憨态可掬的“雪容融”滑入现场，随着中国队入场，“雪容融”围着中国队转起了圈。有日本网友留言称赞“雪容融”的平衡能力实在太棒了，和“冰墩墩”一样超级可爱；有日本网友希望“雪容融”能点亮心中梦想，激励残奥会运动员勇往直前；还有日本网友绘制了“雪容融”和东京残奥会吉祥物Miraitowa机器人共同祝福北京冬残奥会的插图。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[综述：欧洲央行年内升息可能性上升]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372824.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372824.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社法兰克福3月10日电 综述：欧洲央行年内升息可能性上升
  　　新华社记者邵莉
  　　欧洲中央银行10日迈出货币政策正常化的重要一步，以一种灵活的方式给出结束资产购买的时间表。专家指出，鉴于欧元区通胀形势，欧洲央行年内升息的可能性在上升。
  　　欧洲央行当天的货币政策决议将缩减常规资产购买计划的行动提前了数月，并承诺如果中期通胀预期不回落，将在今年第三季度结束购债。
  　　根据决议，欧洲央行对欧元区关键利率的调整将在购债结束后的“某个时间”进行。分析人士认为，这使得欧洲央行在加息问题上有了更大灵活性。
  　　由于俄乌冲突对经济不可预见的影响，此前不少专家认为欧洲央行不会在本周决定加快缩减购债的步伐。
  　　当天在回答记者提问时，欧洲央行行长拉加德表示，不希望此次决定被理解为加快货币政策正常化。欧洲央行的主要目的是在高度不确定的情况下增加政策灵活性。她还说，决定下一步行动的关键不是时间而是数据。
  　　在欧洲央行当天公布的最新宏观预测中，欧元区通胀预期再次被全面上调，其中对今年通胀水平的预测比去年12月上一次的预测值大幅提高了1.9个百分点，对明、后两年的预测值也分别上调了0.3和0.1个百分点。
  　　荷兰国际集团宏观研究部负责人卡斯滕·布热斯基指出，滞胀风险将使欧洲央行收紧货币政策的进程复杂化。欧洲央行的决定保留了政策灵活性，让今年年底前加息成为可能。
  　　富兰克林邓普顿投资公司欧洲固定收益部门负责人戴维·扎恩也认为，欧洲央行将在今年年底前加息。
  　　德国商业银行首席经济学家约尔格·克雷默表示，欧洲央行迈出了货币政策正常化的关键一步。但与美国相比，欧元区加息还有很长的路要走。
  　　德国银行协会则批评欧洲央行行动仍过于保守，认为当前欧元区的利率水平既不适应基本面发生的根本变化，也对稳定金融信贷市场无益。
  　　越来越多机构投资者为欧洲央行提前加息进行了市场定价。欧洲央行的货币政策决议公布后，欧元区债券收益率应声上扬，其中德国10年期国债收益率十分钟内上涨了10个基点，意大利同期限国债收益率当天涨幅高达近25个基点。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[综述：海外专家认为中国2022年增长目标符合经济发展实际]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372806.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372806.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社北京3月11日电 综述：海外专家认为中国2022年增长目标符合经济发展实际
  新华社记者
  今年中国政府工作报告中，2022年国内生产总值（GDP）增长5.5%左右的经济增速预期目标备受世界瞩目。海外专家普遍认为，这一目标充分考虑了全球风险因素，符合中国经济发展实际。中国坚持走高质量发展道路，经济前景预期稳定。
  增长目标科学合理
  美国伊利诺伊理工大学教授哈伊里·图尔克认为，考虑到通胀带来的经济不确定性，以及地缘政治局势紧张，中国政府提出的5.5%左右增速目标非常实际。中国经济稳步增长对全球经济发展极为重要。当前欧洲局势趋紧，美国通胀高企，作为主要经济体，中国经济基本面健康稳定。
  美国巴德学院高级研究员彭润年接受新华社记者采访时表示，2022年中国确立5.5%左右增速目标是适度的，是实事求是的目标，反映了全球客观环境。
  巴西经济学家、巴西中国问题研究中心主任罗尼·林斯说，很多拉美经济学家对2022年中国经济表现充满信心。“2022年对中国来说将是充满机遇的一年。中国通过一系列改革措施，减少来自外部环境和潜在风险的影响。相信中国经济将实现政府确定的目标。”
  阿根廷国立拉普拉塔大学中国研究中心研究员塞巴斯蒂安·舒尔茨对新华社记者表示，当前国际形势复杂，挑战不断增多，中国设定的经济增长目标是在充分考量各项因素后提出的合理目标，反映了中国经济持续稳定、积极向好的局面。
  锚定高质量发展
  泰国开泰银行高级副总裁蔡伟才表示，当前全球形势复杂多变，世界经济复苏面临诸多挑战，在此背景下，中国政府设定的GDP增速目标体现了坚定走高质量发展道路的理念。
  蔡伟才说，中国在经济规模不断扩大的同时，充分意识到高质量发展的重要性。当前，在保护主义日趋抬头的背景下，中国企业需要增强研发能力，发展核心技术，促进产业升级，坚持推动创新驱动发展战略，进而在各领域持续取得进展。
  林斯表示，2021年中国经济稳步迈向高质量发展，“科技创新、经济社会数字化、绿色发展等，让中国在经济发展和全球治理方面走在世界前列”。
  新加坡国际事务研究所高级研究员胡逸山表示，中国提出今年GDP增长5.5%左右的预期目标是务实的，目前中国经济不简单追求增长速度，更注重提质增效。中国经济向好，将给全球经济复苏和发展提供动力。
  经济前景稳定
  美国银行研究团队表示，鉴于俄乌冲突给世界经济带来不利影响，一些地区经济将出现不同程度放缓，美欧经济增速预期均被下调，但中国经济增速预期维持不变。该银行全球研究部日前发布报告认为，中国设定的GDP增速目标凸显决策者保持增长和就业稳定的决心。
  菲律宾智库亚洲太平洋协进基金会国际关系研究员卢西奥·皮特洛说，中国是制造业大国，市场空间大，而且一直是全球吸引外资的高地，中国需求将提振大宗商品出口。在俄乌冲突给全球经济复苏带来更多不确定性的背景下，中国经济稳健增长无疑是一个亮点。
  智库机构美国大西洋理事会总裁弗雷德里克·肯普认为，中国提出的GDP增速预期目标释放出稳中求进的信号。
  舒尔茨说，双循环和拉动内需等政策，使中国经济能够继续保持稳健和韧性，有效应对疫情等因素带来的挑战。同时，中国坚持扩大对外开放，这有助于促进世界贸易和增加全球经济发展动能。（参与记者：刘亚南、徐剑梅、徐静、王亚光、闫洁、刘锴、卞卓丹、倪瑞捷、杨海若、王丽丽）]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[习近平向韩国当选总统尹锡悦致贺电]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372804.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372804.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社北京3月11日电 3月10日，国家主席习近平致电尹锡悦，祝贺他当选韩国总统。
  　　习近平指出，中韩互为近邻和重要合作伙伴。建交以来，中韩关系快速发展，给两国人民带来实实在在的利益，为促进地区乃至世界和平稳定和发展繁荣作出积极贡献。今年是中韩建交30周年，对两国关系具有重要意义。中方愿同韩方秉持建交初心，深化友好合作，推动中韩战略合作伙伴关系行稳致远，造福两国和两国人民。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[委内瑞拉副总统与俄外长讨论双边合作与国际问题]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372807.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372807.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社加拉加斯3月10日电（记者徐烨 王瑛）委内瑞拉副总统罗德里格斯10日在社交媒体推特上发文说，她与俄罗斯外长拉夫罗夫当天在土耳其进行了会晤，双方探讨了国际形势以及双边战略合作等问题。
  　　罗德里格斯还转发了今日俄罗斯通讯社关于此次会晤的报道。报道说，双方在会谈中就当前国际热点问题持有一致意见，对双边战略合作关系的发展感到满意，并严厉谴责霸权主义和单边制裁行为。
  　　委内瑞拉总统马杜罗7日证实，他与来访的美国高级代表团5日进行了会晤。美方表示，会谈主要涉及“能源安全”等议题。部分西方媒体分析认为，美方或将以放松或解除对委制裁为交换，分化委内瑞拉和俄罗斯的盟友关系，并希望从委直接进口原油保证自身能源供给。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[金正恩要求对西海卫星发射场进行现代化改扩建]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372808.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372808.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社平壤3月11日电（记者江亚平）据朝中社11日报道，朝鲜劳动党总书记金正恩日前视察西海卫星发射场时，要求加快该发射场的现代化建设步伐，以便能发射大型运载火箭。
  　　报道说，金正恩在了解西海卫星发射场的情况后，要求对该发射场进行现代化改建和扩建，以便将来能够执行用多种运载火箭发射军事侦察卫星和多用途卫星的任务。他还对该发射场多种设施进行现代化改造提出了具体任务和要求，其中包括改建和扩建发射场区、火箭总装与试验设施以及卫星试验设施等。
  　　另据朝中社10日报道，金正恩日前视察朝鲜国家航空航天发展局时表示，今后朝鲜将把更多侦察卫星送入太空。
  　　西海卫星发射场位于朝鲜平安北道铁山郡，距离平壤200公里。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【雪容融旅行记】一位来自日本的雪容融超级粉丝]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372661.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372661.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2022年北京冬季残奥会吉祥物雪容融可谓是最近的“顶流”。这个可爱的“红灯笼”也赢得了许多外国友人的喜爱，其中就有一位生活在北京的日本人。她在社交媒体发布了许多雪容融的“游客打卡照”，起名为《旅行雪容融（日文：旅するシュエロンロン）》：天安门广场、故宫、前门、天坛，还有国家大剧院、北京动物园、环球影城……在北京诸多的名胜景点，都留下了雪容融可爱的身影。
  早在北京冬残奥会开幕前，来自日本的kacchanyama就已经被可爱的雪容融吸引，经常带着它四处拍照打卡。据kacchanyama回忆，2022年北京冬奥会、冬残奥会吉祥物刚刚公布的时候，她对雪容融还没有“动心”。后来，她突然发现了雪容融头顶的小设计，“诶？雪容融头上居然还有积雪？太可爱了吧！我一下子就爱上了它！” kacchanyama在北京王府井的冬奥官方特许商品零售店买了一只最小号的毛绒玩偶版雪容融，出门的时候随身携带，一有机会就为它拍下在各个著名景点的“打卡照”。
  提及印象最深的照片，kacchanyama说，“那要数雪天故宫的那几张了。把雪容融带到故宫，轻轻地放在雪地上，红色的雪容融在故宫红墙的映衬下，简直可爱极了！”
  kacchanyama还用名胜景点作为背景，将雪容融抛向空中拍摄照片。“雪容融头比较大，所以不管怎么扔都会是头朝下落地，每一张照片背后都是无数次的抓拍。”
  kacchanyama对雪容融的喜爱不断升级，甚至自己也变成了“雪容融”。有一次去前门的时候，kacchanyama发现了一个可以让孩子们体验“变成雪容融”的活动。“我在旁边一脸欣羡，工作人员见状问我要不要也试一试。我开心地穿上了雪容融的玩偶服，但可惜玩偶服是儿童尺寸，穿在我身上变成了‘长腿雪容融’。”
  起初，kacchanyama带着雪容融四处拍照的时候，周围的人反应平平。后来，北京冬残奥会开幕了。在开幕式上，看到有四个雪容融同时登场时，kacchanyama很激动：“太可爱了！但是四个在一起会堵车的！”
  北京冬残奥会开幕后，雪容融的曝光率不断增加，周围有越来越多的人开始注意到雪容融，对此，kacchanyama感到非常开心。
  作为一个雪容融的超级粉丝，kacchanyama觉得大家应该给予北京冬残奥会和雪容融更多关注：“希望大家通过雪容融，能够加深对北京冬残奥会的了解，也希望北京冬残奥会成功举办，各位运动员能够取得优异成绩。”]]></summary>
        <author>
            <name>胜又阿雅子 袁蒙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[巴勒斯坦暴发口蹄疫疫情 牲畜市场全部关闭]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372685.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372685.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网讯 巴勒斯坦农业部长利亚德10日晚间发布声明说，巴勒斯坦约旦河西岸暴发了口蹄疫，所有牲畜市场立即关闭。
  巴勒斯坦通讯社引用利亚德的话说，“此次口蹄疫病毒是从以色列传入巴勒斯坦，然后在巴勒斯坦和约旦迅速传播。”他称，政府已经采取紧急措施，密切监控动物的活动，从今天（10日）开始，约旦河西岸各地所有牲畜市场全部关闭，为期1个月。
  利亚德在声明中还指出，巴勒斯坦卫生部已采取了多项减少和预防疾病传播措施，成立了“减轻危机小组”，目前疫情已基本得到控制，相信到4月中旬疫情会开始消退。
  报道说，口蹄疫病毒主要在牛、猪、羊和其他动物之间传播，如大象和老鼠等，很难传染给人。（安国章）]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[联合国机构认为疫情加剧阿拉伯地区贫富分化]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372766.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372766.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社贝鲁特3月10日电（记者刘宗亚）联合国西亚经济社会委员会（西亚经社会）10日发布报告说，新冠疫情暴发以来，阿拉伯地区贫富悬殊现象显著加剧。
  　　报告指出，自2019年以来，该地区百万富翁的平均财富增加20%，而收入靠后的一半人口的财富总额却减少了三分之一。全球贫富差距最大的20个国家中，巴林、阿联酋、也门、沙特阿拉伯、阿曼和科威特6个阿拉伯国家在列。
  　　联合国西亚经社会执行秘书罗拉·达什提表示，报告结论令人担忧，疫情加剧了贫富差距，穷人首当其冲。
  　　达什提建议相关国家和地区就包容性增长进行对话并采取切实行动。
  　　西亚经社会是联合国经社理事会下属的区域性委员会，总部设在黎巴嫩首都贝鲁特，主要任务是帮助西亚国家发展经济，推动地区经济融合。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[联合国秘书长：乌克兰冲突考验全球治理体系]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372737.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372737.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社联合国3月10日电（记者王建刚）联合国秘书长古特雷斯10日在联合国大会发言时表示，在乌克兰冲突的阴霾下，讨论国际合作以及人类面临的重大挑战显得尤为迫切。这场冲突是对全球治理体系的考验。
  　　联大10日就如何推动“我们的共同议程”举行第五轮、也是最后一轮磋商。本轮磋商的主题是“国际合作”。古特雷斯说，和平是联合国创立的最重要的全球公共产品，我们必须立即把重点放在建设和加强多边体系的基础上。
  　　古特雷斯表示，过去的两周凸显了多边合作的重要性。面对最新的事态发展，人们需要考虑全球治理体系是否合适，以及如何改进。他说：“我们需要努力改善全球治理，管控风险，保障全球公域和全球公共产品。”
  　　古特雷斯说，为应对人类面临的风险，他已邀请利比里亚前总统埃伦·约翰逊·瑟利夫和瑞典前首相斯特凡·勒文共同领导一个全球公共产品高级别咨询委员会，就改善全球治理提供具体建议，为全球决策寻求公平和公正并探索更网络化、更包容、更有效的方法。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄国防部：美资助乌生物研究旨在建立致命病原体隐秘传播机制]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372738.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372738.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社莫斯科3月10日电（记者黄河 华迪）俄罗斯国防部发言人科纳申科夫10日说，美国国防部在乌克兰资助生物研究，其目的是建立致命病原体隐秘传播的机制。
  　　根据俄国防部当天在官网发布的消息，科纳申科夫表示，经过对获取的乌克兰生物实验室相关文件的分析，俄方发现美方计划于2022年在乌克兰开展鸟类、蝙蝠及爬行动物病原体研究，并逐步转入研究这些动物携带非洲猪瘟和炭疽病毒的可能性，实验目的是“为致命病毒病原体的隐蔽传播建立机制”。
  　　他指出，俄国防部近期将公布新一批从乌克兰生物实验室工作人员处获取的文件，并将提供专家鉴定结果。
  　　俄军辐射、化学和生物防护部队司令基里洛夫同日表示，俄国防部已获得有关美方在乌克兰生物实验室研究如何通过候鸟传播极危险病毒的信息，同时美方也曾在乌实验室进行过将蝙蝠作为生物武器载体的项目，经证实140多个装有蝙蝠体外寄生虫的容器已从哈尔科夫生物实验室被转移至国外。
  　　美国国家情报总监埃夫丽尔·海恩斯10日在国会参议院情报委员会举行的听证会上说，美情报部门不认为乌克兰正在研发生物武器。乌克兰国内存在约12个生物实验室，用于制定与生物相关的防御措施和从事公共卫生研究，而非研制进攻性生物武器。美国“正在”或“至少曾经”向上述实验室提供过协助，目的是在生物层面确保相关研究的安全性。
  　　俄外交部发言人扎哈罗娃8日表示，在紧靠俄边境的乌克兰生物实验室中曾进行过生物武器部件研发，乌方紧急清理在美国资助下实施的军事生物计划痕迹已得到证实。据俄国防部7日公布的材料，美国对乌境内生物实验室的资助超过2亿美元。（参与记者：邓仙来）]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国代表在人权理事会第49届会议呼吁弥合全球“免疫鸿沟”]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372562.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372562.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网布鲁塞尔3月10日电 （记者张朋辉）3月10日，中国代表在联合国人权理事会第49届会议新冠疫苗获取问题专题讨论会上呼吁各方共同弥合全球“免疫鸿沟”。
  中国代表表示，疫苗是战胜新冠肺炎疫情的重要武器。全球抗疫当务之急是破解疫苗赤字，消除“疫苗鸿沟”。尽管目前全球疫苗产量有所增加，接种率有所上升，但发达国家和发展中国家之间的“免疫鸿沟”还在扩大。少数西方国家囤积的疫苗远远超过自身需要，且浪费严重，影响发展中国家获得疫苗的数量，严重拖累全球抗疫合作。
  中国代表表示，面对全球抗疫的复杂形势，中方始终以实际行动践行诺言，致力于实现疫苗在全球特别是发展中国家的可及性和可负担性，为全球抗疫贡献中国力量，是疫苗公平分配的“第一梯队”。中国已向120多个国家和国际组织提供超过21亿剂疫苗。中国将再向非洲国家提供10亿剂疫苗，其中6亿剂为无偿援助，还将无偿向东盟国家提供1.5亿剂疫苗。在疫苗研发、生产、分配等各环节，中国都采取开放合作的态度，对所有向中方提出疫苗合作需求的国家积极回应。中方相继向20个国家转让技术、开展合作生产，在海外形成了10亿剂疫苗年产能。希望有关国家切实履行承诺，同其他国家一道，共同弥合全球“免疫鸿沟”，真正为人类早日战胜疫情作出应有贡献。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国驻埃及使馆举行专题记者会阐述中国对乌克兰问题立场]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372404.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372404.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网开罗3月10日电 （记者黄培昭、李凉）中国驻埃及使馆9日举行专题记者会，中国驻埃及大使廖力强以网上直播形式，介绍中埃关系，阐述中方对当前乌克兰问题的立场。
  廖力强表示，中方一直关注乌克兰问题的演变并同各方保持密切沟通。冲突发生第二天，习近平主席应约同普京总统通话，提出愿看到俄乌双方尽早和谈。普京总统也作出积极回应。3月8日下午，习近平主席在同法国总统马克龙、德国总理朔尔茨举行视频峰会时指出，乌克兰局势令人担忧，中方对欧洲大陆重燃战火深感痛惜。中方主张，各国主权、领土完整都应该得到尊重，联合国宪章宗旨和原则都应该得到遵守，各国合理安全关切都应该得到重视，一切有利于和平解决危机的努力都应该得到支持。中方愿同国际社会一道发挥积极作用。
  廖力强强调，冰冻三尺非一日之寒，乌克兰问题发展至今有其复杂和特殊的历史经纬。当务之急一是要支持俄乌和谈，二是要防止出现大规模人道主义危机。王毅国务委员兼外长在2月25日即阐述了中方对乌克兰问题的五点立场，在两会记者会上又提出了化解乌克兰危机的四点主张和关于乌克兰人道主义局势的六点倡议。9日，应乌克兰方面请求，中国红十字会向乌克兰提供的首批人道主义援助物资已经启运。中方认为，形势越紧，和谈越不能停止；分歧越大，越需要坐下来谈判。中方愿继续为劝和促谈发挥建设性作用，也愿在需要时与国际社会一道开展必要的斡旋。
  在现场回答埃及记者关于“如何评论美国借乌克兰问题歪曲中国形象”的提问时，廖力强表示，近来美方一再散布虚假信息，借乌克兰问题对中国进行污蔑抹黑。这些行为掩盖不了美方自身的责任，反倒暴露了美方借危机渔利的真实意图。美国声称推动北约东扩是为了维护和平，声称要防止欧洲发生战争，声称致力于危机的和平解决，这些都做到了吗？除了提供军事援助、加大军力威慑之外，美国做了哪些有利于和平的事呢？乌克兰问题演变到今天的这种局面，来龙去脉是很清楚的。解铃还须系铃人。希望危机的始作俑者切实承担起应尽责任，为缓和局势、解决问题拿出实际行动，而不是嫁祸于人。
  廖力强还宣介了正在进行的两会热点以及北京冬奥会和冬残奥会等情况。埃及《金字塔报》、《宪章报》、《共和国报》等12家主流媒体和我驻埃媒体与会。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[探索中国建筑“现代性”的百年之路]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371560.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371560.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网纽约3月9日电 （记者李晓宏）“我们应该做一件事，就是在林徽因从宾夕法尼亚大学毕业并获得美术学士学位100周年之际，补发她一个建筑学士学位，实现她的夙愿。”日前，在宾夕法尼亚大学举办的“中国建造：现代建筑百年对话”展览开幕式上，该校斯图尔特·韦茨曼设计学院院长弗利德里克·斯坦奈表示。
  宾夕法尼亚大学建筑系堪称中国现代建筑先驱的摇篮，林徽因、梁思成、杨廷宝、童隽等业界大师皆出于此。为了纪念宾大与中国建筑百年渊源，该校韦茨曼设计学院联合中国东南大学、同济大学在宾大共同举办“中国建造”展，从历史与当代两个时间维度，展现中国第一代现代建筑师求学宾大以来，中国建筑一个世纪的发展与演变。
  中国现代建筑的奠基人
  “这是林徽因当年在宾大选修建筑系课程的成绩单。与今天不同的是，当年成绩单上的字母D，代表着她在这些课中得到了‘卓越’的评价。”斯坦奈说，林徽因1924年入学宾大时，建筑专业不招女生，因此在美术系注册。但是，她选修了建筑学大部分课程，学分达到了该专业的毕业要求。
  展览中，宾大建筑档案馆保存的近百年前中国留学生们的学籍信息、成绩单、作品设计图、竞赛获奖简报、毕业册、化装舞会照片等清晰完整，生动地讲述着他们当年的求学故事。
  20世纪初，领先全美高校的宾大建筑系，如同一块磁铁一样吸引着来自世界各地的学子们。据统计，1918至1937年间，约有23位中国留学生先后在宾大攻读建筑学。比如展览中有一份1925年的《费城公告》报，上面有篇文章报道了宾大当时获得个人建筑竞赛奖项最多的学生杨廷宝的故事。
  据介绍，这批人回国后，不但开创了中国的现代建筑学教育，致力于于物质遗产的发掘保护，而且成为现代建筑实践的中坚力量。他们一方面在传统的布扎体系中发展中国语汇，帮助建筑现代主义在中国萌芽，另一方面在建造实践中探索西方设计思想与中国本土文化的融合，为中国现代建筑事业的发展作出…]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[西媒：太平洋联盟寻求加强贸易应对后疫情时代挑战]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372466.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372466.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[墨西哥经济部长克鲁蒂尔呼吁后疫情时代经济重启。图片来源：埃菲社网站截图
  人民网马德里3月10日电 （记者陈晓航）西班牙埃菲社报道，智利、哥伦比亚、墨西哥和秘鲁四国日前呼吁中小型企业利用太平洋联盟优势，实现后疫情时代经济重启。
  “当前全球供应链受新冠肺炎疫情冲击，凭借太平洋联盟相关协议，有望在区域贸易中获得更大优势。”墨西哥经济部长克鲁蒂尔日前在线上研讨会上宣称。
  智利外交部国际经济关系副部长亚涅斯强调，太平洋联盟寻求通过消除关税壁垒来促进相关国家的经济发展，预计到2030年，成员国间商品将实现全面零关税。
  墨西哥经济部主管外贸事务副部长德拉莫拉认为，有必要深入实践一体化协议，更多助力企业发展，尤其是中小型企业。德拉莫拉申明，“太平洋联盟不仅促进一体化进程，也为拉丁美洲带来发展和机遇”。
  秘鲁外贸旅游部长桑切斯强调，须借助智利、哥伦比亚、墨西哥和秘鲁之间的商业潜力，创造更多出口机会。“这一努力得到了联合国拉丁美洲和加勒比经济委员会相关项目支持，通过更多优化使用数字平台来促进中小企业出口，扩大其发展能力，”他说。
  德拉莫拉指出，区域数字化将是非常重要的机制，应借助数字化和技术进步推动一体化进程。其认为，“太平洋联盟可为改善国际经济发展做出自身贡献”。
  太平洋联盟于2011年4月宣布成立。该联盟官网显示，截至2019年，四个成员国共有人口2.3亿。目前该联盟共有众多观察员国和候选联系国。中国于2013年成为观察员国。该联盟宗旨是加强拉美太平洋沿岸国家贸易政策协调，促进联盟内货物、服务、资本和人员自由流通，致力于将联盟打造成为对亚洲最具吸引力的拉美次区域组织和亚洲进入拉美市场最便利的入口。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[北马其顿专家：两会凸显中国稳中求进决心]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372344.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372344.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网罗马3月10日电 （记者谢亚宏）北马其顿可持续繁荣研究所主任阿德拉·格约乔斯卡在接受人民网记者采访时表示，今年中国两会的议程聚焦高质量发展，凸显中国稳中求进的决心。
  格约乔斯卡表示，中国是第一个经济增长在2021年恢复到疫情前水平的主要经济体，这证明了中国政府在疫情期间经济的强有力和有效治理。中国的国家财政收入和人均可支配收入均实现增长，也显示出中国经济的韧性。中国政府在“十四五”规划中设置了中长期目标和战略，这在此次政府工作报告中也有体现。这些目标和计划能够在经济增长、环境保护和社会福利之间找到健康和可持续的平衡，为持续、稳定、稳健的经济发展提供动力，并对中国和世界经济都具有重大意义。
  格约乔斯卡指出，中国今年提出了GDP增长5.5%的目标，体现出中国注重有质量和稳健的发展。中国希望的发展包含了广泛的经济、社会、政治和文化目标，并体现在政府工作报告对经济持续发展、科技创新、区域发展和生态保护等内容的高度重视。通过加强农村义务教育、提高国家助学贷款额度、上调退休人员基本养老金等措施，保障民生成为报告的重点。此外，实施三孩生育政策、加快发展保障性租赁住房等措施也都值得称赞，因为它们是中国政府在提高人民生活水平和实现效率与公平之间平衡方面的切实举措。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[诺瓦克当选匈牙利总统]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372462.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372462.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社布达佩斯3月10日电（记者陈浩）匈牙利国会10日选举执政两党青民盟和基民党的总统候选人诺瓦克·卡塔琳为匈牙利总统。诺瓦克成为匈牙利首位女总统。
  　　匈牙利宪法规定，总统由国会选举产生。共有两位候选人参加了角逐，另一位是反对党联盟总统候选人罗纳·彼得。在当天进行的第一轮投票中共有195名议员投票，其中有效票188张。诺瓦克获得137张选票，超过当选总统所需的三分之二多数票，成功当选。罗纳获得51张选票。
  
  　　
  　　3月10日，在匈牙利首都布达佩斯的国会大厦，匈牙利新总统诺瓦克·卡塔琳（中）在宣誓前与家人在一起。新华社发（弗尔季·奥蒂洛摄）
  　　诺瓦克将于5月10日就职，任期5年。匈牙利现任总统阿戴尔将于同日期满卸任。
  　　诺瓦克1977年出生于匈牙利赛格德，2017年起担任青民盟副主席，2018年起担任青民盟国会议员。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国防部：澳防务领导人有关言论严重损害中澳两国两军关系]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372449.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372449.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社北京3月10日电（记者张汨汨）国防部新闻发言人谭克非10日就澳国防部近期涉华负面言论答记者问。他表示，澳防务领导人有关言论充分暴露了其冷战思维和意识形态偏见，严重损害中澳两国两军关系。中方对此表示强烈不满和坚决反对。
  　　有记者问，据报道，澳大利亚国防部长达顿近期接受采访时就澳是否会武装台湾称，澳将尽其所能慑止中方在地区的“侵略”行为。此前，针对澳方声称的所谓中国军舰“激光照射”事件，达顿曾表示澳必须公开中国的霸凌行为。澳国防部也多次发表声明为澳军机抵近侦察行为辩解。请问发言人有何评论？
  　　谭克非说，澳防务领导人有关言论粗暴干涉中国内政，肆意歪曲中方维护国家主权和领土完整的行动，这充分暴露了其冷战思维和意识形态偏见，严重损害中澳两国两军关系。中方对此表示强烈不满和坚决反对。
  　　他强调，台湾问题纯属中国内政，不容任何外来干涉，轮不到澳方说三道四。解决台湾问题、实现国家完全统一，是任何人任何势力都阻挡不了的历史大势。在台湾问题上挑事，只会跳得越高摔得越重。中国人民解放军严阵以待，坚决挫败任何外部势力干涉和“台独”分裂图谋。
  　　“关于中澳舰机相遇一事，中方已说明了事件的来龙去脉、是非曲直。”谭克非说，“在此我要再次强调，在与澳军机相遇的全过程中，中方舰艇始终保持安全、规范和专业的操作，符合有关国际法和国际实践。从我方舰艇拍摄的视频可以看出，澳机对我舰进行近距离侦察，这在意图上是充满恶意的，在操作上是极不专业的，给双方舰机及人员安全造成威胁。澳方不反躬自省，反而一再散播虚假信息，对中方进行不实指责，不断鼓吹对立对抗，已经成为地区和平稳定的‘搅局者’。”
  　　谭克非说，一段时间以来，澳军政高官出于一己政治私利，频频发表涉华负面言论，宣扬所谓“中国军事扩张”、鼓噪在南海同中国抗衡、鼓吹结盟对抗中国等。我们注意到，澳不少有识之士也针对这些错误言论提出了批评。我们要求澳方某些军政高官停止渲染炒作“中国威胁”，慎重处理涉台问题，多做有利于增进双方互信的事，不要一条道走到黑。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国2月CPI同比涨幅再创40年来新高]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372441.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372441.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社华盛顿3月10日电（记者许缘　高攀）美国劳工部10日公布的数据显示，美国2月消费者价格指数（CPI）环比上涨0.8%，同比上涨7.9%，创1982年1月以来最大同比涨幅。
  　　数据显示，美国2月CPI环比和同比涨幅均较1月明显扩大，凸显美国通胀压力仍未有缓和迹象。2月物价大幅攀升主要受能源、住房和食品价格上涨等因素影响。剔除波动较大的食品和能源价格后，核心CPI环比上涨0.5%，同比上涨6.4%，为1982年8月以来最大同比涨幅。
  　　具体来看，美国2月能源价格环比上涨3.5%，同比上涨25.6%。其中，汽油价格环比上涨6.6%，同比上涨38%；燃料油价格环比上涨7.7%，同比飙升43.6%。此外，美国2月食品价格环比上涨1%，同比上涨7.9%，创1981年7月以来最大同比涨幅。同时，占CPI比重约三分之一的住房价格环比上涨0.5%，同比上涨4.7%，创1991年5月以来最大同比涨幅。二手车价格环比小幅下降0.2%，同比大幅攀升41.2%。
  　　分析人士认为，美国2月CPI数据表明，在俄罗斯和乌克兰冲突引发全球油价和其他大宗商品价格飙升之前，美国物价水平持续增长，凸显美国通胀形势仍未见顶。近期，美国汽油价格受俄乌冲突及相关制裁措施影响出现飙升。美国汽车协会日前公布的数据显示，在过去一个月，美国汽油价格上涨24%，接近去年全年涨幅的一半。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[尼日利亚军方打死120多名武装分子]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372435.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372435.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社阿克拉3月10日电（记者许正　郭俊）阿布贾消息：尼日利亚军方10日说，尼军方过去两周在该国北部地区对极端组织展开清剿行动，打死至少121名武装分子。
  　　尼军方发言人伯纳德·奥纽科当天向媒体说，过去两周，尼军方在该国北部地区针对极端组织“博科圣地”和“伊斯兰国西非省”等展开清剿行动。军方在行动中还收缴了大量武器装备。
  　　“博科圣地”成立十余年来，频繁在尼日利亚及其邻国实施暴力恐怖袭击。2015年，“博科圣地”宣称效忠极端组织“伊斯兰国”，并以“伊斯兰国西非省”自居。后来由于内部纷争，部分人员脱离“伊斯兰国西非省”并恢复“博科圣地”名称。近期，尼日利亚中部和北部地区武装袭击事件频发，造成大量人员伤亡或被绑架。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[韩国济州油菜花怒放一片金灿灿]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372342.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372342.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网讯 当地时间3月10日，韩国济州西归浦市，油菜花盛放，一片金灿灿。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[德国慕尼黑藏红花盛开春意浓]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372336.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372336.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网讯 当地时间3月9日，德国巴伐利亚慕尼黑，公园里的藏红花正盛开，吸引蜜蜂前来采蜜。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国2月CPI同比增长7.9% 通胀率创40年来新高]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32372085.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32372085.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网华盛顿3月10日电 （记者李志伟）美国劳工部当地时间3月10日上午发布数据显示，今年2月美国消费者价格指数（CPI）环比上涨0.8%，同比上涨7.9%，创1982年1月以来最大同比涨幅。这较1月的CPI同比增长7.5%的数据又有进一步攀升，凸显美国面临的通货膨胀压力。彭博新闻社报道说，2月的CPI数据反映了美国汽油、食品和住房成本上升。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[联合国秘书长呼吁以更大创造力和决心通过对话化解冲突]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372203.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372203.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社联合国3月10日电（记者王建刚）联合国秘书长古特雷斯10日呼吁国际社会以更大的创造力和决心，通过对话和调解找到解决冲突的机会。
  　　古特雷斯当天在土耳其举行的第八届伊斯坦布尔调解问题会议上发表视频讲话，对目前世界多地冲突不断升级表示担忧。他说，地缘政治分歧以及冲突的区域化和碎片化正在阻碍寻求和平的努力；新技术导致更多人掌握破坏全球稳定的能力；新出现的潜在冲突，如恶意利用网络空间，凸显国际社会治理结构中的差距。
  　　古特雷斯表示，国际社会必须对这些动态做出反应，以更大的创造力和决心，通过对话和调解找到解决冲突的机会；国际社会必须找到更好的解决方式，利用诸多地区和其他机制，通过集体调解努力为《联合国宪章》和平解决争端的核心原则服务。
  　　古特雷斯说，联合国将继续加强与会员国、区域组织和公民社会的合作。调解的成功取决于国际支持和政治团结，国际社会应加强在政治上的团结，支持和平解决冲突的努力。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[世卫组织：全球累计新冠确诊病例达450229635例]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372194.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372194.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社日内瓦3月10日电（记者刘曲）世界卫生组织10日公布的最新数据显示，全球累计新冠确诊病例达450229635例。
  　　世卫组织网站最新数据显示，截至欧洲中部时间10日17时08分（北京时间11日零时08分），全球确诊病例较前一日增加1816925例，达到450229635例；死亡病例增加7163例，达到6019085例。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[最新动态：俄媒说切尔诺贝利核电站恢复供电 乌俄外长会晤未取得进展]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372192.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372192.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社北京3月11日电 综合新华社驻外记者报道：俄罗斯能源部副部长格拉布恰克10日对俄媒体表示，目前由俄罗斯武装部队控制的切尔诺贝利核电站已在白俄罗斯电力工程师的帮助下恢复电力供应。乌克兰外长库列巴10日在土耳其安塔利亚与俄罗斯外长拉夫罗夫会晤后说，乌俄双方在停火问题上未能取得进展。拉夫罗夫表示，俄愿意与乌继续保持对话。
  　　——俄罗斯总统普京10日表示，支持对撤离俄市场的外国企业采取果断行动，对其在俄资产引入“外部管理”，避免对俄本土供应商造成损失。普京同时强调，对继续留在俄市场的外国投资者和合作伙伴给予可靠保护。
  　　——据法国媒体报道，法国总统马克龙和德国总理朔尔茨10日与普京通话。法德领导人敦促俄罗斯立刻停火，并表示，必须通过俄乌之间的谈判解决乌克兰危机。三国领导人还表示，将在未来几天保持密切联系。
  　　——俄罗斯能源部副部长格拉布恰克10日对俄媒体表示，切尔诺贝利核电站已在白俄罗斯电力工程师的帮助下恢复电力供应。由白俄罗斯莫济里至切尔诺贝利核电站的供电线路已经通电。国际原子能机构总干事格罗西10日晚在维也纳召开的新闻发布会上表示，暂时无法确认切尔诺贝利核电站是否已恢复供电。国际原子能机构与切尔诺贝利核电站之间的通信信号时断时续。乌克兰能源公司同日早些时候说，乌方有能力修复切尔诺贝利核电站被毁供电线路，维修人员已经做好一切准备，不需要白俄罗斯方面的帮助。
  　　——乌克兰外长库列巴10日在土耳其安塔利亚与俄罗斯外长拉夫罗夫会晤后说，乌俄双方在停火问题上未能取得进展，乌方准备与俄方继续谈判。拉夫罗夫表示，俄愿意与乌继续保持对话。在土耳其外长恰武什奥卢参与下，拉夫罗夫和库列巴当天在土耳其南部城市安塔利亚郊外小镇贝莱克举行会晤。恰武什奥卢说，土耳其愿继续作为俄乌冲突调解人，主持俄乌会谈。这是自2月24日俄罗斯开展特别军事行动以来，俄乌两国举行的最高级别会晤。
  　　——据俄国防部发言人科纳申科夫10日发布的消息，自俄方开展特别军事行动以来，俄军已摧毁乌方2998处军事基础设施目标。乌克兰方面的损失包括98架飞机、110架无人机、144套防空导弹系统、88个雷达站、1007辆坦克和其他装甲车辆、109台多管火箭炮、374门野战火炮和迫击炮、793辆特种军用车辆。乌克兰陆军10日在社交媒体上说，乌军当天在乌东北部与白俄罗斯接壤的切尔尼戈夫州摧毁了俄军一个“伊斯坎德尔”导弹营。
  　　——俄罗斯政府新闻局10日发表声明说，俄政府已确定2022年底前禁止出口的商品清单，涉及200多种俄罗斯从国外进口的产品，包括通信设备、医疗设备、车辆、农业机械等，具体涵盖火车厢及火车头、集装箱、涡轮机、金属和石材加工机、显示器、投影仪、控制台和控制面板等，“相关措施是保障俄罗斯市场稳定的必要手段”。此外，俄政府还暂时限制向不友好国家和地区出口部分木材和木材产品。
  　　——俄罗斯外交部10日发表声明说，俄罗斯将不再参加欧洲委员会。欧洲委员会2月25日表示，决定从即日起暂停俄罗斯在欧洲委员会部长委员会和议会大会中的代表权。欧洲委员会是一个全欧范围的组织，俄罗斯于1996年加入该组织。
  　　——乌克兰最高拉达（议会）10日在官网发表声明说，乌克兰总统泽连斯基签署法令，乌方将强制剥夺俄罗斯联邦及其公民在乌克兰的资产，且不会作出任何补偿。
  　　——乌克兰国际文传电讯社10日援引乌克兰副总理伊琳娜·韦列修克的话表示，乌方9日从冲突地区疏散了4万多名平民，10日乌方将从北部、东部和南部等人道主义走廊继续疏散被困民众。
  　　——卡塔尔埃米尔（国家元首）塔米姆10日在首都多哈会见了来访的乌克兰总统特使贝克塔姆·拉斯塔姆，双方就结束乌俄冲突等问题交换意见。塔米姆9日还与泽连斯基通话。
  　　——国际货币基金组织（IMF）执行董事会9日批准向乌克兰提供14亿美元紧急融资支持。（参与记者：唐霁、高攀、许缘、黄河、李东旭、熊思浩、华迪、李奥、杨元勇）]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[联合国人权理事会根据中国倡议举行专题讨论会]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372176.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372176.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本报3月10日电　（记者张朋辉）联合国人权理事会第四十九届会议7日根据中国2021年提交的“在人权领域促进合作共赢”决议要求，举行关于在新冠肺炎疫情和复苏努力中加强技术合作、保护弱势群体权利问题专题讨论会。　　中国外交部人权事务特别代表李笑梅作为嘉宾发言，表示中国坚持人民至上、生命至上，有力应对新冠肺炎疫情，同时高度重视疫情期间弱势群体权利保障。中方愿同各方加强团结合作，分享有益经验和良好实践，加强技术合作和能力建设，保护好受疫情影响最严重的弱势群体。　　玻利维亚副外长马马尼表示，资本主义制度造成严重不平等，新冠疫情进一步加剧了不平等。疫情让各方更加认识到健康权的重要性，但一些垄断企业仍将利润置于人的生命之上，使发展中国家难以公平获得新冠疫苗和药物。玻赞赏中国政府向玻提供数百万剂疫苗和其他防疫物资，呼吁各方在疫苗等领域开展技术合作。　　科特迪瓦代表非洲国家发言，支持中国提出的“在人权领域促进合作共赢”决议，欢迎决议强调构建人类命运共同体的重要性，呼吁国际社会维护多边主义，实现合作共赢。阿塞拜疆代表不结盟运动，委内瑞拉、伊朗、埃及、阿根廷、马来西亚、越南、柬埔寨、塞拉利昂、布隆迪等发言欢迎人权理事会举行此次会议，强调各国尤其是发展中国家人权受到新冠肺炎疫情严重影响，妇女、儿童、残疾人、老年人、土著人等弱势群体的权利面临严峻挑战，呼吁国际社会向发展中国家提供技术援助和能力建设，切实保障弱势群体权利。 
　　《 人民日报 》（ 2022年03月11日 03 版）]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[宋涛同伊朗确定国家利益委员会秘书长视频通话]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372175.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372175.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社北京3月8日电　3月8日，中共中央对外联络部部长宋涛同伊朗确定国家利益委员会秘书长祖尔加德尔举行视频通话，就深化治国理政经验交流、加强国际和地区事务协调等深入交换意见。宋涛并介绍了正在召开的全国两会有关情况，宣介了十九届六中全会主要精神。 
　　《 人民日报 》（ 2022年03月11日 03 版）]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[蒙古国驻华大使向中联部转交蒙领导人感谢信]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372174.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372174.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社北京3月10日电　3月10日，中共中央对外联络部部长宋涛应约会见蒙古国驻华大使巴德尔勒，巴德尔勒转交蒙古人民党主席、蒙古国总理奥云额尔登致习近平总书记的感谢信和为庆祝北京冬奥会成功举办特制的礼品。双方就加强中蒙政党交流合作等交换意见。 
　　《 人民日报 》（ 2022年03月11日 03 版）]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[王毅分别同法国、意大利外长举行视频会晤]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372173.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372173.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社北京3月10日电　国务委员兼外长王毅10日分别应约同法国外长勒德里昂、意大利外长迪马约举行视频会晤，重点就当前乌克兰局势交换意见。　　在同勒德里昂会晤时，王毅表示，8日中法德领导人成功举行视频峰会，就乌克兰问题和推动中欧关系发展深入交换了意见。我们应当共同落实好三国领导人达成的重要共识。俄乌已进行三轮谈判，虽然双方仍有明显分歧，但每谈一次，分歧就减少一分，和平的希望就增加一分，停火止战的目标也就能前进一步。中方希望国际社会继续鼓励和支持俄乌谈判并为此创造必要环境和条件。中方一贯主张慎用制裁，反对没有国际法依据的单边制裁和长臂管辖。　　勒德里昂阐述了法方在乌克兰问题上的立场，表示各方应携手尽快实现停火，采取措施避免乌克兰发生人道主义危机，推动通过外交途径解决问题。法方支持促和努力，愿同中方在联合国安理会继续开展合作。　　双方还就伊朗核问题交换了意见。　　在同迪马约会晤时，王毅表示，日前，习近平主席同法德领导人举行视频峰会，明确指出各国主权、领土完整都应该得到尊重，《联合国宪章》宗旨和原则都应该得到遵守，各国合理安全关切都应该得到重视，一切有利于和平解决危机的努力都应该得到支持。这“四个应该”是中方关于乌克兰问题的最权威立场。中方将秉持上述基本立场，同各方加强沟通协调，为劝和促谈继续发挥建设性作用。欧洲国家应根据安全不可分割原则，在迄今达成协议的基础上，同俄方进行深入、全面探讨，形成均衡、有效、可持续的欧洲安全架构。　　迪马约表示，意方期待中国为国际和平发挥应有作用。意方十分关注中方提出的有关人道主义六点倡议，愿同中方加强沟通。欧洲安全机制需要各方平等协商，实现共赢。　　王毅表示，中方一直积极看待和发展中欧关系。希望欧盟坚持战略自主，形成更为独立、客观的对华认知和政策。　　迪马约祝贺北京冬奥会圆满成功，赞赏奥林匹克精神在中国得到弘扬，表示意方期待欧中领导人会晤取得积极成果。 
　　《 人民日报 》（ 2022年03月11日 03 版）]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[吉尔吉斯斯坦和塔吉克斯坦在边境地区发生交火]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372141.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372141.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社比什凯克3月10日电（记者关建武　努尔然）吉尔吉斯斯坦国家安全委员会新闻局10日发布消息说，吉尔吉斯斯坦和塔吉克斯坦当天在两国边境地区发生交火。
  　　消息说，当天上午，在吉尔吉斯斯坦巴特肯州的边境地区，塔边境巡逻队改变以前巡逻路线，跨过新的边境警卫防线并要求吉边防警卫离开。吉边防部队不允许塔方实现其意图。交火持续了大约10分钟。
  　　消息说，吉方没有人员受伤。吉塔边防代表正在进行谈判。
  　　另据塔吉克斯坦“亚洲之声”通讯社10日报道，塔吉边防人员当天上午在两国边境的伊斯法拉地区发生交火。交火已导致塔方至少一名边防士兵死亡、两人受伤。
  　　消息说，吉边防部队进入塔领土并要求塔边防部队撤离，吉方首先开火。双方执法人员正在冲突地区开展工作，但局势依然紧张。
  　　据俄罗斯卫星通讯社介绍，苏联解体后，塔吉克斯坦与吉尔吉斯斯坦之间970公里的边界至今仅划定504公里，尚有70个地段存在争议，导致两国在边境地区冲突不断。（参与记者：张继业）]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄媒：切尔诺贝利核电站已恢复供电]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372106.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0311/c1002-32372106.html"/>
        <updated>2022-03-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社莫斯科3月10日电（记者华迪）俄罗斯能源部副部长格拉布恰克10日对俄媒体表示，目前由俄罗斯武装部队控制的切尔诺贝利核电站已在白俄罗斯电力工程师的帮助下恢复电力供应。
  　　格拉布恰克表示，由白俄罗斯莫济里至切尔诺贝利核电站的供电线路已经通电。
  　　俄国防部副部长潘科夫9日表示，乌克兰民族主义者袭击了为切尔诺贝利核电站供电的电网设备。俄专家迅速采取措施，改用备用柴油发电机供电。同日，俄能源部副部长索罗金说，俄罗斯与白俄罗斯已就共同恢复切尔诺贝利核电站供电事宜达成协议。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[王毅分别同法国、意大利外长举行视频会晤]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32372100.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32372100.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社北京3月10日电 国务委员兼外长王毅10日分别应约同法国外长勒德里昂、意大利外长迪马约举行视频会晤，重点就当前乌克兰局势交换意见。
  　　在同勒德里昂会晤时，王毅表示，8日中法德领导人成功举行视频峰会，就乌克兰问题和推动中欧关系发展深入交换了意见。我们应当共同落实好三国领导人达成的重要共识。俄乌已进行三轮谈判，虽然双方仍有明显分歧，但每谈一次，分歧就减少一分，和平的希望就增加一分，停火止战的目标也就能前进一步。中方希望国际社会继续鼓励和支持俄乌谈判并为此创造必要环境和条件。中方一贯主张慎用制裁，反对没有国际法依据的单边制裁和长臂管辖。
  　　勒德里昂阐述了法方在乌克兰问题上的立场，表示各方应携手尽快实现停火，采取措施避免乌克兰发生人道主义危机，推动通过外交途径解决问题。法方支持促和努力，愿同中方在联合国安理会继续开展合作。
  　　双方还就伊朗核问题交换了意见。
  　　在同迪马约会晤时，王毅表示，日前，习近平主席同法德领导人举行视频峰会，明确指出各国主权、领土完整都应该得到尊重，《联合国宪章》宗旨和原则都应该得到遵守，各国合理安全关切都应该得到重视，一切有利于和平解决危机的努力都应该得到支持。这“四个应该”是中方关于乌克兰问题的最权威立场。中方将秉持上述基本立场，同各方加强沟通协调，为劝和促谈继续发挥建设性作用。欧洲国家应根据安全不可分割原则，在迄今达成协议的基础上，同俄方进行深入、全面探讨，形成均衡、有效、可持续的欧洲安全架构。
  　　迪马约表示，意方期待中国为国际和平发挥应有作用。意方十分关注中方提出的有关人道主义六点倡议，愿同中方加强沟通。欧洲安全机制需要各方平等协商，实现共赢。
  　　王毅表示，中方一直积极看待和发展中欧关系。希望欧盟坚持战略自主，形成更为独立、客观的对华认知和政策。
  　　迪马约祝贺北京冬奥会圆满成功，赞赏奥林匹克精神在中国得到弘扬，表示意方期待欧中领导人会晤取得积极成果。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[乌俄未在停火问题上取得进展 双方愿继续保持对话]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32372096.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32372096.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社土耳其安塔利亚3月10日电（记者熊思浩）乌克兰外长库列巴10日在土耳其安塔利亚与俄罗斯外长拉夫罗夫会晤后说，乌俄双方在停火问题上未能取得进展。拉夫罗夫表示，俄愿意与乌继续保持对话。
  　　在土耳其外长恰武什奥卢参与下，拉夫罗夫和库列巴当天在土耳其南部城市安塔利亚郊外小镇贝莱克举行会晤。会晤结束后，乌俄土三国外长分别举行新闻发布会介绍会晤情况。
  　　库列巴说，乌俄双方在停火问题上未能取得进展，乌方准备与俄方继续谈判，以结束战争。他说，“我来这里首先是出于人道主义原因，目的是疏散平民”。
  　　拉夫罗夫说，俄罗斯愿意与乌克兰继续保持对话。他还说，“我们来这里不是为了取代在白俄罗斯正在进行的谈判”。
  　　拉夫罗夫批评一些西方国家把危险武器运入乌克兰。他说，“我们看到，包括欧盟在内的我们的西方同事现在的行动是多么危险，违反了一切所谓的原则”。
  　　恰武什奥卢说，土耳其愿继续作为俄乌冲突调解人，主持俄乌会谈。他说，没人期望通过这次会晤解决所有问题，但是有这样一个开端是必要的，土耳其可以继续主办类似的会晤。
  　　这是自2月24日俄罗斯在乌克兰开展特别军事行动以来，俄乌两国举行的最高级别会晤。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[韩国大选政治新人获胜 尹锡悦面临三重挑战]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32372059.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32372059.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社首尔3月10日电（国际观察）韩国大选政治新人获胜 尹锡悦面临三重挑战
  　　新华社记者杜白羽 陆睿 孙一然
  　　韩国中央选举管理委员会10日公布的统计结果显示，最大在野党国民力量党候选人尹锡悦在第20届总统选举中以微弱优势获胜。
  　　分析人士指出，尹锡悦长期从事检察官工作，没有任何国会议政经历。他就任韩国总统后将面临统合国内政治、应对新冠疫情和经济问题、处理对外关系的三重挑战。
  　　得票差距极小
  
  　　3月9日，工作人员在韩国首尔一处计票站计票。（新华社发，李相浩摄）
  　　根据韩国中央选举管理委员会对全部选票的统计结果，尹锡悦得票率为48.56%，执政党共同民主党候选人李在明紧随其后，得票率为47.83%。两人得票率仅相差不到0.8个百分点。
  　　韩联社报道指出，本次选举形成李在明和尹锡悦分属的进步派和保守派两大阵营争霸局面，选举结果前两名票差之小，在韩国宪政史上罕见。
  　　舆论认为，尹锡悦在竞选期间提出的内政和外交主张体现了韩国保守右派的理念。在内政方面，他主张以民间为中心引领经济增长，充分利用民间创造力和市场效率，而非政府主导。他承诺以革新规制、改革劳动市场等举措促进企业投资，创造就业岗位。就饱受诟病的韩国楼市政策，他表示将重审房地产税、改变税制，并在任期内扩大住房供给。
  　　在外交方面，分析家预测尹锡悦将对文在寅政府的外交政策做出调整，进一步深化韩美同盟关系，并更重视韩美日合作。此外，尹锡悦在竞选期间提出，韩中关系应建立在尊重彼此利益和政策立场的基础上，两国应就气候变化、文化交流等议题定期举行高层对话。
  　　从政经历寥寥
  
  　　3月10日，尹锡悦在韩国首尔召开记者会。（新华社发，李相浩摄）
  　　尹锡悦1960年12月出生于韩国首都首尔，1979年考入首尔大学，1994年进入大邱地方检察厅工作，开启检察官生涯。
  　　2016年，时任韩国总统朴槿惠“亲信干政”事件曝光，尹锡悦被任命为该案特别调查组组长。韩国总统文在寅执政初期，尹锡悦获重用，2017年被任命为首尔中央地方检察厅检察长，2019年任检察总长。之后，尹锡悦与文在寅政府在检察制度改革问题上意见不合，他在2020年11月被停职，后于2021年3月辞去检察总长一职。
  　　尹锡悦没有国会议政经历，被称为“政治素人”。他的竞争对手李在明虽然也不曾担任议员，但历任城南市长和京畿道知事。
  　　尹锡悦去年6月宣布竞选总统，7月加入国民力量党，从政仅8个多月就赢得大选。竞选期间，他将自己形容为“无派无势、不会算计的政治新人”，将此作为自身优点大力宣传，称自己“不欠任何政客人情，只欠国民”。
  　　执政内外挑战
  
  　　3月2日，在韩国首尔，当时的国民力量党候选人尹锡悦参加电视辩论。（新华社发，李相浩摄）
  　　分析人士指出，尹锡悦执政面临至少三方面挑战。
  　　一是如何实现“政治统合”、团结民心。目前，韩国国会300个议席中，共同民主党占172席，远多于国民力量党的106席。面对“朝小野大”的局面，欠缺议政经验的尹锡悦在组阁、协商治国等方面恐将面临不少阻碍。
  　　此外，据韩国媒体报道，本次总统选举过程中民意分化加剧，这给新政府施政带来一定压力。尹锡悦10日早上发表胜选讲话时呼吁民众团结一致。李在明则表示希望尹锡悦能够开启超越分裂和矛盾的时代。
  　　二是如何应对疫情、提振经济。当前，韩国新冠疫情依然严峻。韩国中央防疫对策本部9日通报，截至9日零时，韩国单日新增新冠确诊病例超34万例，创下该国疫情暴发以来日增确诊病例数新高。新政府需要遏制疫情，并且有效解决国内高物价、高家庭负债、低经济增长等问题。同时，出生率低和人口结构老龄化、收入分配两极分化严重、青年失业率上升等也是摆在新政府面前的难题。
  　　三是如何妥善处理对外关系。竞选期间，尹锡悦就敏感外交话题发表一些言论，包括在朝鲜半岛核问题上主张对朝强硬，在国内引发争议。分析人士指出，如何制定符合国家长期利益的路线，将是对这名政坛新人的考验。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国常驻联合国副代表呼吁发达国家向发展中国家提供足额气候融资]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32372058.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32372058.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社联合国3月9日电（记者王建刚）中国常驻联合国副代表戴兵9日呼吁发达国家向发展中国家提供足额的气候融资，并强调中方为增强发展中国家气候变化应对能力作出了实实在在的贡献。
  　　戴兵在纽约联合国总部举行的“气候融资促进持续和平安全”阿里亚模式会议上说，如果发达国家真想推动气候行动，就应该首先履行责任，兑现承诺，向包括冲突国家在内的广大发展中国家提供足额、透明、可验证的气候融资。气候融资是开展气候行动的关键，也是发展中国家的核心关切。向发展中国家提供资金，帮助他们更好应对气候变化，既是发达国家不可推卸的道义责任，也是其在《联合国气候变化框架公约》和《巴黎协定》下必须履行的国际义务，是共同但有区别的责任、公平和各自能力原则的重要体现。
  　　戴兵说，自2009年哥本哈根气候变化大会以来，发达国家始终未能兑现每年向发展中国家提供1000亿美元气候融资的承诺。有智库研究报告显示，发达国家的融资总额不仅不达标，甚至还存在“掺水”“凑数”等问题……发展中国家原本对去年召开的格拉斯哥气候变化大会期待很高，希望发达国家能够进一步提高气候融资支持力度，制定具体量化目标，但并未能够得到发达国家充分回应，导致国际社会又一次错失了加快全球气候行动的重要机会。
  　　戴兵表示，中方是气候治理的行动派。作为最大的发展中国家，中方克服自身经济、社会等方面困难，实施一系列应对气候变化战略、措施和行动，参与全球气候治理，应对气候变化取得了积极成效。作为对全球气候治理尽责的国家，中方为增强发展中国家气候变化应对能力作出了实实在在的贡献。面向未来，中方将继续为其他发展中国家提供力所能及的帮助和支持，同国际社会一道应对气候变化挑战，保护人类共同的地球家园。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[外交部：中方对尹锡悦当选韩国新一届总统表示祝贺]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32372074.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32372074.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网北京3月10日电 据外交部网站消息，外交部发言人赵立坚主持3月10日例行记者会。记者会实录如下：
  总台央视记者：我们注意到，近期美国等个别国家称中国未采取切实措施化解冲突，也没有配合西方对俄制裁。还有美国智库称，中方的“平衡”策略毫无建设性。发言人对此有何评论？
  赵立坚：当你伸出手指指责别人的时候，不要忘了还有三根手指指向自己。那些指责中国在乌克兰问题上“袖手旁观”的人首先应该扪心自问，自己到底在这场危机中扮演了什么角色？到底是谁推动了北约连续五轮东扩？到底是谁连月来在乌克兰不断拱火浇油，渲染制造紧张氛围，最终导致局势失控升级？
  在乌克兰问题上，中方始终本着客观公正态度，根据事情本身的是非曲直，独立自主地作出判断，一直为劝和促谈发挥建设性作用。冲突发生第二天，习近平主席应约同普京总统通话时，就提出愿看到俄乌双方尽早和谈。前天，习近平主席同法国总统马克龙、德国总理朔尔茨举行视频峰会时再次强调，要共同支持俄乌和谈，推动双方维护谈判势头，克服困难谈下去，谈出结果、谈出和平。王毅国务委员兼外长近日连续同欧、美、俄、乌等多方通电话，提出关于乌克兰人道主义局势的“六点倡议”，为缓和局势、劝和促谈汇聚共识，提供助力。希望相关各方保持冷静克制，鼓励和支持一切有利于和平解决乌克兰危机的外交努力，共同推动局势降温。
  我要强调的是，挥舞制裁大棒无助于解决乌克兰问题。实践早已证明，制裁非但解决不了问题，还会制造出新的问题，不仅造成经济上“双输”或“多输”局面，还会干扰影响政治解决的进程，是真正的“毫无建设性”。美方在处理对俄关系时不得对中国企业和个人实施所谓制裁和长臂管辖，不得损害中方正当权益，否则中方将作出坚决有力回应。
  总台央视记者：据报道，联合国叙利亚问题独立调查委员会重申，敦促美国等各方对在叙利亚空袭造成的平民伤亡进行可信、独立、公正的调查并追责。外交部对此有何评…]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[乌克兰外长说乌俄双方在停火问题上未能取得进展]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32372068.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32372068.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社土耳其安塔利亚3月10日电（记者熊思浩）乌克兰外长库列巴10日说，乌俄双方在停火问题上未能取得进展，他准备与俄方继续谈判，以结束战争。
  　　在土耳其外长恰武什奥卢参与下，俄罗斯外长拉夫罗夫、乌克兰外长库列巴当天在土耳其南部城市安塔利亚郊外小镇贝莱克举行会晤。这是自2月24日俄罗斯在乌克兰开展特别军事行动以来，俄乌两国举行的最高级别会晤。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄罗斯外长说愿与乌克兰继续保持对话]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32372067.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32372067.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社土耳其安塔利亚3月10日电（记者熊思浩）俄罗斯外长拉夫罗夫10日说，俄罗斯愿意与乌克兰继续保持对话。
  　　在土耳其外长恰武什奥卢参与下，俄罗斯外长拉夫罗夫、乌克兰外长库列巴当天在土耳其南部城市安塔利亚郊外小镇贝莱克举行会晤。拉夫罗夫在会晤结束后举行的新闻发布会上说：“我们来这里不是为了取代在白俄罗斯正在进行的谈判。”]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄乌外长在土耳其安塔利亚举行会晤]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32372024.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32372024.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社土耳其安塔利亚3月10日电（记者熊思浩）在土耳其外长恰武什奥卢参与下，俄罗斯外长拉夫罗夫、乌克兰外长库列巴10日上午在土耳其南部城市安塔利亚郊外举行会晤。
  　　这是自2月24日俄罗斯在乌克兰开展特别军事行动以来，俄乌两国迄今举行的最高级别会晤。
  　　会晤地点位于安塔利亚郊外小镇贝莱克。会晤结束后，俄乌两国外长将分别举行新闻发布会介绍会晤情况，恰武什奥卢也将举行新闻发布会。
  　　恰武什奥卢7日说，他10日将同俄乌两国外长在安塔利亚举行会晤。他表示，希望此次会晤将成为一个“转折点”。
  　　11日至13日，土耳其将举行第二届安塔利亚外交论坛，多国政要将出席本届论坛。土耳其曾多次表示愿做俄乌冲突调解人，并提出双方可到土耳其进行谈判。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[尹锡悦：遵从民意 团结一心 建设新希望之国]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371993.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371993.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网首尔3月10日电 （周玉波、杨帆）当地时间10日上午11时，韩国新当选总统尹锡悦在国会图书馆发表感言，称自己将遵从民众意愿，推进政治团结，建设新希望之国。
  
  尹锡悦发表当选感言。图片来源：韩国国民力量选举对策委员会
  在演讲中，尹锡悦对韩国民众关心的几个热点问题进行了阐述。他提出，要打造以民营为中心的经济体系，创造更多就业岗位，壮大中产阶层。着力打造数字化政府，以公共意见为决策依据，加强政府与国民之间的双向沟通。积极帮助在新冠疫情中遭受打击、处境艰难的个体工商业者，加大对他们的补助力度。同时，尹锡悦还强调，新一届政府将严惩腐败，为民众创造公平公正的法制环境。
  
  尹锡悦发表当选感言。图片来源：韩国国民力量选举对策委员会
  谈及外交领域，尹锡悦表示，他将把国民的生命和安全放在首位，打造“安心韩国”。在对朝鲜政策方面，尹锡悦称将根据原则进行应对，南北对话的大门会随时敞开。另外，他将构建相互尊重的韩中关系和面向未来的韩日关系，因地制宜地打造与各地区间的国际合作网络，加强在经济安全方面的对外交流。
  从1994年在大邱地方检察厅开启检察官职业生涯，到2017年任首尔中央地方检察厅检察长，再到2019年7月升任韩国大检察厅检察总长，尹锡悦在检察系统深耕25年。从2021年6月宣布参加总统竞选到当选总统，尹锡悦从政时间不到一年。入主青瓦台后，这位“政治新手”将带领韩国走向何方，备受各方关注。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国第25批赴刚果（金）维和工兵分队举行瓦伦古营区扩建工程竣工仪式]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371980.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371980.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网约翰内斯堡3月10日电 （记者闫韫明）当地时间3月8日，在联合国刚果(金)特派团(简称联刚团)的安排下，中国第25批赴刚果（金）维和工兵分队与印度尼西亚维和部队快速反应营（简称印尼快反营）举行竣工仪式，热烈庆祝瓦伦古营区扩建工程圆满完成。
  根据联刚团兵力调整部署计划，为解决印尼快反营移防兵员住房问题，需要对瓦伦古营区进行扩建。2021年10月中旬，我维和工兵分队在接到营区扩建任务后，便立即派出16名官兵前往瓦伦古分遣点执行工程任务。
  此次营区扩建工程，涵盖预制板房翻新和半永久式帐篷搭建修复、化粪池修筑、营房翻新、地下排水系统构建等任务。这项工程是联刚团确定的重点工程，工程标准、工程质量、工程时限都有严格要求。
  在长达近四个月的施工期间，我16名维和官兵齐心协力、连续奋战，克服气候炎热、疫情疾病、材料短缺等诸多困难，研究设计方案、拟制建设规划、破解施工难题，并通过分组协同作业高效完成了2个新建厕所及水泵安装、30个帐篷电路布设、34个板房喷漆、200米水管连接、250米路面硬化、315米排水沟开挖硬化等任务，创造了任务区“中国速度”和“中国质量”。
  竣工仪式上，印尼快反营指挥长高度赞扬了我维和官兵严明的作风纪律和负责任的工作态度，对我维和官兵表示衷心的感谢：“感谢中国维和军人顶着烈日酷暑，战胜蚊虫疾病，高标准、高质量提前完成了营区扩建各项施工任务，我们的官兵都非常高兴和满意！”]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中企承建埃及新首都CBD项目中区酒店PK08标段主体封顶]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371937.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371937.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网开罗3月10日电 （记者沈小晓）开罗时间3月9日上午，中国建筑股份有限公司埃及分公司（以下简称“中建埃及”）承建的埃及新行政首都CBD项目举行中区酒店PK08标段主体结构封顶仪式，这是中埃建筑承包商在CBD项目共同建设、完成封顶的首栋建筑。埃及住房部副部长哈立德·阿巴斯等埃方人员，以及中建埃及分公司执行总经理王智等中方人员参加活动。
  哈立德·阿巴斯转达了埃及总理马德布利、埃及住房部长埃萨姆对CBD项目进展的关切，向项目团队取得的成果表示祝贺。他表示，面对新冠疫情带来的挑战，埃及住房部与中建公司在CBD项目保持了良好的信任和合作，有助于埃及未来城市发展和建筑技术进步。CBD项目是未来象征中埃友谊的地标工程，代表着中埃两国实现共同发展的美好愿景，他相信这份友情将会在中埃两国人民代代相传。他希望，中埃各方要继续努力、相互配合，全力确保CBD工程建设节点，并期待今后与中建公司开展更多合作。
  王智在致辞中表示，本次封顶的中区酒店PK08标段，其建设难度和重要意义不亚于CBD项目建筑群的其他塔楼。它既见证了中埃企业团结互助、共同奋斗的珍贵友谊，也代表着双方务实合作、互惠互利的崭新成果。他表示，希望全体项目员工紧密团结、努力拼搏，在各方的支持和帮助下，做好防疫、安全、质量等各项管理，早日实现项目整体履约。
  直营二部项目经理渠天轼介绍了中区酒店PK08标段基本情况。埃方承包商EUC-EI Hazek公司执行总经理马哈茂德·哈泽克、DAR监理总监艾哈迈德·班纳、技术经理阿德尔·沙迪德等埃方工作人员分别致辞，对中区酒店PK08标段顺利封顶表示祝贺，对项目团队克服疫情困难取得的建设成果给予充分肯定。
  仪式上，中埃双方工作人员共同为中区酒店PK08标段浇筑封顶混凝土。
  CBD中区酒店PK08标段项目位于CBD项目中心区域，由中建埃及分公司直营二部协同埃及分包单位EUC-EI Hazek承建。项目总建筑面积13.94万平方米，由C09和C10两栋单体建筑、连接其中的空中连廊及两层裙楼组成，地上部分6至9层，地下部分2层，屋面自西向东逐渐升高，檐口高度42.6至57.6米。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[尹锡悦应美要求提前与拜登通话]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371736.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371736.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[尹锡悦与拜登通话。国民力量党选举对策委员会供图
  人民网首尔3月10日电 （周玉波、杨帆）3月10日上午9时40分，刚刚在总统大选中获胜的尹锡悦，应美方要求提前与美国总统拜登通电话。
  据悉，这是尹锡悦当选后的第一个日程。拜登祝贺尹锡悦当选第20届韩国总统，期待今后两国能在安全和经贸合作的基础上，进一步扩大在新冠防疫、气候变化等领域的合作。尹锡悦向拜登表示感谢，并希望加强韩美合作。双方还就乌克兰局势和朝核问题交换了意见。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[赞比亚卫生部授予中国援赞比亚第22批医疗队荣誉证书]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371910.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371910.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网约翰内斯堡3月10日电 （记者闫韫明）为感谢中国援赞比亚第22批医疗队自2020年12月至2022年1月期间在医疗援助工作中所做出的突出贡献，赞比亚卫生部特授予该批中国医疗队28名队员“援赞卓越贡献奖”（Extraordinary Service in Zambia）。3月9日上午，赞比亚卫生部常秘（副部长）拉克逊·卡松卡（Lackson Kasonka）在其办公室亲自把荣誉证书颁给医疗队代表赵海源、杨清平、李杰、宋振和李燕杰。
  此外，为感谢中国援赞比亚第22批医疗队队长赵海源为赞比亚国家医疗卫生工作和新冠肺炎疫情防治工作所做出的杰出贡献，赞比亚卫生部授予赵海源“赞中友谊特别贡献奖”（Special Contribution to Zambia-China Friendship），卡松卡同时向赵海源颁发该项荣誉证书。
  中国援赞比亚第22批医疗队于2019年12月18日正式组队，以开封市中心医院为组长单位，河南大学淮河医院、河南大学第一附属医院、开封市人民医院、开封市中医院、开封市儿童医院、河南大学、河南省人民医院等8家单位28名队员组成，涵盖17个科室和专业。
  2020年11月27日，医疗队抵达赞比亚首都卢萨卡，经过隔离、交接班、驻地整修、办理执业证件等各项准备工作，于2021年1月6日取得赞比亚执业资格证书和执业许可证书，并陆续进入受援医院——卢萨卡利维·姆瓦纳瓦萨大学教学医院（Levy Mwanawasa University Teaching Hospital）、赞比亚大学教学医院（UTH）、南方省利文斯顿中心医院（Livingstone Central Hospital)和铜带省恩多拉教学医院（Ndola Teaching Hospital）开展工作。
  在执行援外任务期间，医疗队认真落实疫情防控措施，经历赞比亚连续四波凶猛的疫情，实现全队新冠肺炎零感染。同时恩多拉医疗点通过驻地改造、强化日常管理，终结多年的疟疾“魔咒”，实现“双零感染”。医疗队还助力在赞华人抗疫和双稳工作，指导赞比亚华人定点医院救治工作，对提振在赞华人抗疫信心意义重大。同时，积极组织并全程参与 “春苗行动”，累计接种11845剂次。
  截止目前，中国援赞比亚第22批医疗队已在外执行援外医疗任务15个月余。23名队员已按计划于2022年2月25日先期离开赞比亚返回祖国，队长赵海源，队委杨清平、李杰、李燕杰以及宋振等5人继续坚守阵地，等待与新队交接工作，为援外医疗工作画上圆满的句号。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄外长拉夫罗夫、乌克兰外长库列巴和土耳其外长恰武什奥卢举行会谈]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371954.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371954.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社快讯：据俄罗斯塔斯社10日援引俄外交部发言人扎哈罗娃的话报道，俄外长拉夫罗夫、乌克兰外长库列巴和土耳其外长恰武什奥卢在土耳其开始举行会谈。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国际社会：中国经济将为全球经济复苏带来重大利好]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371847.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371847.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[全国两会期间，中国再度成为全球关注的焦点。连日来，国际社会持续热议政府工作报告，全球媒体再次聚焦中国国内生产总值（GDP）增长目标等热点话题，期待中国为世界带来正能量。
  中国经济增长目标引国际社会热议
  美国《纽约时报》、俄罗斯《消息报》、日本朝日电视台、芬兰《赫尔辛基时报》等媒体第一时间报道中国政府工作报告内容，并对其中的经济增长率、拉动内需、吸引外资等问题给予高度关注，尤其关注2022年中国GDP增长目标。
  路透社发表文章指出，2021年中国国内生产总值增长8.1%，超过此前设定的6%的目标，这得益于强劲出口的拉动。而今年，中国这一世界第二大经济体将把稳定经济作为首要任务，坚持稳中求进。
  日本朝日电视台报道说，中国的经济发展面临着需求收缩、供给冲击、预期转弱的“三重压力”，为了控制新冠肺炎疫情的蔓延，政府采取了封闭管理以及减少与海外的往来等措施，人们担心这对经济带来不利影响。对此，中国宣布将减轻企业负担，预计全年退税减税约2.5万亿元，以此积极吸引外国企业进行投资。
  俄罗斯《消息报》详细报道了中国政府报告的主要数据，列举了中国2022年的主要预期目标，包括国内生产总值、城镇新增就业人数、失业率、通胀率、赤字等。同时，文章关注中国计划加快油气、矿产等资源勘探开发。文章还提到2021年中国GDP增长了8.1%，超过了6%的目标。
  西班牙《经济学家报》报道称，中国将2022年的经济增长目标设定在5.5%, 居民消费价格涨幅3%左右。报道认为，虽然中国国民经济面临的风险和挑战显著增加，但中国经济“一定能顶住下行压力，必将行稳致远”。
  日本前内阁官房副长官、前外务副大臣浅野胜人表示，中国经济发展的后劲十足，中国经济的韧劲很强。他认为，政府工作报告中提出的GDP增速目标突出强调了中国要在疫情冲击这一大背景下，进一步全面恢复经济，持续推进减税降费的政策，为经济发展带来新动能。 
  将为全球经济复苏带来重大利好
  目前世界仍处于新冠肺炎疫情蔓延和经济复苏缓慢的困境中。在此关头，中国发展的关键举措将为世界提供新动力和正能量。
  《纽约时报》报道称，中国定下约5.5%的经济增长目标，在面对疫情影响和国际局势引发的全球不确定性之际，这一目标强调了中国政府对经济增长的重视。
  彭博社在文章中指出，中国这一增长目标明显高于国际货币基金组织（IMF）预测的4.8%和经济学家此前预测的5.2%。中国这样充满信心的GDP目标或将对陷入困境的全球经济起到适度的推动作用。根据研究，对于世界经济而言，中国GDP增长5.5%而不是5%，将为世界经济增长贡献约0.1个百分点。
  芬兰《赫尔辛基时报》发表评论文章称，当前，世界仍处于新冠肺炎疫情反复无常和经济复苏缓慢的困境中。在此关头，中国发展的关键性举措将为世界提供新动力，帮助人们重拾携手共创未来的信心。中国经济已展现出巨大的活力和韧性，中国发展及市场带来的机遇将继续助推全球经济。
  《哈萨克斯坦实业报》发布文章指出，分析人士认为，全球经济因新冠肺炎疫情和地缘政治紧张等其他不确定性因素而面临越来越大压力，作为全球第二大经济体，中国的经济增长目标定为5.5%，预计将为全球经济复苏带来重大利好。
  为外资企业继续深耕在华发展提供信心和动力
  政府报告提出，未来中国将扩大高水平对外开放，推动外贸外资平稳发展。一个更加开放的中国，将给国际社会带来无限机遇。
  韩国专业财经网站Economist指出，今年中国政府工作报告中强调扎实推进共同富裕，因城施策促进房地产业良性循环和健康发展。对于相关行业的韩企来说，是一个利好消息。
  “我们很高兴看到今年的政府工作报告中提及对2022年中国在创新驱动高质量发展、高水平对外开放、深入推进健康中国行动等方面的重要规划和目标。”强生全球资深副总裁宋为群表示，2021年中国经济发展和疫情防控保持全球领先，高质量发展取得新成效。中国经济韧性强、潜力足、长期向好的基本面没有改变。中国坚定不移扩大高水平对外开放，不断优化营商环境，持续拓展对外开放范围、领域和层次，给世界经济发展增加一抹亮色，也为包括强生在内的外资企业继续深耕在华发展提供了重要信心和强大动力。
  2022年中国政府工作报告设定了今年发展主要预期目标，实现国内生产总值增5.5%左右，符合“坚持稳字当头、稳中求进”的政策方向，也进一步展现了中国经济长期向好的基本面不会改变。高通公司中国区董事长孟樸表示，中国经济的持续稳定增长将为高通公司及其合作伙伴提供更多机遇，我们对中国市场的发展前景也始终保持乐观。特别是中国持续发展由5G赋能的新产品、新服务和新行业，有助于释放数字经济的全部潜能。]]></summary>
        <author>
            <name>高歌 王禹蘅 杨倩 申玉环 陈建军 刘旭霞 李沐航</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[通讯：制裁之下伊朗遭遇“行医难”]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371917.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371917.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社德黑兰3月10日电 通讯：制裁之下伊朗遭遇“行医难”
  　　新华社记者高文成
  　　“过去很容易获得的医疗设备，特别是那些国内难以生产的，如手术缝合线、吻合器、血管造影设备和支架等，目前都很难获得。”谈及美国制裁，伊朗血管外科医生阿里一脸无奈。
  　　“即使这些设备可以买到，价格也太高了。”他说，药物也是这样，制裁给病人带来了太多难题。
  　　2018年5月，美国政府单方面退出伊朗核问题全面协议，随后重启并追加一系列对伊制裁措施，冲击伊朗国计民生。伊朗获得进口药品、设备等医疗物资严重受阻。“医疗行业的一切都受到制裁的不利影响。”德黑兰一家医院的手术室主管玛丽亚姆说。
  　　美国重启对伊制裁时玛丽亚姆是一家医院的护士长。她回忆说，最开始的反应就是伊朗货币大幅贬值，医疗用品进口商和分销商虽然有库存，但为了避免因外汇市场波动而遭受损失，一直没有向市场供应设备。
  　　“这些产品没有充分供应国内市场，导致需求没有得到满足。”她说，这类产品的黑市就这样建立起来了，价格也因此飙升。
  　　病人是最终的受害者。玛丽亚姆至今记得一个让她心酸的故事：在美国重新实施制裁后不久，有个家庭迫切想买一个心脏起搏器，为了救父亲的命，他们愿意支付三倍的价格，然而却买不到。
  　　制裁之下，不少外国医疗设备公司撤离伊朗市场，几乎取消了所有售后服务。玛丽亚姆说，现在不少设备坏了，在国内修不成，必须送到国外修理，成本很高。
  　　她说，尽管美国一直声称药品等人道主义物资不在制裁名单上，但制裁对伊朗银行系统等的广泛限制，使国际上的药品和设备很难进入伊朗市场。“美国人装作不知道，买东西是要花钱的。”
  　　新冠疫情在伊朗暴发后，人们本希望美国会适当放松制裁。玛丽亚姆说，可美国没有，制裁的影响在疫情下变得更加明显。“许多人因为制裁导致的物资短缺而失去生命。最初几个月里，药品瑞德西韦的价格大幅上涨，我们也没有足够的呼吸机。”
  　　她说，制裁迫使伊朗医用设备制造商开始加强生产，相关产品的国内生产力有所提高。但伊朗医疗用品的进口商和制造商艾哈迈德说，国内的生产技术是个大难题，“制裁阻碍了向伊朗转让现代技术，拉大了伊朗与世界其他国家在这方面已经存在的差距”。
  　　分析人士认为，在奥地利维也纳举行的伊核协议恢复履约谈判已进入“最后阶段”。玛丽亚姆对未来和解除制裁抱有很高的希望：“如果制裁解除，伊朗将能够更容易地进口产品和升级设备，企业可以进口配件和修复损坏的设备。”
  　　“我不会对更好的未来失去希望。如果制裁解除，我们将能够与国际社会互动，引进国外尖端技术，并显著改善医疗服务。”艾哈迈德期待着。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[希腊总理建议欧盟临时干预天然气市场]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371909.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371909.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社雅典3月10日电（记者于帅帅 张家祥）希腊总理米佐塔基斯9日致信欧盟委员会主席冯德莱恩，建议欧盟短期内临时干预欧洲天然气价格飙升问题。
  　　米佐塔基斯在信中指出，目前欧洲天然气市场供求并未出现很大变化，但天然气批发价格却持续走高，甚至影响到电价，这主要由于乌克兰局势影响了正常的市场调节机制。
  　　他认为，短期内有必要对天然气市场实施临时干预，这将有利于保障成员国经济平稳发展，避免地缘政治冲突造成能源危机。
  　　米佐塔基斯向欧盟提出六点建议：设置天然气价格上限、控制天然气价格日浮动率、当俄罗斯天然气供应出现紧急情况时实行紧急定价、设置毛利润率上限、特定期限内仅允许实物交割以及增强市场流动性。
  　　他还指出，应推动欧盟、美国、亚洲天然气市场合作，以增强市场流动性。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[越南累计新冠确诊病例超500万例]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371907.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371907.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社河内3月10日电（记者陶军）据越南卫生部最新发布的疫情数据，截至9日，越南累计新冠确诊病例超过500万例，达5042036例；累计死亡41086例。
  　　数据显示，首都河内市累计确诊491855例，南部胡志明市累计确诊558683例。
  　　近期，变异新冠病毒奥密克戎毒株在越南快速蔓延，尤其河内市和胡志明市确诊病例迅速增多。据越通社等当地媒体报道，这两个城市近期出现的奥密克戎毒株中，奥密克戎毒株的亚型变异毒株BA.2占绝大多数。
  　　截至9日，越南累计接种新冠疫苗超过1.98亿剂次，其中18岁以上人群接种约1.82亿剂次。
  　　越南政府2月16日宣布，将从3月15日起全面开放国际旅游。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[通讯：中国和乌干达职业技能发展与创新大赛见闻]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371906.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371906.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社乌干达穆科诺3月10日电 通讯：中国和乌干达职业技能发展与创新大赛见闻
  　　新华社记者张改萍
  　　“这场比赛很重要，能与中国选手竞争，可以在国际竞赛中锻炼自己，”今年22岁的乌干达大学生瑞塔·凯米吉沙说。她与队友在日前举行的中国和乌干达职业技能发展与创新大赛主赛区电气自动控制技术竞赛项目中获得第二名。
  　　2022年中国和乌干达职业技能发展与创新大赛主赛区颁奖典礼9日在乌中部穆科诺区纳曼韦工业园区举行。比赛分为精密机械加工、数控加工、焊接技术、电气自动控制技术4个竞赛项目。此次比赛由中非职业教育联盟支持，黄冈职业技术学院、四川建筑职业技术学院、乌干达工业研究所、创造太阳乌干达石油学院共同举办，设四个赛区，其中主赛区位于乌干达工业研究所下设的中国援乌工业技能培训与生产中心。
  　　参赛选手来自以上4家学院及研究所的在籍学生和注册学员。主赛区共有63人参加决赛，决赛开幕式本月3日以线上直播方式举行。各项目设有一等奖、二等奖、三等奖和优秀奖。
  　　“（乌干达）学员都很努力，渴望提高自己的技能。通过这次比赛，学员可以把学到的东西付诸实践。”中方指导教师叶泽莲告诉记者，这批学员已经接受了近两个月包括五金加工、焊接、喷涂、机械加工等课程的理论和实操培训。
  　　乌干达工业研究所工程主管、主赛区裁判长戴维·伊卢科尔感谢中方援助设备，派遣教师向乌方提供职业技能和维保培训服务。“中乌已开展技能培训机构间合作，双方合作良好，希望两国学生之间的交流持续下去。”
  　　颁奖仪式当天，主办方还举行了（中国援乌工业技能培训与生产中心）第二期职业技能培训结业仪式，来自乌干达几所教育机构的111名学员已完成机械加工、焊接、木工和电气自动控制等专业技能知识的培训。第一期58名学员已于去年底结业。
  　　中非职业教育联盟成立于2021年5月，现有中非院校、企业、研究机构等多家成员单位。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新华国际时评：期待中韩关系发展提质升级]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371858.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371858.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社首尔3月10日电 题：期待中韩关系发展提质升级
  　　新华社记者杜白羽
  　　10日凌晨，韩国最大在野党国民力量党候选人尹锡悦在韩国第20届总统选举中获胜。尹锡悦去年曾表示：“若当选总统，将努力推动韩中双边关系继续提质升级。”如今他如愿胜选。今年，中韩建交迎来30周年。亲望亲好，邻望邻好，人们期待在新的起点上，中韩进一步深化互利合作，不断丰富中韩战略合作伙伴关系内涵。
  　　中韩是有着深厚历史渊源的友好邻邦。两国同属东亚文化圈，地缘相近，文缘相通，以和为贵、以善为本的理念深植于两国人民心中。建交30年来，中韩关系经受了各种风云变幻考验，实现了全面快速发展。两国年贸易额从建交初期不到50亿美元迅速增长到超过3000亿美元，并在疫情中逆势上扬，相互投资达千亿美元规模，为双方民众带来实实在在利益，疫情前两国人员往来每年超千万人次。事实证明，中韩之间是利益交融、优势互补、潜力巨大的合作伙伴。
  　　30年风风雨雨，30年沧海桑田。中韩关系发展的辉煌成就来之不易，合作成果应得到珍惜。回首中韩关系发展的历史进程，三点启示值得重视：一是相互尊重。两国国情不同，要始终坚持相互尊重各自发展道路，尊重各自核心利益和重大关切，尊重各自民族、文化传统和国民感情。二是聚焦合作。中韩地理相近、文化相通、经济互补，两国合作兼具天时、地利、人和，努力加强和深化互利合作符合中韩两国和两国人民根本利益。三是致力和平。无论形势如何跌宕起伏和复杂变化，都不应停止对半岛和平的追求，应坚韧不拔地克服和排除各种干扰，持续不断地探索南北关系的改善，毫不动摇地推进半岛和平进程。
  　　展望未来，中韩深化互利合作空间广阔。两国发展战略契合，彼此产业链、供应链深度融合，你中有我，我中有你。在人工智能、大数据等多个领域，双方互补优势明显。人们期待，中韩加强战略沟通与政策协调，做互信的好邻居；拓展数字经济、绿色发展、生物科技等领域合作，做互利的好伙伴；充分活跃文化、教育、科技等各方面交流，做相知的好朋友。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[专访冬残奥会芬兰运动员马蒂·赛拉宁：一场回到“老家”的雪地探险]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371777.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371777.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一场新雪过后，张家口为前来参加北京2022年冬残奥会的各国运动员们铺好了一张张纯白的“雪地画布”。
  来自芬兰的冬残奥会运动员马蒂·赛拉宁正用滑雪板做笔，尽情享受着在“雪地画布”上标记自己生命符号的旅程。
  
  马蒂·赛拉宁在芬兰表演单手撑地动作。马蒂·赛拉宁供图
  “我是‘老北京’刘迪”
  在来北京几周前，马蒂在社交媒体上发帖称，自己即将去拜访他的“老家”。
  今年37岁的马蒂是一名芬兰残奥代表队的单板滑雪运动员，然而他总以“老北京”自称。由于父亲工作原因，马蒂2岁时就来到中国生活，从那以后，他断断续续地在中国生活了二十多年。“中国是我的老家。”马蒂告诉人民网。
  中国在马蒂的人生中具有重要意义。“我在中国度过了我的童年，又在北京语言大学获得学士学位，还在这里工作认识了我的法国妻子。”马蒂说。
  
  1994年，马蒂和他的中国表弟刘静（音）在北京。马蒂·赛拉宁供图
  对于很多中国人来说，芬兰人大多不爱社交，喜欢独处。但马蒂却大不相同。在中国生活和学习的经历让他成为了一个十分健谈且外向的人。不仅说着一口流利的中文，还有个中文名字“刘迪”。在北京生活十几年，让他变成了一张活着的城市地图。
  “回到中国的感觉真是太好了！所有运动场馆和设施都很完善，对残疾运动员们很友好！”马蒂说。
  这是马蒂第二次来到张家口。近十年后，这座曾经的普通城市摇身一变成了一个耀眼的体育中心。专业的运动场馆和齐全的残疾人专用设备让这位芬兰滑雪爱好者惊叹不已。在这里，他将与来自世界各地的冬残奥会运动员们会面，竞逐雪地梦想。
  
  2008年，马蒂在北京安立路尝试练习滑板，当时他的手臂还没有被截肢。马蒂·赛拉宁供图
  
  2018年，马蒂和他的朋友们在芬兰罗瓦涅米滑雪。马蒂·赛拉宁供图
  “体育让我做自己”
  除了是单板滑雪运动员以外，马蒂也在世界级的残疾人跆拳道比赛获得了两次银牌，在2018年长距离刀/斧投掷世界冠军赛上也获得过铜牌。
  跆拳道、滑雪、投掷……马蒂喜欢尝试各种不同种类的运动。在他眼中，这些运动都有一个共性，就是在瞄准目标的同时控制好自己的身体和生活。
  
  马蒂作为跆拳道运动员参加了2022年芬兰全国锦标赛。马蒂·赛拉宁供图
  “刚开始滑雪时我会担心路线、雪板和我自己。但一段时间之后，我开始意识到我是自己的主人，体育让我学会做自己。”马蒂说。
  笑声和闲聊声是冬残奥会中常有的声音。“训练时，我会遇到来自罗马尼亚、英国和波兰的等地的滑雪运动员。我们互相分享课程信息，讨论天气状况，感觉很自在。”马蒂说。
  
  马蒂参加2018年长距离刀/斧投掷世界冠军赛。马蒂·赛拉宁供图
  对于马蒂来说，积极的生活态度和尊重对手是残疾运动员的优秀品质。不同文化之间的互帮互助和交流融合，是冬残奥会除了竞赛之外的又一意义。“尽管从技术上讲，有些人是我的对手，但我们依然互相帮助，这也是我热爱单板滑雪的原因之一。”他说道。
  “我还注意到，曾在身体上受到挫折的运动员们都非常积极，”马蒂说，“正因为我们经历了一些（具有挑战性的）事情，所以我们更应该关心他人。”
  在芬兰生活多年后，再次回到“老家”参加冬残奥会对马蒂来说意义非凡。这是一段重新连接旧记忆，再次寻找新目标的旅程。现在，马蒂正带着新目标在冬残奥会的舞台上大放光彩。
  相关阅读：
  英文版]]></summary>
        <author>
            <name>寇杰 苏缨翔</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国代表：美英澳必须正视国际社会对其核潜艇合作及核扩散风险的关切]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371807.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371807.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社维也纳3月9日电 国际原子能机构理事会会议9日在维也纳举行。在中方主张下，会议以单独正式议题形式，专门讨论“美英澳核潜艇合作所涉核材料转让及其保障监督等影响《不扩散核武器条约》（NPT）各方面的问题”。中国常驻维也纳联合国代表王群在该议题下作正式发言。
  　　王群表示，此次理事会以协商一致方式再次决定设置单独正式议题，专门讨论美英澳核潜艇合作问题，体现了国际社会和理事会广大成员对此事的持续关切，也说明此事超出机构秘书处现有授权范畴，必须通过相关政府间进程处理。
  　　王群指出，讨论美英澳核潜艇合作问题，最重要的是要聚焦其核心和症结，也就是上述合作是不是涉及核武器材料的非法转让。这事关NPT的完整性、有效性和权威性，关系到机构全体成员国利益，对此三国必须明确作出澄清。
  　　王群指出，如果三国核潜艇合作确实涉及非法转让核武器材料，那三国的行径将公然、直接违反和挑战NPT，损害国际核不扩散体系、破坏全球战略稳定和国际安全秩序。美英澳必须立即、彻底放弃这一合作。如果三国拒不放弃相关合作，机构成员国有权利、有责任继续推进相关政府间讨论进程，寻求解决方案，以维护NPT权威和有效性、维护机构保障监督体系的严肃性。
  　　王群说，此前，中方已建议成立所有成员国均可参加的特别委员会，继续就此问题进行深入讨论，并向机构理事会和大会提交建议报告。在各方达成共识找到妥善解决方案前，美英澳三国不应开展核潜艇相关合作，机构秘书处也不应擅自与三国谈判针对美英澳核潜艇合作的保障监督安排。
  　　王群呼吁国际原子能机构所有成员国继续通过政府间进程，就美英澳三国核潜艇合作问题开展实质性讨论并予以处理，聚焦核心问题，弄清事实真相，探寻解决方案，以实际行动捍卫NPT，共同维护国际核不扩散体系，维护国际和平与安全。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新西兰旅游业重启面临挑战]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371810.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371810.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社惠灵顿3月10日电（记者郭磊）新西兰旅游局首席执行官雷内·德蒙奇10日接受新华社记者采访时说，新西兰正加速边境重启步伐，但该国旅游业重振之路仍不平坦。中国将是新西兰旅游推广最关注的市场之一。
  　　德蒙奇表示，优质国际游客市场一直是新西兰旅游推广的重中之重。此前，与新冠疫情相关的边境关闭和隔离要求成为旅游业重启主要瓶颈。过去两年中，旅游业这个新西兰支柱产业遭受重创。如今即使国门重开，行业复苏仍面临从业者严重不足和疫情两大不利因素。
  　　根据新西兰政府2月28日最新决定，从3月2日晚11时59分起，新西兰取消对已接种疫苗的国际旅客抵新后自我隔离7天的要求；原计划从3月中旬开始实施的边境重启计划提前到3月4日晚11时59分。
  　　根据新西兰旅游局数据，澳大利亚、中国和美国是新西兰前三大海外客源地市场，合计占比约60%。由于近期新西兰疫情恶化，美国已将新西兰列为高风险目的地国，让该国旅游业复苏雪上加霜。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国国会众议院通过2022财年综合拨款法案]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371778.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371778.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社华盛顿3月9日电（记者高攀 许缘）美国国会众议院9日晚投票通过资金规模达1.5万亿美元的联邦政府2022财年（2021年10月1日开始）综合拨款法案，以确保联邦政府有足够资金运转到今年9月底。该法案随后将递交参议院审议。
  　　根据该法案，2022财年美国联邦政府可自由裁量支出总额约为1.5万亿美元。其中，非国防项目支出7300亿美元，比2021财年增加460亿美元；国防项目支出7820亿美元，比2021财年增加420亿美元。
  　　该法案还包括向乌克兰提供136亿美元紧急资金支持，用于人道主义、经济和安全援助。
  　　众议院当晚还口头表决通过一项临时政府拨款法案，确保联邦政府有足够资金运转到本月15日，以便让参议院有足够时间审议批准2022财年综合拨款法案，从而避免联邦政府关门。
  　　由于民主、共和两党此前无法就2022财年联邦预算案达成一致，美国国会只能通过短期政府拨款法案来暂时维持联邦政府运转。美国国会曾于去年9月、12月、今年2月三次通过临时拨款法案，以确保联邦政府有足够资金继续运转到今年3月11日。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[第八、第九架接返自乌克兰撤离中国公民临时航班安全回国]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371746.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371746.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社北京3月10日电 10日，又有两架接返自乌克兰撤离中国公民的临时航班先后安全回到国内。
  　　当日早上8时02分，第八架临时航班抵达杭州。中午11时12分，第九架临时航班抵达济南。
  　　此前，已有7架接返自乌克兰撤离中国公民的临时航班安全回国。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日本前外务副大臣看两会：5.5%的GDP增长目标凸显中国经济底气和信心]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371693.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371693.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网东京3月10日电 （吴颖）2022年中国两会期间，政府工作报告内容受到国内外各方热议。相比于2021年8.1%的GDP增速，今年政府工作报告中提出5.5%左右的GDP增速目标，引起日本前内阁官房副长官、前外务副大臣浅野胜人的关注。
  浅野胜人接受人民网专访时谈到，2021年中国国内生产总值超114万亿元，相比2020年增长了13万亿元人民币，这说明中国经济发展的后劲十足，中国经济的韧劲很强。与2021年相比，2022年预期的5.5%左右GDP增长目标，可被视为定调了中国的高质量发展。浅野胜人认为，本次政府工作报告中提出的GDP增速目标突出强调了中国要在疫情冲击这一大背景下，进一步全面恢复经济，持续推进减税降费的政策，为经济发展带来新动能。他表示，从这个角度看，中国今年政府工作报告提出来5.5%左右的预期目标，是比较恰当的。
  “治国之道，富民为始。”2022年政府工作报告在今年经济社会发展政策取向中指出，扎实推进共同富裕，不断实现人民对美好生活的向往。浅野胜人表示，中国经济社会发展取得了举世瞩目的成就，但同样也面临着社会老龄化和少子化的问题。浅野胜人观察到，围绕如何推进实现共同富裕，中国从全面建成小康社会，一个不能少；共同富裕路上，一个不能掉队这一理念出发，在消除贫困、改善民生等方面做出了多方努力，他对中国实现共同富裕的目标充满期待。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[环球人物：“铁面检察官”尹锡悦开启韩国总统之路]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371413.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371413.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当地时间3月10日，韩国在野党国民力量党候选人尹锡悦当选韩国第20届总统。
  尹锡悦现年61岁，曾任韩国检察总长。在长达26年的检察官生涯中，他主导过多起广受关注的大事件调查，因不畏强权、行事风格果敢，被民众称为“铁面检察官”。
  惊心动魄的检察官之路
  尹锡悦1960年12月18日出生于韩国首尔市一个富裕的精英家庭。其父尹起重是韩国著名的延世大学应用统计学系开系元老之一，也是该校名誉教授。其母婚前曾任韩国久负盛名的女校梨花女子大学的讲师。
  
  尹锡悦周岁照。图片来源：韩国《中央日报》
  高中毕业后，尹锡悦顺利考上了首尔大学法律系。1980年，正在读大学的尹锡悦，参与了对武装镇压“五一八民主化运动”的时任韩国总统全斗焕的校园模拟审判。当时，扮演检察官角色的尹锡悦提请判处全斗焕死刑。这场模拟审判轰动校内外，尹锡悦也因此一度逃到江原道避难。
  1991年，经历8次司法考试失败的尹锡悦终于通过了韩国第33届司法考试。1994年，34岁的他在韩国司法研修院拿到结业证后，从大邱地方检察厅开启了自己的检察官之路。此后，除去一年的短暂律师经历，他都耕耘在韩国检察系统。
  
  尹锡悦首尔大学法学院毕业照。图片来源：韩国《中央日报》
  2003年，尹锡悦参与对时任总统卢武铉的“左膀右臂”安熙正收受“政治秘密资金”事件的调查，表现活跃。
  2006年他作为核心检察官，负责调查现代汽车秘密资金事件，成功说服时任检察总长郑相明拘留现代汽车会长郑梦九，丝毫不给出身现代集团的时任总统李明博留面子。
  2008年，尹锡悦作为派遣检察官，参与了曾牵连韩国前总统李明博的“BKK证券公司违规操纵股价案件”的调查。2011年，他主导釜山储蓄银行事件调查，拘留起诉了李明博胞兄、前新世界党议员李相得。这也是自1948年韩国建立宪政以来，首次出现总统直系亲属在总统本人任职期间被捕的案例。
 …]]></summary>
        <author>
            <name>吴三叶 裴埈基 申玉环</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[纵论天下|两会外长记者会释放哪些信号？]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371706.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371706.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华网北京3月10日电 在国际形势更加复杂动荡的背景下，日前举行的两会外长记者会备受海内外舆论关注。新华网邀请外交学院副院长王帆和中国国际问题研究院欧洲所所长崔洪建，解读记者会释放的重要信号。以下为访谈实录主要内容。
  　　记者：首先请两位专家总体评价一下对今年两会外长记者会的印象。
  　　外交学院副院长王帆：今年的两会外长记者会首先展现了信心。因为从冬奥会就能看出，在如此困难的情况下，中国作为东道主，能够跟很多国家一起办成一届如此精彩、如此简约、如此安全的盛会。在整个过程中，我们也看到，世界上多数民众对于团结、对于共同合作的向往和意愿。王国委也特别提到，通过这次冬奥，我们展现了团结。在这种团结的氛围下，我们也有信心去共同面向未来。
  　　其次展示的是责任。中国现在发挥着越来越大的作用，承担着力所能及的责任，发挥着积极主动的、建设性的作用，包括当前俄乌冲突、东北亚的朝核问题，以及其他很多热点问题，这充分体现了中国作为大国的责任。
  　　重要的是，我们呼唤所有大国担负起应尽的责任，共同维护世界和平安全。因为在当前背景下，事实上出现的这些问题，包括人类面临着非传统安全问题，不是任何一个大国所单一能够解决的，需要大国通力合作，共同承担责任。
  　　中国国际问题研究院欧洲所所长崔洪建：中国外交现在可以说是需要面面俱到，大到中美关系、俄乌冲突，再到南太关系。观察这次外长记者会，中国外交现在已完全体现出一个负责任大国的视野。
  　　这次记者会恰好是在王国委开篇讲的“复杂动荡”的国际形势下召开的，国际社会正在共同承受很大的困难和挑战。新冠疫情没有完全过去，俄乌冲突又接踵而至。应该说，国际社会持续的动荡和不稳定的确给包括中国在内的国际社会成员提出了挑战。
  　　但王国委的整个基调还是很积极向上的，像我们前不久看到冬奥会的主题“一起向未来”。而恰好这次记者会回答的第一个问题也是…]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[朝鲜计划发射更多侦察卫星]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371708.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371708.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社平壤3月10日电（记者江亚平）据朝中社10日报道，朝鲜劳动党总书记金正恩日前在视察朝鲜国家航空航天发展局时表示，今后要把更多侦察卫星送入太空。
  　　报道说，金正恩在视察时指出，开发侦察卫星工作是增强国家战争遏制力及完善战争应对能力的当务之急。为此，朝鲜党中央支持国家航空航天发展局在五年计划期间（2021-2025年）将大量侦察卫星多角度部署在太阳同步极地轨道上，以提高其情报搜集能力。
  　　据朝中社此前报道，朝鲜国家航空航天发展局和国防科学院根据侦察卫星开发工程计划，分别于2月27日和3月5日进行了侦察卫星发射试验。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国第25批赴刚果（金）维和工兵分队举行瓦伦古营区扩建工程竣工仪式]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371709.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371709.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社布拉柴维尔3月9日电 金沙萨消息：日前，在联合国刚果（金）稳定特派团（联刚稳定团）的安排下，中国第25批赴刚果（金）维和工兵分队与印度尼西亚维和部队快速反应营（印尼快反营）举行竣工仪式，庆祝瓦伦古营区扩建工程圆满完成。
  　　根据联刚稳定团兵力调整部署计划，为解决印尼快反营移防兵员住房问题，需要对瓦伦古营区进行扩建。这是联刚稳定团确定的重点工程，工程标准、质量、时限都有严格要求。2021年10月中旬，中国维和工兵分队在接到任务后，立即派出16名官兵前往瓦伦古分遣点执行工程任务。
  　　在长达近四个月的施工期间，中国维和官兵齐心协力、连续奋战，克服气候炎热、疫情疾病、材料短缺等诸多困难，研究设计方案、拟制建设规划、破解施工难题，并通过分组协同作业高效完成了2个新建厕所及水泵安装、30个帐篷电路布设、34个板房喷漆、200米水管连接、250米路面硬化、315米排水沟开挖硬化等任务，创造了任务区“中国速度”和“中国质量”。
  　　竣工仪式上，印尼快反营指挥长高度赞扬了中国维和官兵严明的作风纪律和负责任的工作态度，并对中方高质量且提前完成施工任务表示衷心感谢。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[古特雷斯：科学和团结是战胜新冠疫情的强大组合]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371710.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371710.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社联合国3月9日电（记者王建刚）联合国秘书长古特雷斯9日在纽约联合国总部表示，新冠疫情远未结束，不平等仍然是人类战胜新冠的大敌，而科学和团结才是战胜疫情“无与伦比的强大组合”。
  　　古特雷斯在当天发表的一份声明中表示，这场疫情“最悲惨的代价”是无数人的健康与生命受到了影响。目前，全球已有超过4.46亿例确诊病例，超过600万例死亡病例，还有无数人正在努力应对不断恶化的心理健康。
  　　古特雷斯强调，虽然得益于新冠疫苗的研发和各国采取的公共卫生措施，一些国家和地区的疫情正得到控制，但认为这场疫情已经结束是一个严重错误的观点。
  　　古特雷斯指出，疫苗分配仍然存在“严重的不平等”。疫苗制造商每月生产15亿剂疫苗，但仍有近30亿人在等待接种第一针。疫苗分配不公会导致更多新变异毒株的出现和更多“封城”措施。
  　　他强调，国际社会必须实现到今年年中为所有国家70%的人接种新冠疫苗的目标。各国政府和制药公司需要共同努力，通过共享许可证和知识产权，并提供必要的技术和资金支持，使能够生产检测剂、疫苗和治疗药物的国家数量成倍增加。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[文莱累计新冠确诊病例超过10万例]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371711.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371711.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社斯里巴加湾市3月10日电（记者薛飞）文莱政府9日晚公布的最新疫情数据显示，该国当日新增新冠确诊病例3155例，累计确诊病例超过10万例，达100173例。
  　　文莱全国人口约42万。近期，该国单日新增确诊病例数保持在高位。累计确诊病例数在3月4日超过8万例后，不到一周时间就超过10万例。
  　　文莱卫生部数据还显示，该国累计死亡病例155例，目前仍有39270名患者在接受隔离和治疗。
  　　文莱卫生部此前表示，该国正经历第三波新冠疫情，变异新冠病毒奥密克戎毒株取代德尔塔毒株，成为该国主要流行毒株。
  　　目前，文莱全国已有94.3%的人口完成了新冠疫苗全程接种，57.3%的人口接种了新冠疫苗加强针。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[尹锡悦在韩国总统选举中获胜]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371672.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371672.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[尹锡悦确认当选韩国总统]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371264.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371264.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网首尔3月10日电 （周玉波、杨帆）韩国中央选举管理委员会10日凌晨发布的计票数据显示，国民力量党候选人尹锡悦确认在第20届总统选举中获胜，当选新一任总统。
  
  尹锡悦当选总统后在国会发言。人民网 裴埈基摄
  截至当地时间10日3时25分左右，在已统计的94.62％的选票中，尹锡悦得票率为48.57％，排在第二位的共同民主党候选人李在明获得47.82％的选票。尹锡悦以微弱的优势击败李在明，确认当选。
  
  3月9日韩国第二十届总统选举投票现场。人民网 裴埈基摄
  受新冠肺炎疫情影响，韩国国内经济发展面临不小压力。在本次总统竞选过程中，尹锡悦一直强调自己将成为“改变未来的总统”，鼓舞了韩国民众。
  本届总统选举共有14名候选人登记，但在野党新浪潮党派候选人金东兖与国民之党候选人安哲秀相继宣布退出竞选，最终确认的总统候选人共计12名。
  为了向选举当天因特殊情况无法投票的民众提供便利，韩国从2013年起引入“事前投票”制度。3月4日、5日是本次选举的“事前投票日”，拥有选举权的公民可在此期间，前往“事前投票所”进行投票。
  
  3月4日选民们在首尔站“事前投票所”排队投票。人民网 裴埈基摄
  
  尹锡悦确认当选后，在国民力量党第20届总统选举开票情况监测室现场。人民网 裴埈基摄
  尹锡悦1960年12月出生于韩国首尔市区，高中毕业后考入首尔大学法学系。经历了8次落榜后，尹锡悦终于在1991年通过了司法考试，并于1994年在大邱地方检察厅开始了检察官生活，此后一直在检察系统工作。2016年，尹锡悦担任“亲信干政门”特别检察组长，主导了一系列调查。2019年，任韩国大检察厅检察总长。2021年6月宣布参加总统竞选。
  2021年11月，尹锡悦在与中国驻韩国大使邢海明会面时曾表示，如果自己当选，将努力推动韩中双边关系继续提质升级。韩中两国有着悠久的交往历史，也是彼此重要的贸易伙伴。2022年是韩中建交30周年，希望以此为契机，韩中两国进一步增进理解，促进双边关系取得更大发展。
  针对韩美关系，尹锡悦表示，应该巩固韩美同盟，在尖端技术和安全方面加强双方合作，合力推进朝鲜半岛的和平稳定发展。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[澳大利亚4个州出现乙脑病毒传播]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371673.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371673.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社堪培拉3月10日电（记者岳东兴 白旭）流行性乙型脑炎（乙脑）病毒近期在澳大利亚多地传播。根据澳联邦卫生部和各州卫生部数据，截至3月9日，澳已有新南威尔士等4个州发现该病毒传播，至少10人确诊，已报告两例死亡病例。
  　　澳联邦卫生部副首席医疗官索尼娅·贝内特9日对媒体介绍，乙脑病毒在澳传播已有一周，已发现多个养猪场的猪感染该病毒。这种病毒不会在人与人之间传播，而是通过蚊虫叮咬传播给人类，蚊子携带病毒的方式之一是叮咬过患病的猪。澳卫生部门提醒近期遭受洪水灾害地区的居民注意防范蚊虫叮咬，以降低病毒传播风险。
  　　近期，位于澳东部的昆士兰州和新南威尔士州部分地区遭遇极端降雨天气，多个区域发生洪水，已造成至少20人死亡。世界卫生组织网站显示，乙脑病毒的传播在雨季会加强，因为蚊虫种群会在雨季滋生扩大。
  　　贝内特介绍，澳已成立一个由传染病、疫苗和虫媒病毒专家组成的国家工作组，以采取蚊虫监测和控制、确定有直接风险人群、准备疫苗接种等应对措施。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[全球首例移植猪心脏者死亡]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371619.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371619.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社华盛顿3月9日电（记者谭晶晶）据美国马里兰大学医学中心9日发布的消息，在该中心接受猪心脏移植手术的病人8日去世，目前尚不清楚确切死因。这一特殊移植手术是全球首例，该病人术后存活了约两个月。
  　　这名57岁、名叫戴维·贝内特的病人于1月7日在位于美国巴尔的摩的马里兰大学医学中心接受了这项手术。据介绍，其移植手术中使用的猪经过基因改造，被“敲除”会引起人类排异反应的基因，以及一个特定基因以预防植入人体的猪心脏组织过度成长。
  　　马里兰大学医学中心称，贝内特于去年10月首次到该中心就医，当时只能卧床，依靠体外生命支持系统——体外膜肺氧合（ECMO）维持生命。他的病情不适合接受常规心脏移植手术。在接受猪心脏移植手术前，贝内特被充分告知了移植手术风险，这一手术是试验性的，具有未知风险和益处。
  　　该中心说，在术后几周，贝内特体内的移植心脏运转良好，没有排异反应迹象。他与家人一起生活，接受了帮助恢复体力的物理治疗。但数天前贝内特的病情开始恶化。医院在明确其没有康复希望之后，给予了贝内特姑息治疗。贝内特临终前几小时仍能与家人交流。
  　　贝内特的手术医生巴特利·格里菲思表示，贝内特一直与病魔战斗到最后。这一手术为研究人员提供了很有价值的信息，有望帮助医生更好地开展移植手术，协助挽救未来接受手术的患者。
  　　马里兰大学医学院外科学教授、心脏异种移植项目主任穆罕默德·毛希丁表示，研究人员通过贝内特的手术获得了宝贵信息，并计划在未来继续进行相关临床试验。
  　　《纽约时报》报道称，异种器官移植为成千上万患有肾脏、心脏及其他器官疾病的患者提供了新希望，因为捐献的人体器官数量还无法满足这些病人等待器官移植的需求。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国常驻联合国副代表：向发展中国家提供应对气候变化资金，是发达国家不可推卸的道义责任和国际义务]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371599.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371599.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网联合国3月9日电 （记者李晓宏）中国常驻联合国副代表戴兵9日出席安理会“气候融资促进持续和平安全”阿里亚模式会议，强调向发展中国家提供应对气候变化资金是发达国家不可推卸的道义责任和国际义务。
  戴兵表示，气候融资是开展气候行动的关键，也是发展中国家的核心关切。发达国家是气候变化和历史碳排放的主要责任方。向发展中国家提供资金，帮助他们更好应对气候变化，既是发达国家不可推卸的道义责任，也是其在《联合国气候变化框架公约》和《巴黎协定》下必须履行的国际义务，是共同但有区别的责任、公平和各自能力原则的重要体现。
  戴兵指出，自2009年哥本哈根气变大会以来，发达国家始终未能兑现每年向发展中国家提供1000亿美元气候融资的承诺。发展中国家原本对去年召开的格拉斯哥气变大会期待很高，希望发达国家能够进一步提高气候融资支持力度，制定具体量化目标，但并未能够得到发达国家充分回应，导致国际社会又一次错失了加快全球气候行动的重要机会。
  戴兵表示，气候变化并不直接导致武装冲突，安理会议程上的国家也没有哪一个因为气候变化而陷入动荡。正是由于连年战乱，基础设施损毁，应急救灾水平不足，冲突国家才会缺乏对极端天气和气象灾害的适应能力。帮助冲突国家抵御气候变化冲击必须要对症下药，在灾害预防、监测预警、防灾减灾上下功夫。如果只把眼睛盯在可能出现的安全影响上，无异于本末倒置。冲突国家最需要的不是在气象灾害发生后预判是否会产生冲突风险，而是需要充足的资金支持来提升适应气候冲击的韧性，尽可能减轻灾害影响。
  戴兵强调，今天的讨论进一步突出了气候融资的紧迫性。如果发达国家真想推动气候行动，就应该首先履行责任，兑现承诺，向包括冲突国家在内的广大发展中国家提供足额、透明、可验证的气候融资。如果安理会希望在气候变化问题上有所作为，就应该从自身授权出发，具体问题具体分析，帮助议程上受气候变化影响的国家获得所需资金和技术支持。如果要请秘书长采取行动，就应该用好现有机制，发挥秘书长气候行动和融资特使作用，而不是要求设置新岗位，导致机构重叠和资源浪费。
  戴兵表示，中方是气候治理的行动派。习近平主席已郑重宣示，中方将力争于2030年前实现碳达峰，2060年前实现碳中和。中方正在为实现这一目标而付诸行动。作为对全球气候治理尽责的国家，中方为增强发展中国家气候变化应对能力作出了实实在在的贡献。近年来，中方累计投入约11亿元人民币用于开展应对气候变化南南合作，向近40个国家赠送节能和新能源产品与设备，帮助有关国家发射气象卫星，为120个发展中国家培训了近1500名应对气候变化领域的官员和技术人员。面向未来，中方将继续为其他发展中国家提供力所能及的帮助和支持，同国际社会一道应对气候变化挑战，保护人类共同的地球家园。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国驻欧盟使团发言人驳斥欧洲议会报告涉华内容：毫无事实依据]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371551.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371551.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网布鲁塞尔3月9日电 （记者张朋辉）3月9日，中国驻欧盟使团发言人就欧洲议会《外国干涉欧盟民主进程及传播虚假信息报告》涉华内容答记者问。全文如下：
  问：3月9日，欧洲议会全会通过《外国干涉欧盟民主进程及传播虚假信息报告》，指责包括中国在内的外国利用信息操纵等策略干涉欧盟民主进程，中方对此有何评论？
  答：欧洲议会有关报告对中方的指责毫无事实依据，我们对此表示坚决反对。
  中国作为和平共处五项原则的提出者、倡导者和实践者，历来坚决反对任何国家以任何形式干涉他国内政。但确有那么一些国家、那么一些人总是希望输出价值观，总是企图影响、改变别国的制度及其人民的生活方式，这是注定不能得逞的，也是行不通的。
  我们敦促欧洲议会理性看待中国发展，积极支持和推动中欧各领域正常交流与合作，为中欧关系健康稳定发展创造良好条件。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[研究发现远古章鱼有10条腕]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371556.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371556.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社北京3月10日电 美国一项研究发现，现代章鱼的祖先有10条腕，生活在距今3.28亿年前的海洋中。
  　　美国自然历史博物馆和耶鲁大学研究人员分析一块远古章鱼化石得出上述结论，研究报告刊载于8日出版的英国《自然·通讯》杂志。
  　　研究报告作者克里斯托弗·惠伦说，先前发现化石中的章鱼都只有8条腕，这是首次发现有10条腕的章鱼。
  　　化石中的生物体长12厘米，体型接近现代乌贼，有10条腕，其中的两条腕格外长，长度相当于其他腕的两倍，腕上吸盘清晰可见。
  　　研究人员命名这种生物为Syllipsimopodi bideni，称其是章鱼和吸血鬼乌贼目前已知的最古老祖先，是章鱼所属头足类动物八腕总目下幽灵蛸目的新物种。
  　　研究人员发表声明说，化石研究证实了科学家先前的猜想，即幽灵蛸目动物最初有10条腕，后来逐渐演化为8条。
  　　研究显示，这块化石的发现，把先前科研人员认为幽灵蛸目动物出现的时间提前了约8200万年。
  　　据美国有线电视新闻网报道，这块化石1988年出土于美国蒙大拿州，后来捐赠给加拿大皇家安大略博物馆，长时间被搁置一旁，直到有古生物学家注意到其上生物有10条腕。（袁原）]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国代表观点相近国家敦促有关国家停止在移民拘留中心侵犯儿童权利]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371545.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371545.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网布鲁塞尔3月9日电 （记者张朋辉）3月9日，中国常驻联合国日内瓦代表团公使蒋端在联合国人权理事会第49届会议代表20多个观点相近国家作共同发言，对一些国家移民拘留中心侵犯儿童权利表达关切，敦促有关国家立即停止侵犯儿童权利行为。
  共同发言指出，联大通过《儿童权利公约》30多年来，世界范围内儿童权利保护事业不断取得进步，同时也面临诸多挑战，包括移民拘留中心中侵犯儿童权利问题。一些国家将移民儿童长期羁押在条件恶劣的移民拘留中心，严重侵犯移民儿童权利，引发普遍关切。有的国家强行将移民儿童与其父母分开，许多儿童最终与其父母、家人失散，造成人间悲剧。有的国家将移民拘留中心交由私营机构运营，出现大量对儿童的虐待和暴力现象。
  共同发言呼吁联合国人权理事会、人权高专办和特别机制持续关注移民拘留中心中侵犯儿童权利现象，敦促有关国家立即停止在移民拘留中心侵犯儿童权利行为，停止将移民儿童与其父母分开，停止由私营机构运营移民拘留中心，追究侵犯儿童权利者的法律责任。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国新疆妇女代表在人权理事会介绍新疆保障妇女权益情况]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371531.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371531.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网布鲁塞尔3月9日电 （记者张朋辉）3月8日，中国新疆维吾尔自治区妇联主席阿依努尔·麦合赛提在联合国人权理事会第49届会议发言，介绍中国新疆保障妇女权益情况。
  阿依努尔·麦合赛提表示新疆高度重视妇女权益保障，依法保障妇女参与民主决策、民主管理和民主监督权利；依法保障妇女生育权利，在实行计划生育过程中，各族群众是否采取避孕措施、采取何种方式避孕，均由个人自主自愿决定，政府提供安全可靠的生殖健康服务；切实保障妇女健康权益，广泛实施妇女健康普惠项目，不断加强健康服务，妇女健康状况显著改善；依法保障妇女受教育权利，女性接受高等教育的比例不断提高；依法保障妇女平等就业权利，制定实施有利于促进妇女就业的政策措施，妇女稳定就业能力日益增强。妇女在新疆经济社会建设中“撑起了半边天”。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[加沙夕阳美如画 民众海滩上享受美好时光]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371245.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371245.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网讯 3月8日，加沙地带，日落时，巴勒斯坦人在海滩上享受美好时光。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[春色满园！西班牙桃花盛开醉游人]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371230.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371230.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网讯 当地时间3月9日，西班牙艾托纳桃花盛开。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[最新动态：俄谈判代表表示不会就任何一项谈判条款让步 美方称反对北约成员国向乌克兰提供战斗机]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371422.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371422.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社北京3月10日电 综合新华社驻外记者报道：俄罗斯代表团谈判代表斯卢茨基9日说，俄代表团不会就任何一项谈判条款向乌克兰方面作出让步。美国国防部发言人约翰·柯比当天表示，美国反对北约成员国向乌克兰提供战斗机。
  　　——俄方谈判代表、国家杜马（议会下院）国际事务委员会主席斯卢茨基9日对俄罗斯媒体说，谈判不是为了公关，而是为了在军事、政治、人道主义等关键问题上达成共识。虽然不易，但俄罗斯代表团不会就任何一项谈判条款让步分毫。
  　　——美国国防部发言人约翰·柯比9日在例行记者会上表示，美国已拒绝波兰通过美国向乌克兰提供米格-29战斗机的方案，且反对北约成员国直接或通过另一成员国向乌克兰提供战斗机，在当前形势下北约向乌克兰提供战斗机具有“高风险”。柯比说，作为替代方案，美国正同盟友和伙伴保持沟通，希望后者根据自身意愿和武器装备情况，向乌克兰提供额外的防空武器系统。
  　　——德国总理朔尔茨9日同到访的加拿大总理特鲁多举行联合记者会时强调，德国会全力向乌克兰提供人道主义援助、经济支持以及装备物资等，但不会向乌克兰提供战斗机。
  　　——俄罗斯总统普京9日同德国总理朔尔茨通电话讨论乌克兰局势。克里姆林宫网站发表声明说，双方讨论了通过政治外交相关努力解决当前局势。普京通报了俄方就建立人道主义通道、组织民众撤离采取的相关措施。
  　　——俄罗斯国防部9日发表声明说，俄方向乌方提出建立10条人道主义通道，但仅有3条通道获得乌方同意。自开展特别军事行动以来，俄方在乌方未参与情况下从相关危险区域内撤出超过17.9万人。
  　　——俄总统新闻秘书佩斯科夫9日在评论乌克兰总统泽连斯基关于“准备就克里米亚和顿巴斯地区地位采取某种折中解决方案”的言论时表示，克里米亚是俄罗斯的地区，需要在事实和法律上予以承认。俄罗斯承认顿涅茨克和卢甘斯克为独立共和国。
  　　——佩斯科夫9日说，俄方将对美国禁止从俄罗斯进口能源进行深入分析，并作出符合自身利益的决定。他指出，西方的敌对野蛮行径使局势变得非常复杂，迫使俄罗斯不得不重新考虑是否继续向对俄发起制裁的国家供应油气。
  　　——俄罗斯国防部副部长潘科夫9日表示，乌克兰民族主义者袭击了为切尔诺贝利核电站供电的电网设备。俄专家已迅速采取措施，改用备用柴油发电机供电。俄能源部副部长索罗金说，俄罗斯与白俄罗斯已就共同恢复为切尔诺贝利核电站供电达成协议。
  　　——俄罗斯国防部发言人科纳申科夫9日表示，自开展特别军事行动以来，俄军已摧毁乌方2786处军事基础设施目标、89架飞机和57架直升机，乌方90%的军用机场已瘫痪。此外，俄军已摧毁乌方137套防空导弹系统，占乌方现有中远程防空导弹系统90%以上。
  　　——欧盟理事会9日批准了对俄罗斯和白俄罗斯的新一轮制裁。具体制裁措施包括将白俄罗斯三家银行排除在环球银行间金融通信协会（SWIFT）系统之外、自今年4月12日起禁止白俄罗斯国有实体在欧盟上市及提供与股票相关服务、大幅限制从白俄罗斯流入欧盟的资金等。欧盟理事会还禁止向俄罗斯出口海上航行产品和无线电通信技术。（参与记者：华迪、李奥、邓仙来、李超、康逸、李骥志）]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[土以总统表示希望重启政治对话]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371414.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371414.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社安卡拉3月9日电（记者施洋 熊思浩）土耳其总统埃尔多安9日与到访的以色列总统赫尔佐格举行会晤，双方表示希望重启政治对话，减少分歧，加强合作。
  　　埃尔多安在会晤后举行的联合新闻发布会上说，这次“历史性”会晤将成为土以关系发展的“转折点”，双方的目标是在符合共同利益和相互尊重的基础上重启政治对话，加强双边和多边合作。土耳其已准备好与以色列在能源和能源安全领域展开合作。
  　　埃尔多安说，他在会晤中表达了土耳其对巴勒斯坦问题的关切。
  　　赫尔佐格表示，双方在一些议题上存在分歧，但希望在互释善意和相互尊重基础上，通过建立合适机制开展对话，解决分歧。他说，以土两国应该在多个领域加强合作。
  　　最近十余年，土耳其和以色列因巴以问题和库尔德问题等矛盾不断，关系紧张。去年6月，连续执政12年的以色列前总理内塔尼亚胡下台，以土关系随后出现明显缓和。去年7月，赫尔佐格与埃尔多安通话，两人强调以土关系对“东地中海地区的安全和稳定发挥重要作用”，两国合作具有巨大潜力。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[综合消息：“中国之治”启迪世界——海外人士热议习近平在两会上的重要讲话]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371381.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371381.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社北京3月9日电 3月5日至7日在全国两会期间，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平先后3次“下团组”并作出一系列重要论述，让众多海外人士更加深刻理解了中国制度的优越之处，以及人民当家作主、高质量发展等中国治理关键词。
  　　“中国特色社会主义制度具有显著优势”
  　　习近平总书记在看望参加全国政协十三届五次会议的农业界、社会福利和社会保障界委员并参加联组会时强调，我国政治制度和治理体系在应对新冠肺炎疫情、打赢脱贫攻坚战等实践中进一步彰显显著优越性，“中国之治”与“西方之乱”对比更加鲜明。
  　　俄罗斯人民友谊大学教授尤里·塔夫罗夫斯基表示，中国特色社会主义制度具有显著优势。中国在疫情防控、消除贫困等方面取得巨大成就，相关措施提升了民众福祉、促进了社会发展。
  　　土耳其亚太研究中心主任塞尔丘克·乔拉克奥卢表示，有效的治理是中国保障自身良好运行的重要因素。中国的模式不仅为本国带来发展繁荣机遇，也造福国际社会。中国应对国内疫情的同时还积极向其他国家提供疫苗、为全球团结抗疫作出贡献，就体现了这一点。
  　　埃及《金字塔报》专栏作家、传播学教授阿扎·西德基说，中国政治制度和治理体系的优越性在抗击新冠疫情中得到了体现。中国有效控制住疫情，而一些西方国家至今仍饱受困扰。中国取得消除绝对贫困等重要成就，人民生活水平不断提高。
  　　德国柏林普鲁士协会名誉主席福尔克尔·恰普克认为，在中国共产党领导下，中国取得了其他国家从未取得过的伟大扶贫成就，同时中国还帮助非洲等地区国家减贫，这非常了不起。
  　　全过程民主“是真正的人民民主”
  　　“民生无小事，枝叶总关情。对困难群众，我们要格外关注、格外关爱、格外关心，帮助他们排忧解难。”今年两会期间，习近平总书记与代表委员共商国是，解决民生关切，让多国专家学者印象非常深刻。他们认为，通过两会这一窗口能够更深刻感知中国民主体现人民当家作主。
  　　老挝人民革命党中央办公厅副主任京培表示，两会是展现中国全过程人民民主的重要窗口，相关讨论涉及各方面民生议题，是人民当家作主的体现。
  　　尼日利亚中国研究中心主任查尔斯·奥努纳伊朱说，中国已经形成了真正包容和大众参与的民主制度。中国民主实践解决实际的民生问题，为人民提供发展机会，人民不断为经济社会发展作出积极贡献，这正是民主本质的体现。
  　　在乌兹别克斯坦政治评论员图兰拜·库尔班诺夫看来，从两会可以触摸中国的民主脉搏。中国已经找到适合自己的民主模式，它可以更好保障人民当家作主。中国全过程人民民主为人类政治文明发展进步作出了贡献。
  　　泰国暹罗智库主席、泰国正大管理学院副校长洪风认为，关于民主，各国人民最有发言权。解决贫困问题，让人民过上富足生活，是一个国家最大的国计民生，中国的民主是真正的人民民主。
  　　“中国高质量发展不仅使中国人民受益”
  　　贯彻新发展理念，推动高质量发展，是习近平总书记在两会上讲话的重要内容。“贯彻新发展理念是新时代我国发展壮大的必由之路”“统筹抓好疫情防控和经济社会发展各项工作，坚定不移走以生态优先、绿色发展为导向的高质量发展新路子”——习近平总书记在参加内蒙古代表团审议时这样强调。
  　　巴西经济学家、巴西中国问题研究中心主任罗尼·林斯表示，中国政府提出的高质量发展要求得到落实，对中国经济社会发展产生积极影响。通过科技创新、绿色发展、经济社会数字化转型，中国在经济发展、治理等方面走在世界前列，相信未来高质量发展将助推中国在一些关键领域取得更大进步。
  　　习近平总书记关于绿色发展、碳达峰碳中和工作的讲话，让塞尔丘克·乔拉克奥卢印象深刻。他说，中方致力于推动绿色发展，提出了应对气候变化的国家自主贡献目标。中国定会加快转变发展方式，促进经济高质量发展，注重加强环境保护。
  　　菲律宾金砖国家政策研究会研究员、政治学教授安娜·马林博格-乌伊认为，中国高质量发展不仅使中国人民受益，也将为全球应对气候变化作出贡献。
  　　在希腊国际关系学者佩拉吉娅·卡帕西奥塔基看来，当前国际社会仍面临重重考验。在全球经济复苏进程中，中国扮演着非常重要的角色。中国不仅致力于保障自身经济的稳定性，还积极与其他国家开展经济合作，这非常有利于国际社会共克时艰。
  　　德国联邦经济发展和对外贸易协会主席米夏埃尔·舒曼说，保护自然、应对气候变化并建立新的可持续经济发展模式是一项全球性任务。德中两国在合作应对气候变化方面有新的机遇和创新潜能，双方可在碳减排方面共同作出巨大贡献。（参与记者：于帅帅、吴丹妮、宋宇、王亚光、耿鹏宇、李超、顾梓峄、刘锴、闫洁、卞卓丹、熊思浩、林朝晖、章建华、蔡国栋、郭骏、王子正、陈占杰）]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[世卫组织：全球累计新冠确诊病例达448313293例]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371402.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371402.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社日内瓦3月9日电（记者刘曲）世界卫生组织9日公布的最新数据显示，全球累计新冠确诊病例达448313293例。
  　　世卫组织网站最新数据显示，截至欧洲中部时间9日18时11分（北京时间10日1时11分），全球确诊病例较前一日增加1704208例，达到448313293例；死亡病例增加6487例，达到6011482例。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国新疆妇女代表在人权理事会介绍新疆保障妇女权益情况]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371175.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371175.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社日内瓦3月9日电 中国新疆维吾尔自治区妇联主席阿依努尔·买合赛提8日在联合国人权理事会第49届会议发言，介绍中国新疆保障妇女权益情况。
  　　阿依努尔·买合赛提表示，新疆高度重视妇女权益保障，依法保障妇女参与民主决策、民主管理和民主监督权利；依法保障妇女生育权利，在实行计划生育过程中，各族群众是否采取避孕措施、采取何种方式避孕，均由个人自主自愿决定，政府提供安全可靠的生殖健康服务；切实保障妇女健康权益，广泛实施妇女健康普惠项目，不断加强健康服务，妇女健康状况显著改善；依法保障妇女受教育权利，女性接受高等教育的比例不断提高；依法保障妇女平等就业权利，制定实施有利于促进妇女就业的政策措施，妇女稳定就业能力日益增强。妇女在新疆经济社会建设中“撑起了半边天”。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国代表观点相近国家敦促有关国家停止在移民拘留中心侵犯儿童权利]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371173.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371173.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社日内瓦3月9日电 中国常驻联合国日内瓦办事处和瑞士其他国际组织代表团公使蒋端9日在联合国人权理事会第49届会议代表20多个观点相近国家作共同发言，对一些国家移民拘留中心侵犯儿童权利表达关切，敦促有关国家立即停止侵犯儿童权利行为。
  　　共同发言指出，联大通过《儿童权利公约》30多年来，世界范围内儿童权利保护事业不断取得进步，同时也面临诸多挑战，包括移民拘留中心中侵犯儿童权利问题。一些国家将移民儿童长期羁押在条件恶劣的移民拘留中心，严重侵犯移民儿童权利，引发普遍关切。有的国家强行将移民儿童与其父母分开，许多儿童最终与其父母、家人失散，造成人间悲剧。有的国家将移民拘留中心交由私营机构运营，出现大量对儿童的虐待和暴力现象。
  　　共同发言呼吁联合国人权理事会、人权高专办和特别机制持续关注移民拘留中心中侵犯儿童权利现象，敦促有关国家立即停止在移民拘留中心侵犯儿童权利行为，停止将移民儿童与其父母分开，停止由私营机构运营移民拘留中心，追究侵犯儿童权利者的法律责任。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[尹锡悦在韩国总统选举中获胜]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371171.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371171.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社首尔3月10日电（记者杜白羽 陆睿）根据韩国中央选举管理委员会10日公布的统计结果，最大在野党国民力量党候选人尹锡悦在韩国第20届总统选举中获胜。
  　　当地时间10日6时（北京时间5时）许，韩国中央选举管理委员会完成总统选举100%计票。根据统计，尹锡悦得票率为48.56%，执政党共同民主党候选人李在明紧随其后，得票率为47.83%。
  　　李在明当天凌晨发表讲话承认败选，并祝贺尹锡悦获胜。他表示，希望尹锡悦能够开启超越分裂和矛盾的时代。
  　　尹锡悦随后在讲话中表示，这一投票结果是韩国民众的胜利。他同时呼吁民众团结一致。
  　　韩国第20届总统选举9日举行正式投票。本届总统选举共有14名候选人登记，国民之党候选人安哲秀在最后阶段宣布弃选，与尹锡悦联手。新浪潮党候选人金东兖弃选，宣布支持李在明。根据韩国中央选举管理委员会统计，本届总统选举共有4419.77万登记选民，投票率为77.1%，比上一届低0.1个百分点。
  　　尹锡悦1960年12月出生于韩国首尔市，于2016年任“亲信干政”事件特别调查组组长，2017年任首尔中央地方检察厅检察长，2019年7月任检察总长。2021年6月，尹锡悦宣布竞选总统。
  　　韩国1987年改宪实行总统全民直选制，总统任期5年且不得连任。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国援助巴勒斯坦境外难民新冠疫苗全部交付]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371090.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371090.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社拉姆安拉3月9日电（记者李碧念）中国驻巴勒斯坦办事处9日发表声明说，中国援助巴勒斯坦境外难民的第三批国药新冠疫苗当天交付联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（近东救济工程处）并运抵黎巴嫩，用于为黎巴嫩境内巴勒斯坦难民接种疫苗。
  　　声明说，至此，中国共计援助巴勒斯坦境外难民20万剂新冠疫苗。这些疫苗已分三批交付近东救济工程处，并分别运抵约旦、叙利亚和黎巴嫩。
  　　中国驻巴勒斯坦办事处主任郭伟在声明中说，此次新冠疫苗援助行动是践行中方提出的全球疫苗合作行动倡议的具体举措，有利于加快实现新冠疫苗在发展中国家的公平可及。中方将一如既往支持近东救济工程处工作，继续为巴勒斯坦难民提供切实帮助。
  　　近东救济工程处9日发表声明，向中国政府和人民表示感谢。声明说，在全球疫苗供应受限和地区疫苗接种推广出现不确定的情况下，中国此次捐赠疫苗向外界明确传递出支持巴勒斯坦难民的信息，不仅为巴勒斯坦难民提供至关重要的保护，也推动新冠疫苗公平和及时的获取。
  　　据悉，自新冠疫情暴发以来，中国已累计向近东救济工程处捐款200万美元，并向其在巴勒斯坦、约旦、黎巴嫩、叙利亚的下属医疗机构提供抗疫物资援助，通过其向境外巴勒斯坦难民提供“健康包”。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[最新动态：乌方说切尔诺贝利核电站已断电 乌俄外长将于10日举行会谈]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371074.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371074.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社北京3月9日电 综合新华社驻外记者报道：乌克兰外长库列巴9日在社交媒体发表声明说，俄罗斯军队控制的切尔诺贝利核电站供电线路受损，目前核电站已经完全断电。库列巴同日说，10日他将与俄罗斯外长拉夫罗夫举行会谈。
  ——库列巴说，核电站的备用柴油发电机将为切尔诺贝利核电站恢复供电48小时。之后，核电站乏核燃料储存库的冷却系统将停电关闭，这将有引发核辐射泄漏的危险。
  据了解，切尔诺贝利核电站机组于2000年底全部关停，核电站也从此停止发电，但其乏核燃料储存库中还存有大约2万个乏核燃料组件。
  ——库列巴说，对于与拉夫罗夫的会谈结果他并不抱太高期待，但乌方正在为会谈尽可能取得成果而努力。乌方的要求是停火、解放领土和终止人道主义灾难。他将与拉夫罗夫讨论停止敌对行动和俄军从乌领土撤离问题。
  ——俄罗斯总统普京9日与多国领导人通电话讨论特别军事行动。普京先后分别与非洲联盟轮值主席、塞内加尔总统萨勒以及埃及总统塞西通电话，就俄方采取的特别军事行动问题进行讨论。普京向萨勒介绍了俄特别军事行动的主要内容，重点涉及人道主义走廊问题。普京向塞西介绍了俄采取特别军事行动的原因和目标，以及俄乌代表的谈判情况。
  ——据乌克兰总统网站消息，乌克兰总统泽连斯基8日晚呼吁乌俄双方开展坦诚和实质性谈判。泽连斯基在视频讲话中说，“战争必须结束，我们需要坐到谈判桌前，需要进行坦诚的、实质性的、符合人民利益的对话”。
  ——俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫9日表示，俄方一直保持并始终有兴趣继续进行谈判。一旦乌克兰谈判代表准备好，俄方有兴趣开始新一轮的接触。美国实际上正在向俄罗斯发动经济战争。美国正试图让全世界都参与对俄罗斯的制裁，而俄方需要“做最符合自身利益的事情”。俄罗斯政府将会在“几个小时之内”制定出一份限制原材料和相关产品进出口的清单。
  ——俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃9日在新闻发布会上表示，在7日进行的第三轮谈判中，双方就建设人道主义通道撤离平民有一些共识，俄方希望下一轮与乌克兰的谈判能够向前迈出更加实质性的一步。扎哈罗娃还表示，特别军事行动的目的是实现乌克兰的“去军事化”和“去纳粹化”，消除因为北约在乌克兰领土上军事存在的发展而对俄罗斯造成的军事威胁。特别军事行动的任务中不包括占领乌克兰，也不包括推翻乌现政府。目前共有大约200万人向俄方提出撤离请求，已有14万人进入俄罗斯国境。她呼吁乌方尽一切可能确保平民安全撤离。
  ——俄罗斯国防部发言人科纳申科夫9日上午表示，俄方在特别军事行动中缴获的文件显示，乌军此前制定了今年三月对顿巴斯地区进行大规模进攻的计划。当天，俄国防部网站公布了乌克兰国民警卫队指挥官今年1月22日发布的秘密命令原件的照片。
  ——据乌克兰国家通讯社消息，乌克兰副总理伊琳娜·韦列修克9日在新闻发布会上表示，乌方9日清晨接到俄方和国际红十字会书面通知，同意乌方之前开通6条人道主义通道的建议。她说，乌总理什梅加尔当天上午与红十字国际委员会主席毛雷尔通话确认同意开通人道主义通道。基辅当地时间上午9时至晚上9时，乌军将在多个路线上实施停火。
  ——乌克兰武装部队总参谋部9日在社交媒体发布消息称，自2月24日至3月9日，乌军共击毁俄军坦克317辆、装甲车1070辆、火炮系统120套、防空系统28套、多管火箭筒56套、固定翼飞机49架、直升机81架、机动车辆482辆、战船3艘、油罐车60辆、无人机7架。
  ——乌武装部队总参谋部还称，8日俄军放缓了进攻速度，目前俄军主要是继续围攻基辅、哈尔科夫、苏梅、切尔尼戈夫、马里乌波尔、尼古拉耶夫并在俄罗斯本土和克里米亚之间建立陆路通道。此外，俄罗斯军队正在试图利用乌克兰现有的加油站和石油储存设施网络解决部队燃料供给问题。（参与记者：黄河、李东旭、李铭）]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中方代表：欢迎伊朗与国际原子能机构达成有关“路线图”]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371073.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0310/c1002-32371073.html"/>
        <updated>2022-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社维也纳3月9日电 国际原子能机构理事会会议9日在维也纳举行。中国常驻维也纳联合国和其他国际组织代表团参赞王昶在伊朗核问题有关议题下发言。
  　　王昶指出，当前伊核全面协议恢复履约谈判来到最后关头，各方应加大外交努力，早日作出政治决断，一鼓作气解决遗留问题。美方作为当前伊核危机的始作俑者，理应彻底纠正错误，进一步采取切实举措，积极回应伊方合理关切，推动谈判尽早达成协议。所有各方均应为外交努力取得进展创造必要条件和良好氛围。
  　　王昶表示，中方支持国际原子能机构继续秉持客观、中立和公正的原则，并严格根据授权履行对伊朗核计划的保障监督职责；欢迎伊方邀请国际原子能机构总干事访伊并取得积极成果，特别是国际原子能机构与伊朗5日发表共同声明，就有关问题的解决达成“路线图”，支持双方继续通过对话解决分歧。中方赞赏伊方在此方面展现的建设性态度。
  　　王昶强调，国际原子能机构理事会曾在2015年通过决议，就伊核计划可能的军事层面问题得出结论。中方坚决反对将国际原子能机构保障监督问题政治化，反对任何国家借保障监督问题翻伊核计划历史旧账，反对有关方借此干扰和破坏全面协议的执行。
  　　王昶表示，中方始终坚定维护全面协议和安理会第2231号决议的权威性和有效性，建设性参与谈判，积极劝和促谈，目的就是要推动全面协议早日重返正轨。中方高度重视国际原子能机构在监督协议执行中的重要作用，期待国际原子能机构与伊朗加强对话合作，共同推动恢复履约工作顺利起步并行稳致远。中方将继续为推动伊核问题政治外交解决进程而不懈努力，也将坚定维护中方自身的合法正当权益。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新华国际时评：美国再次暴露“谎言帝国”真面目]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32371069.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32371069.html"/>
        <updated>2022-03-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社北京3月9日电 题：美国再次暴露“谎言帝国”真面目
  　　新华社记者韩冰
  　　近日，一些美国政客和媒体就乌克兰危机肆意捏造传播虚假信息，妄图嫁祸中国、误导公众。作为危机的始作俑者，美方无中生有、陷害他国，试图转移国际社会对其追责的视线，暴露了美国霸权说谎成癖的本性，“谎言帝国”的真面目再次大白天下。
  　　为了维护霸权私利，没有什么谎言是美国不能编造的。发动伊拉克战争需要借口时，美国铺天盖地谎称“伊方有大规模杀伤性武器”；为动摇颠覆古巴政权，美国蓄意散播“新冠疫情下古巴医疗体系崩溃”等谬论；为便于围堵打压中国，美国颠倒黑白、罔顾事实，给中国扣上“种族灭绝”“强迫劳动”等帽子；当中国坚定维护自身合理正当利益时，美国又给中方贴上“战狼外交”“经济胁迫”等标签。事实证明，美国把编造谎言当作常规玩法，把欺骗世人当作维护霸权的必备手段。用古巴外长罗德里格斯的话说，美国惯于用谎言实现其政治目的。
  　　为了让美式谎言“入脑入心”，美国长期系统施行“美式骗术”。精心编织“非此即彼”的二元对立叙事，利用媒体、影视、学术等渠道，全方位地把意识形态口号灌输进目标国家与地区民众的头脑，引导人们按照美方需要去观察世界、思考问题；精心扶植“舆论水军”，给谎言披上“学术研究”“独立调查”“主流媒体”“受害者”等外衣，骗取人们的信任和同情；公然炮制伪证、栽赃陷害，把一小管白色粉末说成“大规模杀伤性武器”的证据，资助非政府组织在叙利亚摆拍制造假视频，捏造数据和模型支持所谓“中国窃取美国知识产权论”……
  　　当一些理性客观之声严重威胁美国“谎言帝国”的根基时，美国不择手段打压，甚至会着手解决“制造问题的人”。“维基揭秘”网站创始人阿桑奇在曝光美军射杀平民和记者等战争罪行、披露美国干预他国内政的大量证据后，被美国政府以多项罪名指控。据媒体报道，美国政府高层人士和中情局还曾讨论绑架甚至暗杀阿桑奇。美式“新闻自由”“言论自由”之虚伪可见一斑。
  　　一段时间以来，美方将矛头对准中国，在国际舆论场源源不断地制造和散播涉华谎言。美国政府和一些政治团体、媒体平台在其中扮演了极不光彩的角色。在涉疆问题上，美国政府有组织、有计划地散布谣言，美国际媒体署管理的新闻机构用数十种语言制作涉疆虚假报道，协调盟国媒体机构转载推送；美国的互联网媒体“技术入股”，一方面弱化、屏蔽中方发布的涉疆真实信息，另一方面为反华势力传播涉疆虚假信息“开外挂”“配装备”，美国政府为此提供了重金资助。特朗普政府时期，共和党参议员全国委员会曾给党内各阵营发送了一份长达57页的备忘录，详细列出在应对涉及新冠疫情问题时攻击中国的主要路线和“标准答案”。
  　　事实是一切谎言的“照妖镜”。美方所作所为屡屡背离国际基本规则和人类良知信义，其编织的种种抹黑不实之辞，一再受到世界有识之士严正驳斥。美方越是信口雌黄、兴风作浪，越是摇唇鼓舌、渲染炒作，越会令美国的国家信誉账户赤字累累，“谎言帝国”终将落个彻底破产的结局。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科威特新任命两名副首相]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32371058.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32371058.html"/>
        <updated>2022-03-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社科威特城3月9日电（记者王薇　聂云鹏）科威特王储米沙勒9日签署埃米尔令，新任命两名副首相并分别兼任国防大臣和内政大臣。
  　　据科通社9日报道，当天签发的埃米尔令分别任命塔拉勒·哈立德·艾哈迈德·萨巴赫为副首相兼国防大臣、艾哈迈德·纳瓦夫·艾哈迈德·萨巴赫为副首相兼内政大臣。
  　　2月17日，前副首相兼国防大臣哈马德·贾比尔·阿里·萨巴赫和前副首相兼内政大臣艾哈迈德·曼苏尔·艾哈迈德·萨巴赫辞职。
  　　据当地媒体报道，哈马德·贾比尔·阿里·萨巴赫辞职与议员向其提出质询有关。
  　　长期以来，科威特内阁和议会关系紧张。议员曾多次发起针对内阁大臣的质询，大臣辞职后有关质询的动议自动失效。
  　　2021年11月15日，科威特埃米尔纳瓦夫签署埃米尔令，宣布王储米沙勒可协助其行使部分宪法职权。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[欧佩克秘书长称世界没有替代俄石油出口份额的产能]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32371033.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32371033.html"/>
        <updated>2022-03-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社休斯敦3月8日电（记者徐剑梅）石油输出国组织（欧佩克）秘书长巴尔金多8日在美国剑桥能源周会议上发表讲话，重申当前世界没有能够替代俄罗斯石油出口份额的产能，呼吁不把能源政治化。
  
  　　3月8日，石油输出国组织（欧佩克）秘书长巴尔金多在美国休斯敦剑桥能源周会议上发表讲话。新华社记者 徐剑梅 摄
  　　巴尔金多在讲话中说，美国对俄罗斯实施了严厉的金融制裁，在此情况下，俄罗斯很难继续保持每天约七八百万桶石油的出口规模。虽然目前尚未看到国际市场石油实际供应出现短缺，但问题在于世界应对可能出现短缺的能力。
  　　他说，虽然石油行业有一定合理数量的备用产能作为应对不确定性的缓冲，但多年来已被严重消耗，目前世界上没有能够替代俄罗斯石油出口份额的产能。
  
  　　3月8日，石油输出国组织（欧佩克）秘书长巴尔金多（中）在美国休斯敦出席剑桥能源周会议并发表讲话。新华社记者 徐剑梅 摄
  　　巴尔金多说，石油与地缘政治有其界线，这条线有时非常细。欧佩克的经验之一就是不把能源政治化。他说，能源不能被政治化，需要保护地球上所有人自主获取可靠、可负担和清洁的能源的权利。他强调，欧佩克“将继续保持非政治性，我们不是一个政治组织”。
  　　第40届剑桥能源周3月7日至11日在美国得克萨斯州休斯敦市举行，这是新冠疫情暴发以来，这一全球能源会议首次线下举行。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国代表呼吁把妇女经济赋权纳入国际发展合作的总体框架]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32371035.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32371035.html"/>
        <updated>2022-03-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社联合国3月8日电（记者王建刚）中国常驻联合国代表张军8日在安理会妇女、和平与安全公开辩论会上表示，国际社会应加大努力、协调行动，为世界妇女发展事业注入新动力，把妇女经济赋权纳入国际发展合作的总体框架。
  　　张军说，国际社会应加强南北合作、南南合作和三方合作，推动人才、资金、技术更多向发展中国家流动，向有利于妇女发展的领域流动。要充分发挥私营部门作用，为女性经济参与创造更多机会。国际货币基金组织等应当适时为发展中国家注入流动性，推动成员国自愿向脆弱国家转借特别提款权，支持其稳定宏观经济，改善妇女等重点群体的民生。
  　　他说，国际社会应积极帮助冲突地区开展重建，尤其是路、桥、水、电等关系国计民生的重要基础设施，夯实妇女发展的“硬件”基础。要加大对妇女和女童医疗、教育、培训等方面的专项投入，提高妇女参与经济的素质能力，支持更多女性就业谋生、摆脱贫困。国际社会还要帮助妇女应对新冠疫情挑战，提高冲突地区疫苗可及性、可负担性，维护妇女生命健康权利。
  　　张军表示，要把发展置于联合国工作的优先位置，填补冲突地区妇女面临的发展鸿沟，使妇女目标成为2030年议程的早期收获。联合国开发计划署、妇女署等机构要着力支持妇女经济赋权，在消除妇女贫困等老问题上加大投入，在解决性别数字鸿沟等新挑战上有所作为。
  　　张军强调，妇女经济赋权是《北京宣言》和《行动纲领》的重要内容，是落实2030年可持续发展议程的必然要求，也是妇女、和平与安全议程行稳致远的根本保证。妇女经济赋权需要政治承诺，更需要具体行动。
  　　中国常驻联合国代表团青年女外交官桂丹在会上讲述了新时代中国女性在各个领域建功立业的巾帼风采。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美宣布对俄能源禁运 谁来埋单？]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32371031.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32371031.html"/>
        <updated>2022-03-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社北京3月9日电（国际观察）美宣布对俄能源禁运 谁来埋单？
  　　新华社记者
  　　美国总统拜登8日宣布将对俄罗斯实施能源禁运。欧盟当天也宣布将寻求大幅减少从俄罗斯进口油气。分析人士认为，美欧最新制裁和限制措施将对俄造成进一步压力，但自身也面临不同程度冲击。
  　　根据拜登8日签署的行政令，美国将停止从俄进口石油、天然气和煤炭。鉴于加拿大此前已宣布对俄禁运政策，北美市场至此对俄罗斯油气关闭了大门。当天早些时候，欧盟委员会宣布将逐步摆脱对俄罗斯能源依赖，计划今年年底前将欧盟对俄罗斯天然气需求减少三分之二。
  　　受此影响，纽约商品交易所4月交货的轻质原油期货价格8日上涨3.6%，收于每桶123.7美元。5月交货的伦敦布伦特原油期货价格上涨3.87%，收于每桶127.98美元。
  　　分析人士认为，美国是能源净出口国，对俄罗斯能源依赖程度远小于欧洲,对俄能源出口实施制裁将令欧洲承受更大冲击，相关经济体增长前景恶化。此外，相关制裁带来的供应中断冲击令原油等大宗商品价格显著上涨，普通消费者将承受通胀进一步走高带来的负担。
  　　对俄罗斯而言，一些国际买家此前出于不确定性担忧而自发停止购入俄罗斯原油，欧美正式出台禁运或限制措施无疑加剧其能源出口困境。
  　　瑞银集团分析师乔瓦尼·斯陶诺沃表示，由于俄罗斯存储能力有限，出口中断可能引发上游生产停摆。
  　　对欧洲而言，因严重依赖俄天然气供应，欧洲面临着寻找能源进口替代的严峻挑战。同时，因天然气市场的区域性特征造成不同地区气价差异大，减少对俄罗斯的天然气供应依赖将令欧洲承担高昂气价。
  　　美国银行全球经济研究负责人伊桑·哈里斯表示，如果对俄制裁和高能源价格持续数月，俄罗斯经济将陷入衰退，欧洲经济将显著放缓，其他国家和地区经济可能面临温和放缓。
  　　凯投宏观首席大宗商品经济学家卡洛琳·贝恩则认为，如果主要消费国完全禁止进口俄罗斯能源，到今年年底，发达经济体通胀将处于5%左右的水平，家庭消费能力下降和拉闸限电可能让欧洲陷入衰退。
  　　对美国而言，对俄能源禁运的象征意义大于实质冲击，但进一步加剧了美国通胀的担忧。
  　　美国能源信息局数据显示，美国已经多年没有从俄进口过液化天然气，去年从俄进口煤炭不足30万吨，因而在这两个领域的禁令带来的经济损害有限。不过，去年美国石油进口总量的约8%来自俄罗斯，其中炼油产品与美汽油相关度更高，对俄禁运将为美国带来不小通胀压力。
  　　美国汽车协会8日公布的数据显示，当天全美平均汽油价格升至每加仑4.173美元，突破2008年7月创下的历史高点。
  　　美国劳工部数据显示，今年1月美国消费者价格指数同比上涨7.5%，创1982年2月以来最大同比涨幅。彭博社预计，如果国际油价维持在每桶120美元以上水平，到4月美国通胀率或将升至9%。
  　　致同会计师事务所首席经济学家戴安娜·斯旺克预计，为应对通胀，美联储今年将加息7次，明年继续加息3次。如果国际油价到今年第三季度都维持在每桶125美元以上，美联储可能被迫更快加息。（参与记者：刘亚南、高攀、邓仙来、许缘）]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[外交部：在乌克兰的绝大多数中国公民已经撤离]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32371030.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32371030.html"/>
        <updated>2022-03-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网北京3月9日电 据外交部网站消息，外交部发言人赵立坚主持3月9日例行记者会。记者会实录如下：
  《环球时报》记者：中国驻乌克兰使馆8日表示，被战火困在苏梅的在乌最后一批中国留学生乘大巴撤离。发言人能否证实？
  赵立坚：我注意到《环球时报》昨天发的独家报道。经各方共同努力，苏梅地区的百余名中国留学生已经安全撤离风险区域。目前，在乌克兰的绝大多数中国公民已经撤离。我再次提醒少数留在乌克兰的中国公民务必注意安全，加强防范和应对准备，同时和中国驻乌使领馆保持联系。驻乌使领馆将继续提供领事保护与协助。
  总台央视记者：乌克兰局势发生变化以来，乌国内物资短缺。请问中方是否已向乌克兰提供人道主义援助？
  赵立坚：中国红十字会已经发布消息。应乌克兰方面请求，中国红十字会将向乌克兰红十字会提供一批人道主义援助物资，包括食品、生活必需品等，价值500万元人民币。3月9日，首批物资已经从北京启运，后续将通过适当方式尽快交付乌克兰红十字会。
  凤凰卫视记者：据报道，美国总统拜登在8号宣布禁止从俄罗斯进口石油、天然气以及其他能源；欧盟委员会宣布削减今年三分之二的俄罗斯天然气进口，逐步减少对俄能源依赖；英国宣布将在2022年底前逐步停止俄罗斯石油进口。请问中方对此有何评论？
  赵立坚：中方坚决反对没有国际法依据的单边制裁。动辄挥舞制裁大棒换不来和平与安全，只会给相关国家的经济和民生造成严重困难，带来“双输”或“多输”局面，进一步加剧分裂和对抗。中俄两国一直保持良好的能源合作关系。双方将继续本着相互尊重、平等互利精神开展包括油气领域在内的正常贸易合作。
  法新社记者：昨天，习近平主席同法国、德国领导人视频峰会上使用了“战火”一词来描述乌克兰局势。这是否意味着外交部改变了对现地局势的评价？
  赵立坚：中方在乌克兰问题上的立场是一贯、明确的，没有任何变化。
  《北京日报》记者：北京冬…]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[联合国粮农组织公布报告：农食产品价格持续上涨]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32371024.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32371024.html"/>
        <updated>2022-03-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网罗马3月9日电 （记者孔歌）联合国粮农组织日前公布食品价格指数和农产品价格报告显示，2022年2月食品价格指数为140.7点，同比上涨20.7%，环比上涨3.9%，创历史新高。其中，植物油和乳制品价格指数的上扬浮动较大，谷物和肉类价格亦涨幅明显。
  报告指出，2月份所有主要谷物价格均较上月均有所上涨。世界小麦价格涨幅为2.1%，反映出新的全球供应不确定性。一方面，黑海地区的不利形势或导致乌克兰和俄罗斯这两个小麦主要出口国的出口受阻。另一方面，阿根廷和巴西的作物长势持续不佳至小麦价格上涨，以及乌克兰玉米出口状况不明朗导致世界玉米价格环比攀升5.1%。此外，高粱和大麦出口价格月度环比走强，国际大米价格上升1.1%，主因是部分出口国货币对美元升值以及近东亚买家对香米的需求强劲。
  粮农组织还同时公布了关于2022年主要作物前景的展望报告。粮农组织预计今年全球小麦产量有望实现连续第四年增长，大部分增量将源自北美地区。亚洲方面，预计印度和巴基斯坦的小麦产量将小幅增长。中国的小麦作物长势同样良好，预计其今年产量将超过五年平均水平。在近东亚洲国家，虽早期降雨不足，但2021年末和2022年初的降水范围广且降水量高于平均值，作物前景得以改善，预计这一地区2022年的产量将接近平均水平。非洲方面，北非发生大面积干旱，影响波及摩洛哥、阿尔及利亚西部和突尼斯中部的作物，削弱了其今年小麦的整体产量前景。欧洲方面，预计播种面积与上年持平，但小麦产量将出现下滑。其中，乌克兰小麦种植面积的收缩或导致该国今年产量下降，在不考虑冲突产生影响的前提下，该国今年小麦产量或能达到近年来的平均水平。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中企创新成果成为世界移动通信大会关注亮点]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32371018.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32371018.html"/>
        <updated>2022-03-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网巴塞罗那3月9日电 （记者姜波）2022世界移动通信大会近日在西班牙巴塞罗那举行，今年大会主题为“连接释放无限可能”，在为期4天的大会中，来自全球约150个国家和地区1500家企业的业界人士就第五代移动通信技术（5G）、人工智能和云网络等焦点议题展开了探讨。
  本次世界移动通信大会是着眼于后疫情时代走向正常的首届大会。受疫情影响，2020年的大会被迫取消，2021年的大会也延至6月举办，且展会规模缩小，很多展商改为线上形式参展。据大会主办方全球移动通信系统协会的数据，今年的大会吸引了超过6万名参会者，虽然与2019年最高峰的11万人仍有不少差距，但已经开启了走向正常化的步伐。记者连续两年参加移动通信大会，也亲身感受到了这种变化，去年的大会不仅展厅较少，参展者也寥寥无几，而今年的大会上，大部分业内企业都恢复了线下展览，现场各展台前也人潮涌动，显示出行业内企业和消费者的信心正在逐步复苏。
  5G商用步伐不断加快 新业态引发关注
  自5G全球规模商用2年多来，在网络覆盖、终端、用户规模等方面发展迅速。据全球移动供应商协会的数据显示，截至2021年底，全球200多家运营商已经部署了5G商用网络，5G连接数超过7亿，商用终端超过1,200款。全球移动通信系统协会在本届大会上发布的最新报告也预测称，受疫情后经济复苏、5G终端销量增加和网络覆盖率增加等积极因素推动，全球5G连接数量到今年年底将超过10亿，2025年底，全球5G连接数量将达到20亿，占移动连接总量的1/4，5G网络将覆盖全球2/5的人口。
  而随着5G商用步伐的不断加快，基于5G技术的创新应用产品和场景也在交通、工业制造、医疗保健等领域不断拓展。在本次展会上，法国电信公司展示了其与西班牙瓦伦西亚大学的一项合作成果，依靠5G的超大带宽和低延迟，现场参观者可以实时传输控制命令，实现对数百公里外的瓦伦西亚水族馆中无…]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄外交部：俄乌外长有望于10日举行会谈]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32371017.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32371017.html"/>
        <updated>2022-03-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社莫斯科3月9日电（记者黄河）俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃9日在卫星广播电台直播节目中表示，乌克兰方面已确认，俄外长拉夫罗夫同乌外长库列巴将于10日在土耳其安塔利亚外交论坛期间举行会谈。俄方认为，若一切顺利，双方会谈将如期举行。
  　　扎哈罗娃表示，会谈由土耳其发起。乌方已经确认了这一安排。
  　　扎哈罗娃还说，俄方也在为会谈做准备，但不会过早做出评价。拉夫罗夫计划于9日前往安塔利亚。
  　　据塔斯社7日报道，在土耳其外长恰武什奥卢参与下，俄乌外长计划在安塔利亚外交论坛期间进行接触。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[直击疫情高峰下的韩国总统大选]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32370849.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32370849.html"/>
        <updated>2022-03-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人民网首尔3月9日电 （马菲、伊圣楠）韩国第20届总统选举于当地时间9日6时开始正式投票。
  参加本次韩国总统选举投票的合法选民超4419万人。本届总统选举在全国设有投票站14464个，比上一届增加500个。
  根据韩国疾病管理厅发布的方案，普通选民可在早6时至18时之间投票，新冠肺炎确诊患者及处于隔离期间的选民则可于18时至19时30分之间进行投票。
  投票结束后，开票监督人员、各政党推荐的选举管理委员会委员和警方将把选票送至韩国各地开票所，韩国选举电视台将对投票和开票情况进行直播。
  历届大选开票一般在投票日次日早上6点至7点完成，但若此次参加投票的新冠肺炎确诊患者和隔离者人数超出预期，投票截止时间和开票时间可能均被延迟。
  3月4日至5日，韩国第20届总统选举举行“事前投票”。“事前投票”是指允许选举投票日当天可能因故缺席的选民提前行使投票权。根据韩国中央选举管理委员会公布的统计数据，本次“事前投票”率达到36.93%，远高于上一届。
  此次选举选情胶着，结果尚难以预测。执政党共同民主党总统候选人李在明和在野党国民力量党总统候选人尹锡悦为本届总统选举的最热门人选。此前韩国多所民调机构发布的结果显示，两人支持率始终未拉开较大差距。
  本次总统大选情况频出，引发民众不满。据韩媒报道，“事前投票”期间，韩国部分投票站对确诊患者及隔离人员的选票管理不善，引发极大争议。本次竞选过程中，朝野两党互爆丑闻、国民之党候选人安哲秀退出选举和共同民主党党首遇袭等事件不断模糊选举焦点，导致选战愈发混乱。本次大选此前亦被韩国媒体称为“不受欢迎的总统选举”。
  分析人士指出，新总统上任后将面临新冠肺炎疫情、政治外交和经济民生等领域存在的多项挑战。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[韩国日增新冠确诊病例超34万例创新高]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32370876.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32370876.html"/>
        <updated>2022-03-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社首尔3月9日电（记者杜白羽 孙一然）韩国中央防疫对策本部9日通报，截至9日零时，韩国单日新增新冠确诊病例超34万例，创下该国疫情以来日增确诊病例数新高。
  　　据通报，韩国单日新增新冠确诊病例342446例，累计确诊约521万例；新增死亡病例158例，累计死亡9440例。韩联社报道称，累计确诊人数相当于韩国每10人中就有1人感染新冠病毒。
  　　受奥密克戎毒株持续蔓延影响，韩国累计确诊病例从超过400万例到超过500万例仅用时4天。韩国中央灾难安全对策本部官员李基日在4日表示，预计本轮疫情将在今后两到三周内达到峰值。
  　　韩国政府自5日起放宽部分防疫限制措施，允许咖啡馆、餐馆等公共场所的营业结束时间从22时延长至23时，但私人聚会人数上限仍维持在6人。调整后的防疫措施将执行至本月20日。]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[综合消息：荷新等国新冠疫情恶化 部分国家放宽防疫措施]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32370877.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32370877.html"/>
        <updated>2022-03-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社北京3月9日电 综合新华社驻外记者报道：近段时间，荷兰、新西兰等国新冠疫情恶化，罗马尼亚、马来西亚等国放宽防疫措施，一些土耳其民众对放宽防疫措施持谨慎态度。
  　　荷兰国家公共卫生与环境研究所8日发布的数据显示，截至8日的一周内，该国新增确诊病例439775例，比前一周大幅增加79%，而此前该国新增确诊病例数已连续数周下降。
  　　该机构认为，确诊病例大幅增加的主要原因是狂欢节活动和防疫措施放宽。数据显示，确诊病例数在荷兰各地均有所增长，尤其是在狂欢节庆祝活动最多的南部地区。荷兰政府2月15日宣布分三阶段解除该国大多数防疫措施。
  　　新西兰全国除奥克兰以外地区的日增新冠确诊病例数近日继续增多，疫情仍处于不断恶化趋势。新西兰卫生专家警告，该国疫情虽已接近峰值，但恐尚未见顶。
  　　新西兰多名政要近期相继感染新冠，包括政府司法部长、警察部长、多名国会议员等。新西兰最大反对党、国家党领袖克里斯托弗·卢克森7日证实其新冠检测结果呈阳性。
  　　罗马尼亚卫生部长拉菲拉8日举行新闻发布会说，该国从9日起将解除新冠疫情防疫规定，新冠病毒检测阳性者仍需隔离，但当局将不再检查隔离执行情况。拉菲拉同时建议民众做好消毒、洗手，在人员密集场所继续戴口罩等措施，以在全面解禁后阻止疫情蔓延。
  　　此前，罗总统约翰尼斯4日宣布，于8日到期的新冠疫情防控戒备状态不再延长。截至8日，罗累计确诊新冠病例2776910例，累计死亡64094例。
  　　马来西亚总理伊斯迈尔8日宣布，该国将从4月1日开始放宽数项管控措施，包括允许餐厅在晚12时以后营业、取消聚集活动的人数限制、未接种疫苗者活动不再受限等。他同时强调，在公共场所，民众仍然被要求戴口罩，并使用该国疫情管理应用程序才能进入有关场所。
  　　马来西亚将向国际旅客重新开放边境。从4月1日起，已完全接种新冠疫苗的旅客入境马来西亚将不再需要隔离，只需在出发前和抵达时接受核酸检测。伊斯迈尔表示，向国际旅客重新开放边境将有助于提振该国经济，推动旅游业复苏。
  　　土耳其卫生部8日公布的数据显示，当天新增确诊病例37407例，新增死亡病例130例。由于每天确诊病例数量仍居高位，一些民众对放宽新冠防疫措施持谨慎态度。
  　　根据土耳其防疫新规定，在公共交通工具上需戴口罩，而在有效通风的室内不再强制要求戴口罩。除医院外，人们在进入商场或其他公共场所时不再需要出示健康码。（参与记者：王湘江、郭磊、林惠芬、朱炜、王大玮、王峰、沙达提）]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[综述：欧盟急推绿能措施以尽快摆脱对俄能源依赖]]></title>
        <id>http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32370879.html</id>
        <link href="http://world.people.com.cn/n1/2022/0309/c1002-32370879.html"/>
        <updated>2022-03-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新华社布鲁塞尔3月8日电综述：欧盟急推绿能措施以尽快摆脱对俄能源依赖
  　　新华社记者康逸 李骥志
  　　欧盟委员会8日提出一项名为REPowerEU的方案，计划在2030年前逐步摆脱对俄罗斯化石燃料的依赖。欧委会表示，实施这一方案可在2022年年底前将欧盟对俄罗斯天然气需求减少三分之二。
  　　俄罗斯是欧盟最大天然气和原油供应国，欧盟进口天然气中约40%、进口原油中约30%来自俄罗斯。近几个月来，欧洲一直面临能源价格上涨困扰，近期乌克兰局势导致的供应不确定性进一步加剧了欧洲能源困境。
  　　欧委会表示，新的地缘政治风险和能源市场现实要求欧盟大力加速清洁能源转型，并提高欧洲的能源独立性，使其免受不可靠供应商和化石燃料供应不稳定的影响。
  　　根据方案，欧盟计划从“开源节流”两方面增强欧盟能源系统的韧性。一方面，欧盟将通过增加从非俄罗斯供应方进口液化天然气及管道天然气，并增加生物甲烷和可再生氢的生产和进口，实现天然气供应多样化。另一方面，欧盟将通过提高能效、增加可再生能源和电气化，以及解决基础设施瓶颈，加快减少家庭、建筑、工业和电力系统中化石燃料的使用。
  　　欧委会表示，按照这一计划，欧盟可逐步减少至少1550亿立方米的化石天然气使用，相当于2021年从俄罗斯进口的总量。其中近三分之二的削减可在今年底前实现，结束欧盟对单一供应国的过度依赖。
  　　欧委会主席冯德莱恩说，欧盟必须摆脱对俄罗斯石油、煤炭和天然气的依赖。“越快转向可再生能源和氢气，以及更高效能源，就能越快地真正实现独立并掌握自己的能源系统”。
  　　欧委会执行副主席弗兰斯·蒂默曼斯说，目前形势下加速欧盟清洁能源转型更加紧迫。
  　　负责能源事务的欧盟委员卡德丽·西姆松表示，乌克兰局势升级加剧了供应安全问题，并将能源价格推至前所未有的水平。欧委会提出了价格监管、国家援助和税收措施，以保护家庭和企业免受价格攀升的影响。
  　　欧盟委员会当天还向成员国提供了指导意见，明确了在特殊情况下调节价格的可能性，以及将来自能源部门的高额利润和碳排放交易收入重新分配给消费者等措施的可行性。为了应对不断飙涨的能源价格，欧委会还将研究包括临时限价在内的所有可能紧急措施，以限制天然气价格对电价的传导效应。
  　　一些欧盟成员国也表示将采取措施摆脱对俄罗斯能源的依赖。据当地媒体报道，意大利生态转型部长罗伯托·钦戈拉尼8日表示，意政府正在研究新的天然气基础设施、液化天然气再气化项目以及长期天然气供应合同，计划将今年自俄天然气进口量减半，并在未来24至30个月内彻底摆脱对俄罗斯天然气的依赖。（参与记者：贺飞）]]></summary>
        <author>
            <name>人民网</name>
        </author>
    </entry>
</feed>